const preguntas = [
  {
    "id": "1",
    "question": "La Ley de Ordenación de las profesiones Sanitaria es la:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ley 44/2003, de 21 de noviembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 11/1994, de 26 de junio.",
      "Ley 8/2003, de 26 de julio.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "Las disposiciones de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias son\naplicables:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Tanto si la profesión se ejerce en los servicios sanitarios públicos como en el ámbito de la sanidad privada.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente a las profesiones que tengan que ver con el ámbito público de cualquiera de las profesiones\nsanitarias.",
      "En todo el territorio Nacional.",
      "Sólo si la profesión se ejerce en el ámbito de la sanidad privada."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "La formación especializada en ciencias de la Salud:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Es una formación reglada y de carácter oficial.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una formación reglada y de carácter no oficial.",
      "Es una formación reglamentada y de carácter no oficial.",
      "Es una formación reglamentada y de carácter oficial."
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "¿Cada cuánto tiempo los centros sanitarios revisarán que los profesionales sanitarios de su plantilla cumplen los\nrequisitos necesarios para ejercer la profesión?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cada tres años como mínimo.",
    "incorrect_answers": [
      "Cada año como mínimo.",
      "Cada cuatro años como mínimo.",
      "Cada diez años como mínimo."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "De acuerdo con la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias ¿Quiénes\npromoverán las actividades de investigación y docencia en todos los centros Sanitarios,\ncomo elemento esencial para el progreso del sistema sanitario y de sus profesionales?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones educativas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Administraciones educativas, en coordinación con las Administraciones sanitarias.",
      "Las Administraciones públicas, en coordinación con las Administraciones educativas.",
      "Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta de acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitarias:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los profesionales sanitarios que ejerzan en el ámbito de la asistencia sanitaria privada, así como las\npersonas jurídicas o entidades de titularidad privada que presten cualquier clase de servicios sanitarios, no\nvienen obligados a suscribir el oportuno seguro de responsabilidad, un aval u otra garantía financiera que\ncubra las indemnizaciones que se puedan derivar de un eventual daño a las personas causado con ocasión\nde la prestación de tal asistencia o servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "En el ámbito de la sanidad privada, los profesionales sanitarios podrán ejercer su actividad por cuenta propia\no ajena.",
      "En cada centro sanitario o, en su caso, unidades docentes, acreditado para la formación de especialistas\nexistirá una comisión de docencia cuya misión será la de organizar la formación, supervisar su aplicación\npráctica y controlar el cumplimiento de los objetivos que se especifican en los programas.",
      "El acceso a la formación sanitaria especializada se efectuará a través de una convocatoria anual de carácter\nnacional."
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "De acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, son funciones de los farmacéuticos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las actividades dirigidas a la producción, conservación y dispensación de los medicamentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las funciones relativas a la promoción de la salud buco-dental.",
      "El control de la higiene y de la tecnología en la producción y elaboración de alimentos de origen animal.",
      "La indicación y realización de las actividades dirigidas a la promoción y mantenimiento de la salud, a la\nprevención de las enfermedades y al diagnóstico, tratamiento, terapéutica y rehabilitación de los pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "De acuerdo con el art. 33 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, la formación continua:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Es el proceso de enseñanza y aprendizaje activo y permanente al que tienen derecho y obligación los\nprofesionales sanitarios, que se inicia al finalizar los estudios de pregrado o de especialización.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley 44/2003 no contiene referencia alguna a la formación continuada de profesionales sanitarios.",
      "Cualquier proceso de enseñanza y aprendizaje en el que intervenga un profesional sanitario, se determinara\nformación continuada.",
      "Es el proceso de enseñanza y aprendizaje al que tienen derecho y obligación los profesionales sanitarios."
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "De acuerdo con el artículo 2 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las\nsiguientes profesiones no tiene el carácter de profesión sanitaria titulada?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Quiromasajista.",
    "incorrect_answers": [
      "Fisioterapeuta.",
      "Enfermera.",
      "Logopeda."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "De acuerdo con el artículo 3 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las\nsiguientes áreas de formación profesional no se corresponde con el nivel de grado superior?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Técnico en Cuidados Auxiliares de Enfermería.",
    "incorrect_answers": [
      "Técnico Superior en Higiene Bucodental.",
      "Técnico Superior en Anatomía Patológica y Citología.",
      "Técnico Superior en Laboratorio de Diagnóstico Clínico."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "¿Cuál es el objeto de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Esta ley regula los aspectos básicos de las profesiones sanitarias tituladas en lo que se refiere a su ejercicio\npor cuenta propia o ajena, a la estructura general de la formación de los profesionales, al desarrollo\nprofesional de éstos y a su participación en la planificación y ordenación de las profesiones sanitarias.",
    "incorrect_answers": [
      "La creación y organización del Servicio Canario de la Salud.",
      "Establecer las bases del régimen estatutario de los funcionarios públicos incluidos en su ámbito de\naplicación.",
      "La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la\nsalud reconocido en el artículo 43 y concordantes de la Constitución."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "En el art. 43 de la Constitución Española se dispone:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Compete a los poderes públicos organizar y tutelar la salud pública a través de medidas preventivas y de las\nprestaciones y servicios necesarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos los ciudadanos, que\ngarantice la asistencia y prestaciones sociales suficientes ante situaciones de necesidad, especialmente en\ncaso de desempleo. La asistencia y prestaciones complementarias serán libres.",
      "Los poderes públicos aseguran la protección social, económica y jurídica de la familia.",
      "Se reconoce el derecho a la propiedad privada y a la herencia."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "¿En qué artículo de la Constitución Española se reconoce el derecho a la protección de la salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Artículo 43 de la CE.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 40 de la CE.",
      "Artículo 14 de la CE.",
      "Artículo 10 de la CE."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "El Titulo I de la Constitución Española De los derechos y deberes fundamentales, comprende los artículos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Artículo 10 al 55.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 11 al 55.",
      "Artículo 15 al 29.",
      "Artículo 1 al 9."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "La Constitución Española de 1978 consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "169 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Títulos.",
    "incorrect_answers": [
      "168 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.",
      "170 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.",
      "169 artículos, y se estructura en un Título Preliminar y 10 Capítulos."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "El Capítulo 4 Título I de la Constitución Española consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Dos artículos.",
    "incorrect_answers": [
      "Un único artículo.",
      "Tres artículos.",
      "Cuatro artículos."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "Señale cuál de los siguientes derechos no goza de las garantías que otorga el artículo 53.2 CE:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El derecho a la protección de la salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La libertad ideológica, religiosa y de culto.",
      "La libertad de cátedra.",
      "El derecho de asociación."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "Según la Ley 14/1986, de 25 abril, General de Sanidad ¿Quiénes deberán de informar a los usuarios de los\nservicios del sistema sanitario público, o vinculados a él, de sus derechos y deberes? Seleccione una:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los Poderes Públicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Leyes.",
      "Todas son incorrectas.",
      "El Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "El Título I de la Constitución, en su Capítulo II, contiene:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los derechos fundamentales y de las libertades públicas\" y\n\"De los derechos y deberes de los ciudadanos\".",
    "incorrect_answers": [
      "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\" y \"De los derechos y deberes\nde los ciudadanos\".",
      "Tres Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\", \"De los derechos y\nlibertades\" y \"De los deberes de los ciudadanos\".",
      "Un solo artículo, que proclama la igualdad de todos ante la ley."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "Entre los derechos fundamentales proclamados en la Sección 1ª Capítulo 2º Título 1º de la Constitución se\nincluyen:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El derecho a la tutela judicial efectiva, el derecho a sindicarse libremente y el derecho de petición.",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a la igualdad, el derecho al trabajo y el derecho a la libertad.",
      "El derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jurídica, el derecho a sindicarse libremente y el\nderecho a la educación.",
      "El derecho a la educación, el derecho a sindicarse libremente y el derecho al trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "En la Constitución Española de 1978, el reconocimiento del derecho a la protección de la salud se encuadra:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En el Título I Capitulo III \"De los principios rectores de la política social y económica\".",
    "incorrect_answers": [
      "En el Título I Capitulo II, sección 2ª \"De los derechos y deberes de los ciudadanos\".",
      "En el Título I Capitulo II, sección 1ª \"De los derechos fundamentales y de las libertades públicas\".",
      "En el Título I Capitulo VI \"De los principios rectores de la política social y económica\"."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "Según el artículo 13.2 Constitución Española:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sólo los españoles son titulares del derecho de sufragio activo y pasivo en las elecciones municipales, salvo\nlo que pueda establecerse por tratado o ley para los extranjeros en general, atendiendo a criterios de\nreciprocidad.",
    "incorrect_answers": [
      "En ningún caso puede reconocerse a los extranjeros el derecho de sufragio pasivo en las elecciones\nmunicipales, salvo que se trate de extranjeros comunitarios.",
      "En ningún caso puede reconocerse a los extranjeros el derecho de sufragio pasivo en las elecciones\nmunicipales.",
      "Sólo los españoles son titulares del derecho de sufragio activo y pasivo en las elecciones municipales, salvo\nlo que pueda establecerse por tratado o ley para los extranjeros comunitarios."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "De conformidad con el artículo 50 de la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de\nAutonomía de Canarias, corresponde al Gobierno de Canarias, (señale la afirmación falsa):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las funciones ejecutivas administrativas y legislativas, de conformidad con lo que establece el presente\nEstatuto y las leyes.",
    "incorrect_answers": [
      "La dirección política de la Comunidad Autónoma de Canarias y de su Administración.",
      "La planificación de la política económica de la Comunidad Autónoma de Canarias y su coordinación con las\npolíticas insulares, teniendo en cuenta las necesidades de cada isla y el interés general.",
      "La interposición de recursos de inconstitucionalidad y cuantas facultades le atribuya la Ley Orgánica del\nTribunal Constitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "De acuerdo con la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias,\nuna ley del Parlamento de Canarias, a iniciativa de sus miembros regulará el régimen electoral, aprobada por la\nmayoría de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Tres quintos.",
    "incorrect_answers": [
      "Dos tercios.",
      "Absoluta.",
      "Simple."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "Señale la proposición correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La reforma de los Estatutos de Autonomía exige en todo caso su aprobación por las Cortes Generales\nmediante Ley Orgánica.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Estatutos de Autonomía no pueden ser modificados sino con autorización del Senado.",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía requiere la aprobación del Gobierno Central del proyecto de\nreforma.",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía está sujeta a los mismos procedimientos que la revisión\nconstitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "El Estatuto de Autónoma de Canarias dedica a los derechos, deberes y principios rectores:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El Título I.",
    "incorrect_answers": [
      "El Título V.",
      "El Título III.",
      "El Titulo IV."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "202 artículos, 1 Preámbulo, 1 Título Preliminar, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Disposiciones\nTransitorias, 1 Disposición Derogatoria y 1 Disposición Final.",
    "incorrect_answers": [
      "202 artículos, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.",
      "202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.",
      "200 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias entró en vigor:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias.",
      "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el Estatuto de Autonomía de Canarias. Señale la INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los diputados estarán sujetos a mandato imperativo.",
    "incorrect_answers": [
      "El número de diputados no será inferior a cincuenta ni superior a setenta y cinco.",
      "Los miembros del Parlamento serán inviolables por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su\ncargo.",
      "El Parlamento funcionará en pleno y en comisiones."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "¿En qué artículo del Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen los derechos en el ámbito de la salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Artículo 19.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 16.",
      "Artículo 37.",
      "Artículo 43."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "Según la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias, señale la\nrespuesta INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los derechos reconocidos en el presente Estatuto no se podrán extender a otras personas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos canarios reconocerán, de acuerdo con la ley, el derecho de las personas a su\nidentidad de género y garantizarán la no discriminación por este motivo o por su orientación sexual.",
      "Los poderes públicos canarios garantizarán la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el ámbito\npúblico y privado, y velarán por la conciliación de la vida familiar y profesional.",
      "El Parlamento de Canarias tiene su sede en la ciudad de Santa Cruz de Tenerife."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "El artículo 20 del Estatuto de Autonomía de Canarias:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Reconoce el derecho a formular instrucciones previas.",
    "incorrect_answers": [
      "Recoge los derechos en el ámbito de la educación.",
      "Reconoce el derecho de acceso a la vivienda.",
      "Recoge los derechos de las personas mayores."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "Las garantías de los derechos en el Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen en el:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Artículo 36.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 19.",
      "Artículo 37.",
      "Artículo 43."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "El Título III de la Ley General de Sanidad trata de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "De la estructura del sistema sanitario público.",
    "incorrect_answers": [
      "Del Sistema Nacional de Salud.",
      "De las competencias de las Administraciones Públicas.",
      "De las competencias de las Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "Según la Ley General de Sanidad, ¿Qué es el Sistema Nacional de Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El conjunto de los Servicios de Salud de la administración del Estado y de los Servicios de Salud de las\nComunidades Autónoma.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de los Sistemas de Salud de las Comunidades Autónomas.",
      "El conjunto de los Servicios de Salud de las Administraciones Autonómicas.",
      "El conjunto de los Sistemas de Salud de la administración del Estado y de los Sistemas de Salud de las\nComunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "La Ley General de Sanidad tiene como objeto genérico:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la\nsalud.",
    "incorrect_answers": [
      "El ejercicio libre de las profesiones sanitarias y el de las entidades sanitarias.",
      "El apoyo científico-técnico a las CC.AA.",
      "Las actuaciones sanitarias del sistema de salud, la salud mental, la salud laboral, la intervención pública en\nrelación con la salud individual y colectiva."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "Según la Ley General de Sanidad, ¿Cuántos de Servicios de Salud se constituirán dentro de una Comunidad\nAutónoma?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se constituirá un solo Servicio de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Tantos como provincias integren a la Comunidad Autónoma.",
      "Tantos como establezca el Estatuto de Autonomía de la respectiva Comunidad Autónoma.",
      "La Ley General de Sanidad no establece nada al respecto."
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "El carácter público, la universalidad y gratuidad del Sistema Nacional de la Salud quedó establecido en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "La Constitución Española.",
      "El Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto Legislativo 1/1994,\nde 20 de junio.",
      "La Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del Personal Estatutario de los Servicios de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "¿Quién garantizará el tiempo máximo de acceso a las prestaciones del Sistema Nacional de Salud según la Ley\nGeneral de Sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El Consejo Interterritorial.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Poderes Públicos.",
      "El Ministerio de Sanidad y Consumo.",
      "Los Servicios de Salud de las distintas Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "La Ley General de Sanidad establece en su artículo 3 que los medios y actuaciones del sistema sanitario estarán\norientados prioritariamente a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A la promoción de la salud y a la prevención de enfermedades.",
    "incorrect_answers": [
      "A la promoción de la salud y de la sanidad.",
      "A la promoción del bienestar social.",
      "A la tutela de las garantías sanitarias y de la prevención de enfermedades."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en la Ley General de Sanidad, señale la respuesta incorrecta:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Es una infracción sanitaria leve: el incumplimiento reiterado de los requerimientos específicos que formulen\nlas autoridades sanitarias.",
    "incorrect_answers": [
      "En los supuestos en que las infracciones pudieran ser constitutivas de delito, la Administración pasará el\ntanto de culpa a la jurisdicción competente y se abstendrá de seguir el procedimiento sancionador mientras\nla autoridad judicial no dicte sentencia firme.",
      "En ningún caso se impondrá una doble sanción por los mismos hechos y en función de los mismos intereses\npúblicos protegidos, si bien deberán exigirse las demás responsabilidades que se deduzcan de otros hechos\no infracciones concurrentes.",
      "Es una infracción muy grave: la negativa absoluta a facilitar información o prestar colaboración a los\nservicios de control e inspección."
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "¿Cuál es, según la Ley General de Sanidad, la pieza básica de los Servicios de Salud de las Comunidades\nAutónomas? Seleccione una:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las Áreas de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Zonas Básicas de Salud.",
      "Las Zonas y Áreas Básicas de Salud.",
      "Las Gerencias de los Servicios de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "En qué artículo de la Ley General de Sanidad se recogen los derechos de los usuarios del Sistema Nacional de\nSalud:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En su artículo 10.",
    "incorrect_answers": [
      "En su artículo 9.",
      "En su artículo 11.",
      "En su artículo 12."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "Según la Ley General de Sanidad, una vez superadas las posibilidades de diagnóstico y tratamiento de la\natención primaria, los usuarios del Sistema Nacional de Salud tienen derecho: Seleccione una:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A ser atendidos en los servicios especializados hospitalarios.",
    "incorrect_answers": [
      "A elegir libremente otro médico.",
      "A ser atendidos en los servicios de Salud de cualquier Comunidad Autónoma.",
      "A exigir las responsabilidades correspondientes."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "Por el nivel del título exigido para el ingreso, el personal estatutario sanitario se clasifica en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Personal de formación universitario y personal de formación profesional.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios.",
      "Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.",
      "Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "La sanción disciplinaria de separación del servicio supone, según el Estatuto Marco:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cuando adquiera carácter firme, la pérdida de la condición de personal estatutario.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre, la pérdida de la condición de personal estatutario.",
      "Siempre, la suspensión provisional de la condición de personal estatutario.",
      "Hasta que no adquiere firmeza, la suspensión provisional de la condición de personal estatutario."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "Según el Estatuto Marco, los excesos de jornada sobre la duración máxima conjunta de la jornada tendrán un\nlímite máximo de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "150 horas al año.",
    "incorrect_answers": [
      "100 horas al año.",
      "48 horas al año.",
      "40 horas al año."
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "Según el Estatuto Marco, ¿Quienes sean declarados en suspensión provisional de funciones se encuentran en?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Situación de servicio activo, con las limitaciones de derechos que en dichos casos se establecen y las\ndemás que legalmente correspondan.",
    "incorrect_answers": [
      "Situación de servicios especiales y sólo tendrán derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a\nla reserva de la plaza de origen",
      "Situación de servicio activo y sólo tendrán derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a la\nreserva de la plaza de origen.",
      "Situación de servicios especiales, con las limitaciones de derechos que en dichos casos se establecen y las\ndemás que legalmente correspondan."
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "Según dispone la ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de\nsalud, el personal estatutario ostenta el siguiente derecho individual:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A la movilidad voluntaria, promoción interna y desarrollo profesional, en la forma en que prevean las\ndisposiciones en cada caso aplicables.",
    "incorrect_answers": [
      "A la huelga, garantizándose en todo caso el mantenimiento de los servicios que resulten esenciales para la\natención sanitaria a la población.",
      "Utilizar los medios, instrumental e instalaciones de los servicios de salud en beneficio del paciente, con\ncriterios de eficiencia, y evitar su uso ilegítimo en beneficio propio o de terceras personas.",
      "A disponer de servicios de prevención y de órganos representativos en materia de seguridad laboral."
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "El trabajador en situación de excedencia por prestar servicios en el sector público",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "no devengará retribuciones, y el tiempo de permanencia en esta situación les será reconocido a efectos de\ntrienios y carrera profesional, en su caso, cuando reingresen al servicio activo.",
    "incorrect_answers": [
      "no devengará retribuciones, ni le será computable el tiempo que permanezca en tal situación a efectos de\ncarrera profesional o trienios.",
      "tendrá derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad. Durante los tres primeros años se ostentará\nderecho para la reincorporación al servicio activo en la misma categoría y área de salud de origen o, si ello\nno fuera posible, en áreas limítrofes con aquélla.",
      "tendrá derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a la reserva de la plaza de origen."
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "De conformidad con el art. 80 del Estatuto Marco, deberán ser objeto de negociación, en los términos previstos\nen el capítulo III de la Ley 9/1987, de 12 de junio, las siguientes materias:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son materias que podrían ser objeto de negociación.",
    "incorrect_answers": [
      "La regulación de la jornada laboral, tiempo de trabajo y régimen de descansos.",
      "Las materias relativas a la selección de personal estatutario y a la provisión de plazas, incluyendo la oferta\nglobal de empleo del servicio de salud.",
      "Los sistemas de carrera profesional."
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "De conformidad Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de\nsalud:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Será aplicable al personal estatutario la situación de excedencia para el cuidado de familiares establecida\npara los funcionarios públicos por la Ley 39/1999, de 5 de noviembre, de conciliación de la vida familiar y\nlaboral de las personas trabajadoras.",
    "incorrect_answers": [
      "Ninguna es correcta.",
      "La presente Ley establece y regula las bases del régimen jurídico de las Administraciones Públicas, los\nprincipios del sistema de responsabilidad de las Administraciones Públicas y de la potestad sancionadora",
      "La presente Ley tiene por objeto regular los requisitos de validez y eficacia de los actos administrativos, el\nprocedimiento administrativo común a todas las Administraciones Públicas"
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "Con carácter general, las disposiciones de la Ley 55/2003 se dictan al amparo del:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Art. 149.1.18. de la CE.",
    "incorrect_answers": [
      "Art. 149.1.7 de la CE.",
      "Art. 149.1.16 de la CE.",
      "Art. 149.1.17. de la CE."
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "La falta de incorporación al servicio, institución o centro dentro del plazo, cuando sea imputable al interesado y no\nobedezca a causas justificadas producirá:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El decaimiento de su derecho a obtener la condición de personal estatutario fijo como consecuencia de ese\nconcreto proceso selectivo.",
    "incorrect_answers": [
      "La excedencia forzosa.",
      "El que se dejen sin efecto las actuaciones realizadas.",
      "La suspensión provisional del derecho a obtener la condición de personal estatutario fijo como consecuencia\nde ese proceso selectivo."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "Las retribuciones básicas comprenden según el Estatuto Marco:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sueldo, trienios y pagas extraordinarias que serán dos al año.",
    "incorrect_answers": [
      "Complemento de destino, complemento específico, complemento de productividad, complemento de carrera,\nComplemento de atención continuada.",
      "Sueldo y trienios.",
      "Sueldo, trienios y pagas extraordinarias que serán tres al año."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cuándo se otorgará el\nconsentimiento informado por representación ?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cuando el paciente no sea capaz de tomar decisiones, a criterio del médico responsable de la asistencia, o\nsu estado físico o psíquico no le permita hacerse cargo de su situación. Si el paciente carece de\nrepresentante legal, el consentimiento lo prestarán las personas vinculadas a él por razones familiares o de\nhecho.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando el paciente esté incapacitado legalmente.",
      "Cuando el paciente menor de edad no sea capaz intelectual ni emocionalmente de comprender el alcance\nde la intervención. En este caso, el consentimiento lo dará el representante legal del menor después de\nhaber escuchado su opinión si tiene doce años cumplidos.",
      "Todas las respuesta son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Es preciso el consentimiento\ninformado para una intervención cuando el paciente manifiesta su deseo de no ser informado? Señale la opción\nCORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención de su\nconsentimiento previo para la intervención.",
    "incorrect_answers": [
      "No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención\nde su consentimiento previo para la intervención.",
      "No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, ni será necesaria la obtención\nde su consentimiento previo para la intervención",
      "Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, y no será necesaria la obtención\nde su consentimiento previo para la intervención."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, la información que comprende,\ncomo mínimo, la finalidad y la naturaleza de cada intervención, sus riesgos y sus consecuencias, como regla\ngeneral se proporcionará: Señale la opción CORRECTA.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Verbalmente, dejando constancia en la historia clínica.",
    "incorrect_answers": [
      "Verbalmente, no dejando constancia en la historia clínica.",
      "Verbalmente y por escrito, facilitada al paciente.",
      "No verbalmente y sí por escrito facilitada al paciente."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica ¿Quién garantiza el cumplimiento\ndel derecho a la información al paciente?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El médico responsable del paciente y, también los profesionales que le atiendan durante el proceso\nasistencial o le apliquen una técnica o procedimiento concreto.",
    "incorrect_answers": [
      "El médico responsable del paciente.",
      "La enfermera responsable del paciente.",
      "El médico, enfermera y familiar."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "¿De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica? ¿Cómo debe ser la información\nclínica? Elige la opción INCORRECTA.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No adecuada a sus necesidades.",
    "incorrect_answers": [
      "Verdadera.",
      "Comprensible.",
      "Le ayudará a tomar decisiones de acuerdo con su propia y libre voluntad."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica ¿Quién es el titular del derecho a la\ninformación asistencial?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "Persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",
      "El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, si lo permite el paciente de\nmanera expresa o tácita.",
      "El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, aunque no lo permita el\npaciente de manera expresa o tácita."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cómo se debe informar al\npaciente en caso de incapacidad?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, cumpliendo con el deber de informar\ntambién a su representante legal.",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente al paciente, de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión.",
      "Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, no cumpliendo con el deber de informar\ntambién a su representante legal.",
      "No es preciso informar al paciente en caso de incapacidad."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿A quién se le informa en caso de\ncarecer el paciente de capacidad para entender la información a causa de su estado físico o psíquico?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A la persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",
    "incorrect_answers": [
      "Al paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",
      "A las Autoridades Judiciales aún existiendo persona vinculada al paciente por razones familiares o de\nhecho.",
      "No es necesario informar a ninguna persona."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Puede limitarse la información\nsanitaria de los pacientes?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Por existencia acreditada de un estado de necesidad terapéutica.",
    "incorrect_answers": [
      "En ninguna circunstancia.",
      "Cuando la familia lo solicite a petición propia.",
      "Cuando el paciente solicite la limitación de información sanitaria."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. Ante la existencia acreditada de un\nestado de necesidad terapéutica, ¿qué hará el médico? Elige la opción INCORRECTA.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Informará previamente al paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "Dejará constancia razonada de las circunstancias en la historia clínica.",
      "Comunicará su decisión a las personas vinculadas al paciente por razones familiares o de hecho.",
      "El médico lo hará, cuando por razones objetivas, el conocimiento de su propia situación pueda perjudicar la\nsalud del paciente de manera grave."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. Respecto al derecho a la intimidad\ndel paciente, ¿quién puede acceder a los datos referente a su salud? Señale la opción CORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Personas con previa autorización del paciente amparada por la Ley.",
    "incorrect_answers": [
      "Personas sin previa autorización del paciente amparada por la Ley.",
      "Cualquier persona trabajadora del Servicio Canario de la Salud",
      "Sólo el paciente."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Qué medidas deben adoptar los\ncentros sanitarios, respecto a la intimidad del paciente ?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cuando proceda, las normas y los procedimientos protocolizados que garanticen el acceso legal a los datos\nde los pacientes.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre se tomarán medidas.",
      "Medidas que garanticen los derechos a la intimidad del paciente sin procedimientos protocolizados.",
      "Ninguna de las respuestas es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cómo debe ser el consentimiento\ninformado?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Por regla general, será verbal.",
    "incorrect_answers": [
      "Será siempre por escrito.",
      "Será siempre verbal y escrito.",
      "No es preciso en todas las actuaciones en el ámbito de la salud de un paciente."
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "¿Quiénes accedan por cualquier título a un nuevo puesto del sector público que con arreglo a la Ley de\nincompatibilidades resulte incompatible con el que vinieran desempañando habrán de optar por uno de ellos\ndentro de?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El plazo de toma de posesión.",
    "incorrect_answers": [
      "Diez días.",
      "Quince días.",
      "Veinte días."
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "Señale la respuesta correcta según lo dispuesto en la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del\npersonal estatutario de los servicios de salud:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades establecido con carácter\ngeneral para los funcionarios públicos, con las normas específicas que se determinan en esta ley.",
    "incorrect_answers": [
      "La percepción de pensión de jubilación parcial será incompatible con las retribuciones derivadas de una\nactividad a tiempo parcial.",
      "No resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades establecido con carácter\ngeneral para los funcionarios públicos.",
      "Las retribuciones del personal emérito, sumadas a su pensión de jubilación, podrán superar las retribuciones\nque el interesado percibía antes de su jubilación, consideradas, todas ellas, en cómputo anual."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "De conformidad con lo dispuesto en el art. 4 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del\nPersonal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Podrá autorizarse compatibilidad, cumplidas las restantes exigencias de esa Ley, para\nel desempeño de un puesto de trabajo en la esfera docente como Profesor\nuniversitario asociado en régimen de dedicación no superior a la de tiempo parcial.",
    "incorrect_answers": [
      "Al personal docente e investigador de las Universidades podrá autorizársele, cumplidas\nlas restantes exigencias de esta Ley, la compatibilidad para el desempeño de un\nsegundo puesto de trabajo en el sector público sanitario o de carácter exclusivamente\ninvestigador en Centros públicos de investigación, dentro del área de especialidad de\nsu departamento universitario, y siempre que los dos puestos vengan\nreglamentariamente autorizados como de prestación a tiempo completo.",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "Respecto al derecho de opción entre puestos públicos incompatibles, según lo dispuesto en el art. 10 de la Ley\n53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A falta de opción en el plazo señalado se entenderá que optan por el nuevo puesto,\npasando a la situación de excedencia voluntaria en los que vinieran desempeñando.",
    "incorrect_answers": [
      "A falta de opción en el plazo establecido se entenderá que opta por el puesto anterior.",
      "Si se trata de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorización, deberán\ninstarla en los dos primeros días del plazo de toma de posesión, entendiéndose éste\nprorrogado en tanto recae resolución.",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "Corresponde aprobar los pliegos de cláusulas administrativas particulares, según lo establecido en el artículo 122\nde la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Al órgano de contratación.",
    "incorrect_answers": [
      "A la Mesa de Contratación.",
      "Al responsable del contrato.",
      "A la unidad promotora de la contratación."
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "Indicar la respuesta INCORRECTA en relación con los contratos menores regulados en el artículo 118 de la Ley\n9/2017 de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En la tramitación de un expediente de contrato menor no se requerirá la aprobación del gasto ni la\nincorporación al mismo de la factura correspondiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Se consideran contratos menores los contratos de valor estimado igual o inferior a 40.000 euros, cuando se\ntrate de contratos de obras.",
      "Se consideran contratos menores los contratos de valor estimado igual o inferior a 15.000 euros, cuando se\ntrate de contratos de suministros o de servicios.",
      "En el contrato menor de obras, deberá añadirse el presupuesto de las obras, sin perjuicio de que deba\nexistir el correspondiente proyecto cuando sea requerido por las disposiciones vigentes."
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "Señale la respuesta correcta según el art. 13 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del\nPersonal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No podrá reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les\nhubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad públicos, siempre\nque la suma de jornadas de ambos sea igual o superior a la máxima en las Administraciones\nPúblicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca podrá modificar la jornada de trabajo, ni el horario del interesado.",
      "El personal a que se refiere esta Ley podrá invocar o hacer uso de su condición pública para\nel ejercicio de actividad mercantil, industrial o profesional",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "Según el art. 19 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las\nAdministraciones Públicas, quedan exceptuadas del régimen de incompatibilidades las actividades siguientes:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todos son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La colaboración y la asistencia ocasional a Congresos, seminarios, conferencias o cursos de\ncarácter profesional.",
      "El ejercicio del cargo de presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de Mutualidades o\nPatronatos de Funcionarios, siempre que no sea retribuido.",
      "La dirección de seminarios o el dictado de cursos o conferencias en Centros oficiales\ndestinados a la formación de funcionarios o profesorado, cuando no tenga carácter\npermanente o habitual ni supongan más de setenta y cinco horas al año, así como la\npreparación para el acceso a la función pública en los casos y forma que reglamentariamente\nse determine."
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "Según el art. 18 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las\nAdministraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las resoluciones de compatibilidad para desempeñar un segundo puesto o actividad\nen el sector público o el ejercicio de actividades privadas se inscribirán en los Registros de\nPersonal correspondientes. Este requisito será indispensable, en el primer caso, para que\npuedan acreditarse haberes a los afectados por dicho puesto o actividad.",
    "incorrect_answers": [
      "La presente Ley será de aplicación a: El personal civil y militar al servicio de la Administración del Estado y\nde sus Organismos Públicos.",
      "En el plazo de tres meses, desde la entrada en vigor de la presente Ley, quedarán sin efecto\nlas autorizaciones de compatibilidad concedidas para el desempeño de cargos, puestos o\nactividades públicos",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "La Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones\nPúblicas se aplica a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El personal que desempeñe funciones públicas y perciba sus retribuciones mediante arancel",
      "El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los Organismos de\nellas dependientes, así como de sus Asambleas Legislativas y órganos institucionales; el personal al servicio\nde las Corporaciones Locales y de los Organismos de ellas dependientes.",
      "El personal al servicio de la Seguridad Social, de sus Entidades Gestoras y de cualquier otra Entidad u\nOrganismo de la misma."
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "De acuerdo con el art. 5 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de\nlas Administraciones Públicas: ¿por excepción, el personal incluido en el ámbito de aplicación de esta Ley podrá\ncompatibilizar sus actividades con el desempeño de los cargos electivos siguientes?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Miembros de las Asambleas Legislativas de las Comunidades Autónomas, salvo que perciban retribuciones\nperiódicas por el desempeño de la función o que por las mismas se establezca la incompatibilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "La pertenencia a Consejos de Administración u órganos rectores de Empresas o Entidades privadas,\nsiempre que la actividad de las mismas esté directamente relacionada con las que gestione el\nDepartamento, Organismo o Entidad en que preste sus servicios el personal afectado.",
      "El desempeño, por sí o por persona interpuesta, de cargos de todo orden en Empresas o Sociedades\nconcesionarias, contratistas de obras, servicios o suministros, arrendatarias o administradoras de\nmonopolios, o con participación o aval del sector público, cualquiera que sea la configuración jurídica de\naquéllas.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de\nRiesgos Laborales?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Artículo 40.2",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 43.1",
      "Artículo 42.1",
      "Artículo 41.2"
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.",
      "Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.",
      "Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente posee carácter de legislación laboral.",
      "No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.",
      "Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y\nobligaciones:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Capítulo III.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo V.",
      "Capítulo II."
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y\nparticipación de los trabajadores:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Capítulo V.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo II.",
      "Capítulo IV."
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de\nprevención de riesgos en el trabajo.",
      "Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",
      "Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre\nrepresentantes y empresario."
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Del artículo 14 al artículo 29.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 14 al artículo 28.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo V de derechos de consulta y participación de los trabajadores de\nla Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Del artículo 33 al artículo 40.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 14 al artículo 29.",
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "En relación con el artículo 14. Derecho a la protección frente a los riesgos laborales, de la Ley 31/1995 de\nPrevención de Riesgos Laborales. Señale la opción INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El coste de las medidas relativas a la seguridad y la salud en el trabajo deberá recaer sobre los\ntrabajadores en algunos supuestos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los trabajadores tienen derecho a una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.",
      "En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los\ntrabajadores a su servicio en todos los aspectos relacionados con el trabajo.",
      "El empresario deberá cumplir las obligaciones establecidas en la normativa sobre prevención de riesgos\nlaborales"
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "Artículo 26. Protección de la maternidad, de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales. Señale la\nopción INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Si dicho cambio de puesto no resultara técnica u objetivamente posible, podrá declararse el paso de la\ntrabajadora afectada a la situación de suspensión del contrato por riesgo durante el embarazo.",
    "incorrect_answers": [
      "La evaluación de los riesgos deberá comprender la determinación de la naturaleza, el grado y la duración de\nla exposición de las trabajadoras en situación de embarazo o parto reciente a agentes, procedimientos o\ncondiciones de trabajo que puedan influir negativamente.",
      "Cuando la adaptación de las condiciones o del tiempo de trabajo no resultase posible o, a pesar de tal\nadaptación, las condiciones de un puesto de trabajo pudieran influir negativamente, ésta deberá\ndesempeñar un puesto de trabajo o función diferente y compatible con su estado.",
      "Las trabajadoras embarazadas tendrán derecho a ausentarse del trabajo, con derecho a remuneración, para\nla realización de exámenes prenatales y técnicas de preparación al parto, previo aviso."
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "Artículo 29. Obligaciones de los trabajadores en materia de prevención de riesgos, de la Ley 31/1995 de\nPrevención de Riesgos Laborales. Señale la opción CORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuesta son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los trabajadores deberán utilizar correctamente los medios y equipos de protección facilitados por el\nempresario, de acuerdo con las instrucciones recibidas de éste.",
      "Los trabajadores deberán cooperar con el empresario para que éste pueda garantizar unas condiciones de\ntrabajo que sean seguras y no entrañen riesgos para la seguridad y la salud de los trabajadores.",
      "El incumplimiento por los trabajadores de las obligaciones en materia de prevención de riesgos a que se\nrefieren los apartados anteriores tendrá la consideración de incumplimiento laboral."
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud establece acciones de\ncoordinación y cooperación de las Administraciones públicas sanitarias como medio para asegurar a los\nciudadanos el derecho a la protección de la salud, con el objetivo común de garantizar: Señale la opción\nCORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La equidad, la calidad y la participación social en el Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La accesibilidad, la equidad y la inclusión ciudadana.",
      "La calidad asistencial y la autonomía del paciente.",
      "La calidad de las prestaciones en la comunidad autónoma de residencia."
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "Según la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, eal órgano básico\nde cohesión se le denomina:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Consejo interterrritorial del Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Consejo interdisciplinar del Sistema Nacional de Salud.",
      "Junta de Gobierno del Sistema Nacional de Salud.",
      "Coordinadora del Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, busca: Señale la opción\nCORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La colaboración de las Administraciones públicas sanitarias con la finalidad de mejorar el funcionamiento del\nSistema Nacional de Salud",
    "incorrect_answers": [
      "La coordinación entre los servicios sanitarios autonómicos con el objetivo de optimizar costes",
      "La consolidación del Sistema Nacional de Salud frente a la sanidad privada",
      "La mejora del Sistema Nacional de Salud optimizando las inversiones autonómicas a cargo de los\npresupuestos generales del Estado"
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "Una de las funciones de la Alta Inspección según la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del\nSistema Nacional de Salud es :",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El seguimiento de los acuerdos adoptados en el Consejo Interterritorial de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "El seguimiento de los acuerdo adoptados en las Aula de Salud.",
      "La valoración del correcto uso de los medicamentos por parte del Sistema Nacional de Salud.",
      "Definir el número de categorías profesionales en el Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud define el catálogo de\nprestaciones del Sistema Nacional de Salud como:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El conjunto de servicios preventivos, diagnósticos, terapéuticos, rehabilitadores y de promoción de la salud\ndirigidos a los ciudadanos.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de servicios preventivos, diagnóstico y terapeúticos dirigidos a los ciudadanos.",
      "El conjunto de los medios disponibles en atención primaria y especializada dirigidos a los usuarios.",
      "El conjunto de los recursos disponibles en un servicio de salud para atender a la población que demande\natención en un periodo de tiempo determinado."
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "Las prestaciones incluídas en el catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de Salud se hacen efectivas a\ntravés de un conjunto de técnicas, tecnologías y procedimientos que integran: Señale la opción CORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La cartera de servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "El plan de asistencia general.",
      "Los programas de atención sanitaria.",
      "El conjunto básico de prestaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "En el capítulo III de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, que\nestá dedicado a los profesionales de la sanidad, se dice de ellos que : Señale la opción CORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Constituyen el elemento esencial en la modernización y calidad del sistema sanitario español en su conjunto",
    "incorrect_answers": [
      "Conforman los pilares básicos del sistema sanitario.",
      "Interactúan con los usuarios para hacer efectivo el principio básico de calidad.",
      "Tradicionalmente han sido considerados un colectivo científico."
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "¿En qué capítulo de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, se\nregula la participación ciudadana en el Sistema Nacional de Salud?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Nueve",
    "incorrect_answers": [
      "Seis",
      "Ocho",
      "Siete"
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "Indique en qué artículo de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud,\nse regulan los derechos de los ciudadanos en el conjunto del Sistema Nacional de Salud :",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El artículo 4",
    "incorrect_answers": [
      "El artículo 8",
      "El artículo 12",
      "El artículo 17"
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "Señale la opción INCORRECTA, en el artículo 40 de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del\nSistema Nacional de Salud, se regula el desarrollo profesional en los siguientes ámbitos :",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La atención primaria y especializada.",
    "incorrect_answers": [
      "La formación continuada.",
      "La carrera profesional.",
      "La evaluación de las competencias."
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "De acuerdo con el artículo 67: Consejo de Participación Social del Sistema Nacional de Salud, de la Ley 16/2003\nde 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, indique qué órgano u órganos tienen\ncarácter temporal :",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Foro Abierto de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Comité Consultivo.",
      "Consejo Interterritorial.",
      "Ninguna de las respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "Con arreglo a la Ley 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y\ngarantía de los derechos digitales, se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de\nacceso a los datos personales en más de una ocasión, a menos que exista causa legítima para\nello, durante el plazo de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "6 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "3 meses.",
      "9 meses.",
      "Un año."
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "El derecho a la protección de datos personales deriva directamente del derecho\nfundamental a la intimidad), que se recoge en el:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Artículo 18.4 de la Constitución Española",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 18.2 de la Constitución Española",
      "Artículo 17 de la Constitución Española",
      "Artículo 18.1 de la Constitución Española"
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "El artículo 18.4 de la Constitución Española, establece que:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\npersonal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos",
    "incorrect_answers": [
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\npersonal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus deberes, derechos y\nobligaciones.",
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\nfamiliar de los ciudadanos españoles y el pleno ejercicio de sus derechos y\nobligaciones.",
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\npersonal, familiar y social de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos y\nobligaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "Actualmente está vigente en España en relación a la protección de datos personales:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ley orgánica 3/2018 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y\ngarantía de los derechos digitales",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley Orgánica 15/1999 de 13 de diciembre, de Protección de Datos de Carácter\nPersonal",
      "Ley orgánica 13/2017 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y\ngarantía de los derechos y deberes digitales",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de\nlos derechos digitales, entró en vigor:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "AI día siguiente al de su publicación",
    "incorrect_answers": [
      "A los dos días de su publicación",
      "A los veinte días de su publicación",
      "EI mismo día de su publicación"
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y\ngarantía de los derechos digitales, entró en vigor:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "EI 7 de diciembre de 2018",
    "incorrect_answers": [
      "EI 26 de diciembre de 2018",
      "EI 6 de diciembre de 2018",
      "EI 25 de diciembre de 2018"
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un Preámbulo, 10 Títulos, 23 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones Transitorias, una disposición\nDerogatoria y 16 disposiciones Finales.",
    "incorrect_answers": [
      "11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones Transitorias, una\ndisposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales",
      "Un Preámbulo, 9 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones\nTransitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales",
      "Un Preámbulo, 11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones Transitorias,\nuna disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales."
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía\nde los derechos digitales, consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Noventa y siete artículos",
    "incorrect_answers": [
      "Noventa artículos",
      "Noventa y cinco artículos",
      "Noventa y nueve artículos"
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "Las Disposiciones aplicables a tratamientos concretos, se recogen en la Ley Orgánica\n3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales, en el:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Título IV",
    "incorrect_answers": [
      "Título V",
      "Título VI",
      "Título IX"
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "En el Título III de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos\npersonales y garantía de los derechos digitales, se regula:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Derechos de las personas",
    "incorrect_answers": [
      "Principios de protección de datos",
      "responsable y encargado del\ntratamiento",
      "Autoridades de protección de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "En el Título VII de la Ley Orgánica 3/2018) de 5 de diciembre, de Protección de\ndatos personales y garantía de los derechos digitales, se regula:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Autoridades de protección de datos",
    "incorrect_answers": [
      "Procedimientos en caso de posible vulneración de la normativa de protección\nde datos",
      "Garantía de los derechos digitales",
      "Principios de protección de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "Señale cuál de las siguientes acciones y medidas han de impulsarse en el ámbito de la igualdad en el sector\npúblico canario por los órganos competentes, al amparo de lo previsto en la Ley 1/2010, de 26 de febrero,\nCanaria de igualdad entre mujeres y hombres:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Al objeto de acceder al empleo público en la Administración de Canarias, los temarios para la celebración de\npruebas selectivas incluirán materias relativas a la normativa sobre igualdad y violencia de género.",
      "Para que la igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres sea integrada en el desarrollo de la\nactividad pública, el Gobierno de Canarias garantizará la formación de su personal en esta materia.",
      "La Administración de la Comunidad Autónoma de Canarias adoptará las medidas necesarias para una\nprotección eficaz frente al acoso sexual y el acoso por razón de sexo, tanto en el ámbito de la\nAdministración pública como en el de las empresas privadas."
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "La Ley Canaria de igualdad entre mujeres y hombres será de aplicación. señale la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A las personas físicas o jurídicas, en los términos establecidos en la Ley 1/2010, de 26 de febrero, canaria\nde igualdad entre mujeres y hombres.",
    "incorrect_answers": [
      "Al Servicio Canario de la Salud.",
      "A las Universidades canarias públicas y privadas.",
      "A las entidades privadas que suscriban contratos o convenios de colaboración con las Administraciones\npúblicas canarias o sean beneficiarias de ayudas o subvenciones concedidas por ellas."
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "Según la Ley 1/2010, de 26 de febrero, canaria de igualdad entre mujeres y hombres, cuál es el principio que\ncomporta aplicar la perspectiva de género en las fases de planificación, ejecución y evaluación de todas las\npolíticas llevadas a cabo por las Administraciones públicas con la finalidad de eliminar las desigualdades entre\nmujeres y hombres:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Principio de transversalidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Principio de integración de la perspectiva de género.",
      "Principio de impulso a la efectividad de la perspectiva de género.",
      "Principio de igualdad de género."
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española proclama el derecho a la igualdad y a la no discriminación por razón\nde sexo?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Artículo 14.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 9.2.",
      "Artículo 23.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "Según la Ley 1/2010,de 26 de febrero de Igualdad entre Mujeres y Hombres. ¿Quién garantizará un uso no\nsexista del lenguaje y un tratamiento igualitario en los contenidos e imágenes que utilice en el desarrollo de sus\npolíticas?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El Gobierno de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "El Plan Estratégico de Igualdad de Género.",
      "La Comisión de Impacto de Género en los Presupuestos.",
      "Los Poderes Públicos de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "¿Cuál es la ley canaria de Igualdad entre mujeres y hombres?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ley 1/2010, de 26 de febrero.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 1/2010, de 26 de noviembre.",
      "Ley 1/2010, de 16 de noviembre.",
      "Ley 1/2010, de 16 de febrero."
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "¿Cuál es el Real Decreto que aprueba el texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con\ndiscapacidad y de su inclusión social en Canarias?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Real Decreto Legislativo 1/2013, de 29 de noviembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto Legislativo 1/2014, de 29 de noviembre.",
      "Real Decreto Legislativo 1/2013, de 19 de noviembre.",
      "Real Decreto Legislativo 1/2014, de 19 de noviembre."
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "El principio de igualdad de trato entre mujeres y hombres supone la ausencia de toda discriminación, directa o\nindirecta, por razón de sexo, en particular, en lo que se refiere:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Al empleo.",
      "A la formación profesional.",
      "A las condiciones de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "De conformidad con el artículo 193 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público en el\nsupuesto de demora en el plazo total de ejecución del contrato:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Administración podrá optar entre la resolución del contrato o la imposición de penalidades, siempre y\ncuando la demora se haya producido por causas imputables al contratista.",
    "incorrect_answers": [
      "La Administración procederá a la resolución del contrato, que implicará la imposición de penalidades diarias\nen la proporción de 0,60 euros por cada 1.000 euros del precio del contrato, IVA excluido, siempre y cuando\nla demora se haya producido por causas imputables al contratista.",
      "La Administración procederá, previa y necesaria intimación al contratista, a la resolución del contrato, que\nimplicará la imposición de penalidades diarias en la proporción de 0,60 ¿ por cada 1.000 ¿ del precio del\ncontrato, IVA excluido, siempre y cuando la demora se haya producido por causas imputables al contratista.",
      "La Administración podrá optar entre la resolución del contrato o la imposición de penalidades,\nindependientemente de que la demora sea o no imputable al contratista."
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en la Ley 1/2010, de 26 de febrero, canaria de igualdad entre mujeres y hombres.\n¿Quién podrá incorporar criterios complementarios a seguir para la realización del informe de evaluación de\ngénero?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Al Gobierno de Canarias, a propuesta del organismo de igualdad autonómico.",
    "incorrect_answers": [
      "Al Gobierno de Canarias, a propuesta del Consejero o Consejera competente en materia de igualdad.",
      "Al Consejo de Gobierno de Canarias, a propuesta del organismo de igualdad autonómico.",
      "Al Consejo de Gobierno de Canarias, a propuesta del Consejero o Consejera competente en materia de\nigualdad."
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "Que artículo de la Constitución Española consagra la obligación de los poderes públicos de promover las\ncondiciones para que la igualdad del individuo y de los grupos en que se integra sean reales y efectivas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Artículo 9.2.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 14.",
      "Artículo 23.",
      "Todas las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Por Real Decreto.",
    "incorrect_answers": [
      "Por ley.",
      "Por Decreto.",
      "Por Orden."
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "Según la Ley General de Sanidad, la Administración del Estado, sin menoscabo de las competencias de las\nComunidades Autónomas, desarrollará las siguientes actuaciones:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La determinación, con carácter general, de los métodos de análisis y medición y de los requisitos técnicos y\ncondiciones mínimas, en materia de control sanitario del medio ambiente.",
      "La reglamentación sobre acreditación, homologación, autorización y registro de centros o servicios, de\nacuerdo con lo establecido en la legislación sobre extracción y trasplante de órganos.",
      "El Catálogo y Registro General de centros, servicios y establecimientos sanitarios que recogerán las\ndecisiones, comunicaciones y autorizaciones de las Comunidades Autónomas, de acuerdo con sus\ncompetencias."
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "¿A quién corresponde el Control sanitario de los cementerios y policía sanitaria mortuoria, sin perjuicio de las\ncompetencias de las demás Administraciones Públicas?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los ayuntamientos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Comunidades Autónomas.",
      "El Estado.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "Las funciones en materia de sanidad exterior del Ministerio de Sanidad y Consumo, se establecieron mediante:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Real Decreto.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley.",
      "Decreto.",
      "Orden."
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "Señale la respuesta correcta en relación con las competencias de las Corporaciones Locales:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las Corporaciones Locales participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Son competencia exclusiva de las Corporaciones Locales la sanidad exterior y las relaciones y acuerdos\nsanitarios internacionales.",
      "Los ayuntamientos no tienen competencia alguna en materia de control sanitario de los cementerios y\npolicía sanitaria mortuoria.",
      "Las Corporaciones Locales no participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "¿En qué Ley se fijan las competencias de las Administraciones Públicas en sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ley 14/1986, de 25 de abril.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley 55/2003, de 16 de diciembre.",
      "Ley 11/1994, de 26 de julio.",
      "Ley 53/1984, de 26 de diciembre."
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "¿Qué título de la Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad, se dedica a las competencias de las\nadministraciones públicas?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Título II.",
    "incorrect_answers": [
      "Título I.",
      "Título Preliminar.",
      "Título III."
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "Las Comunidades Autónomas, ¿Qué competencias ejercen?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las asumidas en sus Estatutos.",
      "Las transferidas por el Estado.",
      "Las delegadas por el Estado."
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española fija la competencia exclusiva del Estado en materia de sanidad\nexterior?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Art. 149.",
    "incorrect_answers": [
      "Art. 147.",
      "Art. 159.",
      "Art. 148."
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "Señale el enunciado incorrecto:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los ayuntamientos, sin menoscabo de las competencias de las Comunidades Autónomas, desarrollarán las\nsiguientes actuaciones: el registro general sanitario de alimentos y de las industrias, establecimientos o\ninstalaciones que los producen, elaboran o importan, que recogerá las autorizaciones y comunicaciones de\nlas Comunidades Autónomas de acuerdo con sus competencias.",
    "incorrect_answers": [
      "Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán por Real Decreto, a propuesta de los\nDepartamentos competentes.",
      "Las Comunidades Autónomas ejercerán las competencias asumidas en sus Estatutos y las que el Estado\nles transfiera o, en su caso, les delegue.",
      "Las decisiones y actuaciones públicas previstas en esta Ley que no se hayan reservado expresamente al\nEstado se entenderán atribuidas a las Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "¿Qué regula el Capítulo III del Título II de la Ley General de Sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las competencias de las Corporaciones Locales.",
    "incorrect_answers": [
      "Las competencias del Estado.",
      "Las competencias de las Comunidades Autónomas.",
      "La Alta Inspección."
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "El conjunto de las actividades, de los servicios y de las prestaciones desarrolladas por organizaciones y personas\npúblicas o privadas en el territorio de Canarias, que funciona de manera\ncooperativa y ordenada, conforme al Plan de Salud de Canarias, para proteger y promover la salud, prevenir la\nenfermedad y asegurar la asistencia sanitaria en todos los casos de pérdida de salud, es el:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sistema Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio Canario de la Salud.",
      "Sistema Nacional de la Salud.",
      "Servicio Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "Las funciones del Sistema Canario de la Salud se recogen en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, en el\nartículo:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "3.",
    "incorrect_answers": [
      "2.",
      "4.",
      "5."
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "La igualdad en el acceso a los servicios y las prestaciones es:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un principio del Sistema Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Una función del Sistema Canario de la Salud.",
      "El fin del Sistema Canario de la Salud.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "10.- Según la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, el Servicio Canario de la Salud es:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un organismo autónomo de carácter administrativo con persona jurídica propia.",
    "incorrect_answers": [
      "Un organismo autónomo de carácter sanitario cuya personalidad jurídica se corresponde con la Ley de la\nConsejería de Sanidad.",
      "Un organismo autónomo de carácter asistencial exclusivamente.",
      "Un organismo autónomo de carácter sanitario y administrativo sin personalidad jurídica propia."
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "De conformidad con el art. 23 de la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias \"La estructura sanitaria pública\ncanaria, a través de las Administraciones públicas en el ámbito de sus respectivas competencias, desarrolla las\nsiguientes funciones\":",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los\nservicios sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación\ncontinuada del personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y\natención integral de la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no\nenumerada en el artículo mencionado.",
    "incorrect_answers": [
      "De salud pública exclusivamente.",
      "De salud pública, asistencia sanitaria, de evaluación, control y mejora de la calidad de los servicios\nsanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación continuada del\npersonal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de\nla salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo\nmencionado.",
      "De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los\nservicios sanitarios y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de\nla salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo\nmencionado."
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Gobierno de\nCanarias compete:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Aprobar, oído el Consejo de Dirección del Servicio, el Reglamento de Organización y Funcionamiento de las\nZonas Básicas de Salud y de los establecimientos hospitalarios del Servicio.",
      "Nombrar y cesar a los Directores de las Zonas Básicas de Salud y centros hospitalarios del Servicio Canario\nde la Salud, en los términos establecidos en esta Ley y en los reglamentos que la desarrollen.",
      "Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio."
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Consejero de\nSanidad compete:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Nombrar y cesar a los Directores generales del Servicio y a los Directores de las Áreas de Salud.",
      "Autorizar la celebración de convenios con los Cabildos y Ayuntamientos para la prestación de servicios, así\ncomo la formación de consorcios y demás fórmulas de gestión compartida con entidades públicas.",
      "Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "De acuerdo con lo establecido en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, la asistencia sanitaria\nespecializada no tiene por objeto:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La investigación.",
    "incorrect_answers": [
      "Servir de apoyo médico quirúrgico a la atención primaria.",
      "Colaborar en los programas de prevención y educación sanitaria.",
      "Participar, en la forma que en cada caso se determine, en actividades docentes."
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "Señala la respuesta CORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Áreas de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "El Servicio Canario de la Salud es un organismo público de carácter administrativo, dotado de personalidad\njurídica propia y plena capacidad de obrar para el cumplimiento de sus fines.",
      "El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Zonas básicas\nde Salud.",
      "El nombramiento y cese del Director del Servicio Canario de la Salud le corresponde al consejero de\ncompetente en materia de sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "La Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias es la:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ley 11/1994, de 26 de julio.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 11/1994, de 26 de junio.",
      "Ley 8/1994, de 26 de julio",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "De acuerdo con los dispuesto en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, ¿Cuál de los siguientes no es un\nderecho de los ciudadanos?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A que se les extienda certificación acreditativa de su estado de salud, cuando así lo considere el ciudadano.",
    "incorrect_answers": [
      "A la libre elección de médico y centro o establecimiento sanitario.",
      "A una segunda opinión.",
      "A programas y actuaciones especiales y preferentes."
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "¿Qué Ley es la que transpone al ordenamiento jurídico español las Directivas del Parlamento Europeo y del\nConsejo 2014/23/UE y 2014/24/UE, de 26 de febrero de 2014?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas.",
      "Ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público.",
      "Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos\ndigitales"
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "Según el artículo 1 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, ¿cuál de los siguientes\nno es un principio de la contratación del sector público?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Selección de la oferta más económica.",
    "incorrect_answers": [
      "Publicidad y transparencia de los procedimientos de contratación.",
      "Salvaguardar la libre competencia.",
      "No discriminación e igualdad de trato entre los licitadores."
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "Conforme al artículo 107.3 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, cuando el\nprecio del contrato se formule en función de precios unitarios, el importe de la garantía definitiva se fijará\natendiendo al:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Presupuesto base de licitación, IVA excluido.",
    "incorrect_answers": [
      "Precio final ofertado, IVA excluido.",
      "Presupuesto estimado del contrato.",
      "Precio final ofertado, IVA incluido."
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "Según el artículo 232 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre de Contratos del Sector Público, las obras, según su\nobjeto y naturaleza, se clasificarán en los grupos siguientes (señalar la respuesta\nCORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Obras de primer establecimiento, reforma, restauración, rehabilitación, gran reparación, reparación simple,\nconservación, mantenimiento y demolición.",
    "incorrect_answers": [
      "Obras de reparación de inmuebles, reparación de estructuras, reparación de espacios comunes y\ndemolición.",
      "Obras de reparación de equipos, reparación de estructuras, reparación de espacios comunes y demolición.",
      "Obras de primera intervención, reparación avanzada, reparación y mantenimiento de equipos y demolición."
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "Según el artículo 29 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre de Contratos del Sector Público la duración de las\nconcesiones de servicio no podrá exceder, incluyendo las posibles prórrogas de: (señalar la CORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "10 años para los que comprendan la explotación de un servicio cuyo objeto consista en la prestación de\nservicios sanitarios, siempre que no incluyan ejecución de obras.",
    "incorrect_answers": [
      "50 años para los que comprendan la ejecución de obras y la explotación de servicio.",
      "25 años para los que comprendan la explotación de un servicio no relacionado con la prestación de servicios\nsociales.",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "De acuerdo con la Ley 9/2017, de 8 de noviembre de Contratos del Sector Público, la duración máxima, de un\ncontrato de obras es de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Este tipo de contratos no tiene plazo de duración máxima.",
    "incorrect_answers": [
      "6 años, más 2 de prórroga.",
      "4 años, más 2 de prórroga.",
      "2 años, más 2 de prórroga."
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 16 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector\nPúblico, NO es contrato de suministro:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Adquisición de programas de ordenador desarrollados a medida.",
    "incorrect_answers": [
      "La cesión de derecho de uso de programas informáticos",
      "El arrendamiento de equipos.",
      "Los que tengan por objeto la adquisición de energía primaria o energía transformada."
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "Según el artículo 119 de la Ley 9/2017, de Contratos del Sector Público, señale la afirmación CORRECTA\nrespecto a la tramitación urgente del expediente de contratación:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Podrán ser objeto de tramitación urgente los expedientes correspondientes a los contratos cuya celebración\nresponda a una necesidad inaplazable.",
    "incorrect_answers": [
      "La declaración de urgencia no estará motivada y será realizada por el órgano de contratación.",
      "Acordada la apertura del procedimiento de adjudicación, todos los plazos para la licitación, adjudicación y\nformalización del contrato se reducirán a 7 días.",
      "Los expedientes gozarán de preferencia para su despacho por los distintos órganos que intervengan en la\ntramitación, que dispondrán de un plazo de tres días para emitir los respectivos informes o cumplimentar los\ntrámites correspondientes."
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "Conforme al artículo 106.2 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, en los casos\nen que el órgano de contratación haya acordado la exigencia de garantía provisional, en los pliegos de cláusulas\nadministrativas particulares el importe que se determine de la misma:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No podrá ser superior a un 3 por ciento del presupuesto base de licitación del contrato, excluido el Impuesto\nsobre el Valor Añadido.",
    "incorrect_answers": [
      "No podrá ser inferior a un 3 por ciento del presupuesto base de licitación del contrato, excluido el Impuesto\nsobre el Valor Añadido.",
      "No podrá ser superior a un 3 por ciento del presupuesto base de licitación del contrato, incluido el Impuesto\nsobre el Valor Añadido.",
      "No podrá ser superior a un 2 por ciento del presupuesto base de licitación del contrato, excluido el Impuesto\nsobre el Valor Añadido."
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "De conformidad con las previsiones del artículo 61 de la Ley 9/2017 de 8 de noviembre de Contratos del Sector\nPúblico, la representación de las entidades del sector público en materia contractual corresponde a los órganos\nde contratación, unipersonales o colegiados que tengan atribuida la facultad de celebrar contratos en su nombre\nen virtud de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Disposición estatutaria.",
      "Norma legal.",
      "Norma reglamentaria."
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "De conformidad con las previsiones del artículo 62 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre de Contratos del Sector\nPúblico,, el responsable del contrato:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Podrá ser una persona física o jurídica, vinculada a la entidad contratante o ajena a él.",
    "incorrect_answers": [
      "Deberá ser una persona física o jurídica, vinculada a la entidad contratante.",
      "Deberá ser una persona jurídica, vinculada a la entidad contratante.",
      "Deberá ser una persona jurídica, vinculada a la entidad contratante o ajena a él."
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "De acuerdo con el artículo 146 del del Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, la cuantía de los tipos\nde cotización podrá aumentarse en el caso de empresas que incumplan sus obligaciones en materia de\nseguridad y salud en el trabajo. El aumento podrá llegar hasta un:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "20% en caso de reiterado incumplimiento de sus obligaciones.",
    "incorrect_answers": [
      "15% en caso de reiterado incumplimiento de sus obligaciones.",
      "25% en caso de reiterado incumplimiento de sus obligaciones.",
      "30% en caso de reiterado incumplimiento de sus obligaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "Según el artículo 143 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, la subasta\nelectrónica podrá emplearse:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "En los procedimientos abiertos.",
      "En los procedimientos restringidos.",
      "En las licitaciones con negociación."
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "¿Cuándo procederá la exigencia de garantía provisional, en los procedimientos de contratación celebrados por\nlas Administraciones Públicas?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No procederá la exigencia de garantía provisional, salvo cuando de forma excepcional el órgano de\ncontratación, por motivos de interés público, lo considere necesario y lo justifique motivadamente en el\nexpediente.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando así venga establecido en los pliegos de cláusulas administrativas particulares, siendo de un 2% del\npresupuesto base de licitación.",
      "Cuando así venga establecido en los pliegos de cláusulas administrativas particulares, siendo de un 4% del\npresupuesto base de licitación.",
      "En todo caso procederá la exigencia de garantía provisional, estableciéndose en los pliegos de cláusulas\nadministrativas particulares, que no podrá ser superior a un 3% del presupuesto base de licitación"
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "De conformidad con el artículo 101 de la LCSP, ¿cuál de los siguientes costes NO deberá tenerse en cuenta para\nel cálculo del valor estimado del contrato?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Impuesto sobre el Valor Añadido.",
    "incorrect_answers": [
      "Gastos generales de estructura.",
      "Beneficio industrial.",
      "Eventuales prórrogas del contrato."
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "Conforme al artículo 107.1 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, los licitadores\nque en las licitaciones de los contratos que celebren las Administraciones Públicas presenten las mejores ofertas,\ndeberán constituir a disposición del órgano de contratación:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Una garantía de un 5 por ciento del precio final ofertado por aquellos, excluido el Impuesto sobre el Valor\nAñadido.",
    "incorrect_answers": [
      "Una garantía de un 5 por ciento del precio final ofertado por aquellos, incluido el Impuesto sobre el Valor\nAñadido.",
      "Una reserva definitiva del precio inicial ofertado por aquellos, mediante retención en el precio, excluido el\nImpuesto sobre el Valor Añadido.",
      "Una garantía provisional de un 10 por ciento del precio inicial ofertado por aquellos, excluido el Impuesto\nsobre el Valor Añadido."
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "Según el artículo 145 de la Ley 9/2017 de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, la adjudicación de los\ncontratos se realizará utilizando una pluralidad de criterios de adjudicación en base a la:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Mejor relación calidad-precio.",
    "incorrect_answers": [
      "Mejor relación tiempo de ejecución-precio.",
      "Mejor relación tiempo de ejecución-calidad.",
      "Mejor relación tiempo de ejecución-calidad-precio."
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "Según el artículo 149 de la Ley 9/2017 de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, en los casos en que\nel órgano de contratación presuma que una oferta resulta inviable por haber sido formulada en términos que la\nhacen anormalmente baja:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sólo podrá excluirla del procedimiento de licitación previa tramitación del procedimiento previsto.",
    "incorrect_answers": [
      "No podrá excluirla del procedimiento de licitación en ningún caso",
      "Podrá excluirla del procedimiento de licitación automáticamente",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "De acuerdo al artículo 120 de la Ley 9/2017 de Contratos del Sector Público ¿Cuál es el plazo máximo de inicio\nde ejecución de las prestaciones en la tramitación de emergencia, contado desde la adopción del acuerdo?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un mes.",
    "incorrect_answers": [
      "Dos meses.",
      "Quince días.",
      "Diez días."
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "De conformidad con las previsiones del artículo 63 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, deberán ser objeto de\npublicación en el perfil de contratante: (señalar la respuesta INCORRECTA)",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La formalización de los encargos a medios propios cuyo importe fuera inferior a 50.000 euros, IVA excluido.",
    "incorrect_answers": [
      "Los procedimientos anulados.",
      "El cargo de los miembros de las mesas de contratación y de los comités de expertos.",
      "La composición de las mesas de contratación que asistan a los órganos de contratación"
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "De acuerdo con el artículo 143.11 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, no se\nadjudicarán mediante subasta electrónica los contratos cuyo objeto tenga relación con:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La calidad alimentaria.",
    "incorrect_answers": [
      "La seguridad informática.",
      "La sostenibilidad ecológica.",
      "Los riesgos laborales."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA de acuerdo con el artículo 36 de la Ley 9/2017, del 8 de noviembre, de\nContratos del Sector Público:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los contratos que celebren los poderes adjudicadores, a excepción de los contratos menores y de los\ncontratos basados en un acuerdo marco y los contratos específicos en el marco de un sistema dinámico de\nadquisición, se perfeccionan con la formalización.",
    "incorrect_answers": [
      "Los contratos que celebren los poderes adjudicadores, a excepción de los contratos menores y de los\ncontratos específicos en el marco de un sistema dinámico de adquisición, se perfeccionan con su\nformalización.",
      "Los contratos que celebren las administraciones públicas, a excepción de los contratos menores, se\nperfeccionan con su formalización.",
      "Los contratos subvencionados que, de conformidad con lo dispuesto en el artículo 23 de la Ley de Contratos\ndel Sector Público, no deban considerarse sujetos a regulación armonizada, se perfeccionarán de\nconformidad con la legislación por la que se rijan."
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "Según el artículo 270 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, en el contrato de\nconcesión de obra pública, el concesionario:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sólo tiene derecho al mantenimiento del equilibrio económico de la concesión en los supuestos previstos en\nla norma.",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene derecho al mantenimiento del equilibro de la concesión.",
      "Tiene derecho al mantenimiento del equilibrio de la prestación sin ningún tipo de condicionante",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "Según el artículo 214 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, en relación a la\ncesión de los contratos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El plazo para la notificación de la resolución sobre la solicitud de autorización será de dos meses,\ntranscurrido el cual deberá entenderse otorgada por silencio administrativo.",
    "incorrect_answers": [
      "El plazo para la notificación de la resolución sobre la solicitud de autorización será de tres meses.",
      "El plazo para resolver la solicitud de autorización será de tres meses.",
      "Transcurrido el plazo previsto en la Ley para resolver la solicitud de autorización, ésta debe entenderse\ndenegada."
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "Si el contrato es susceptible de recurso especial en materia de contratación conforme al artículo 44 de la Ley\n9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, la formalización no podrá efectuarse antes de que\ntranscurran:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "15 días hábiles desde que se remita la notificación de la adjudicación a los licitadores y candidatos.",
    "incorrect_answers": [
      "10 días hábiles desde que se remita la notificación de la adjudicación a los licitadores y candidatos.",
      "20 días hábiles desde que se remita la notificación de la adjudicación a los licitadores y candidatos.",
      "30 días hábiles desde que se remita la notificación de la adjudicación a los licitadores y candidatos."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "De acuerdo con el artículo 44 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, no podrán\nser objeto del recurso especial en materia de contratación:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los procedimientos de adjudicación que se sigan por el trámite de emergencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Los acuerdos de rescate de concesiones.",
      "Los anuncios de licitación.",
      "Los pliegos."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "Respecto del recurso especial en materia de contratación regulado en el artículo 44 y siguientes de la Ley\n9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público (señale la respuesta INCORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Este recurso será de aplicación en los procedimientos de adjudicación que se sigan por el trámite de\nemergencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Podrá interponerlo cualquier persona física o jurídica cuyos derechos o intereses legítimos, individuales o\ncolectivos, se hayan visto perjudicados o puedan resultar afectados, de manera directa o indirecta, por las\ndecisiones objeto del recurso.",
      "Las personas legitimadas para interponerlo podrán solicitar ante el órgano competente para resolver el\nrecurso la adopción de medidas cautelares.",
      "Transcurridos dos meses contados desde el siguiente a la interposición del recurso sin que se haya\nnotificado su resolución el interesado podrá considerarlo desestimado a los efectos de interponer recurso\ncontencioso-administrativo."
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "De acuerdo con el artículo 57.1 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público una vez\nrecibida las alegaciones de los interesados o transcurrido el plazo señalado para su formulación y el de la\nprueba, en su caso, ¿ cuál es el plazo de tiene el órgano competente para resolver el recurso especial en materia\nde contratación?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Dentro de los cinco días hábiles siguientes.",
    "incorrect_answers": [
      "Dentro de los diez días hábiles siguientes.",
      "Dentro de los quince días hábiles siguientes.",
      "Dentro del mes siguiente."
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "De acuerdo con el artículo 29 de Ley 9/2017 de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, en los contratos\nde suministros y de servicios de prestación sucesiva (indique la respuesta CORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cuando la administración se demore en el pago del precio por más de seis meses la prórroga no será\nobligatoria para el contratista.",
    "incorrect_answers": [
      "El contrato puede prever una o varias prórrogas con independencia del plazo máximo de duración de los\ncontratos.",
      "La prórroga puede ser tácita por consentimiento de las partes.",
      "Una vez acordada por el órgano de contratación la prórroga será obligatoria para el contratista sin más\ntrámite."
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "Según al artículo 36 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, ¿ cómo se\nperfeccionan los contratos basados en un Acuerdo Marco?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se perfeccionan con su adjudicación.",
    "incorrect_answers": [
      "Se perfeccionan por su formalización",
      "Se perfeccionan de conformidad con la legislación por la que se rijan.",
      "Se perfeccionan por su firma."
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "Según la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, la ejecución del contrato de obras\ncomenzará con el acta de comprobación del replanteo, que tendrá lugar dentro del plazo que se consigne en el\ncontrato que, salvo casos excepcionales justificados, NO podrá ser:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Superior a un mes desde su formalización.",
    "incorrect_answers": [
      "Superior a un mes desde su adjudicación.",
      "Superior a dos meses desde su formalización.",
      "Superior a quince días desde su adjudicación"
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "¿En qué artículo de la Constitución Española se establece el derecho de los españoles a la Seguridad Social?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En el artículo 41",
    "incorrect_answers": [
      "En el artículo 34",
      "En el artículo 47",
      "En el artículo 53"
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "De acuerdo con el artículo 66.1 del Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el\ntexto refundido de la Ley General de la Seguridad Social, el Instituto de Mayores y Servicios Sociales es:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Una entidad gestora de la Seguridad Social.",
    "incorrect_answers": [
      "Un servicio común de la Seguridad Social.",
      "Una entidad colaboradora de la Seguridad Social.",
      "Un Organismo Autónomo"
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "El Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley General\nde la Seguridad Social, en el artículo 10 establece que dos de los grupos encuadrados en regímenes especiales\nse regirán por las leyes específicas que se dicten al efecto, debiendo tenderse en su regulación a la\nhomogeneidad con el Régimen General. ¿Qué grupos son?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El grupo de trabajadores del mar y el grupo de funcionarios públicos, civiles y militares.",
    "incorrect_answers": [
      "El grupo de trabajadores por cuenta propia o autónomos y el grupo de funcionarios públicos, civiles y\nmilitares.",
      "El grupo de trabajadores por cuenta propia o autónomos y el grupo de trabajadores del mar.",
      "El grupo de funcionarios públicos, civiles y militares y el grupo de estudiantes."
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "Según el artículo 73 del texto refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto\nLegislativo 8/2015, de 30 de octubre, ¿a quién corresponde el establecimiento de servicios comunes de la\nSeguridad Social?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Al Gobierno a propuesta del Ministerio con competencia en materia de Seguridad Social",
    "incorrect_answers": [
      "Al Ministerio con competencia en materia de Seguridad Social.",
      "A las Cortes Generales, a propuesta del Gobierno",
      "Al Instituto Nacional de la Seguridad Social"
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "De acuerdo con lo establecido en el artículo 137 de la Ley General de la Seguridad Social, texto refundido\naprobado por el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, no están incluidos en el campo de aplicación\ndel Régimen General de la Seguridad Social:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los profesores universitarios eméritos.",
    "incorrect_answers": [
      "El personal contratado al servicio de notarías y registros de la propiedad.",
      "Las personas que presten servicios retribuidos en entidades o instituciones de carácter benéfico-social.",
      "Los conductores de vehículos de turismo al servicio de particulares."
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "¿En qué Ley se determina cada año los tipos de cotización del Régimen General de la Seguridad Social?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En la Ley de Presupuestos Generales del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "En la Ley General de la Seguridad Social.",
      "En el Estatuto Básico del Empleado Público.",
      "En el Real Decreto Ley 8/2015 de 30 de octubre."
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "De acuerdo con el artículo 14 del Reglamento General sobre Cotización y Liquidación de otros Derechos de la\nSeguridad Social, aprobado por Real Decreto 2064/1995, de 22 de diciembre, la obligación de cotizar se\nextingue:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Con el cese en el trabajo, siempre que se comunique la baja en el tiempo y forma.",
    "incorrect_answers": [
      "Con el cese en el trabajo, sin obligación de comunicar la baja en tiempo y forma.",
      "Con la solicitud de la baja y el reconocimiento de la misma, aunque continúe en una situación asimilada a la\ndel alta en la que subsista la obligación de cotizar.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "Según el artículo 31 del Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, los intereses de demora por las\ndeudas con la Seguridad Social serán exigibles, en todo caso, si no se hubiese abonado la deuda, una vez\ntranscurridos desde la notificación:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Quince días",
    "incorrect_answers": [
      "Veinte días",
      "Diez días.",
      "Treinta días."
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "La situación del trabajador por cuenta propia y/o ajena cuyas actividades den lugar a su alta obligatoria en dos o\nmás Regímenes distintos del sistema de Seguridad Social, de conformidad con el artículo 9 del Reglamento\nGeneral sobre Cotización y Liquidación de otros Derechos de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto\n2064/1995, de 22 de diciembre, se denomina:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Pluriactividad.",
    "incorrect_answers": [
      "Plurialtas.",
      "Pluriempleo.",
      "Ninguna respuesta anterior es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "De acuerdo con el artículo 46 del Real Decreto 1415/2004, de 11 de junio, por el que se aprueba el Reglamento\nGeneral de Recaudación de la Seguridad Social,contra los actos de gestión recaudatoria de la Tesorería General\nde la Seguridad Social, dictados tanto en periodo voluntario como en vía de apremio, podrán interponerse:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los recursos administrativos de alzada, reposición y revisión, y el recurso contencioso administrativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente recursos administrativos de alzada, reposición y revisión.",
      "Recurso contencioso-administrativo, en los supuestos, forma, plazo y con los efectos previstos en la\nlegislación reguladora de la jurisdicción contencioso-administrativa.",
      "Solamente cabe recurso en los actos de gestión dictados en vía de apremio."
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "De acuerdo con el artículo 169 del texto refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real\nDecreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, a los efectos del cómputo de la Incapacidad Temporal por\nenfermedad común, se considerará que existe recaída en un mismo proceso, cuando se produzca una nueva\nbaja médica por la misma o similar patología:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Dentro de los 180 días naturales siguientes a la fecha de efectos del alta médica anterior",
    "incorrect_answers": [
      "Dentro de los 160 días naturales siguientes a la fecha de efectos del alta médica anterior.",
      "Dentro de los 30 días naturales siguientes a la fecha de efectos del alta médica anterior.",
      "Dentro de los 60 días naturales siguientes a la fecha de efectos del alta médica anterior."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "¿Cuál es el porcentaje de bonificación de las cuotas empresariales a la Seguridad Social por contingencias\ncomunes, durante el período de suspensión de la trabajadora sustituida víctima de violencia de género fijado por\nla Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de Género ?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "100%.",
    "incorrect_answers": [
      "50%.",
      "60%.",
      "75%."
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "De acuerdo con lo establecido en el artículo 196.2 de la Ley General de la Seguridad Social, texto refundido\naprobado por el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, la prestación económica consistente en una\npensión vitalicia podrá excepcionalmente ser sustituida por una indemnización a tanto alzado cuando el\nbeneficiario fuese menor de sesenta años y tenga reconocida una incapacidad permanente en el grado de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Total.",
    "incorrect_answers": [
      "Gran invalidez.",
      "Absoluta.",
      "Parcial"
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "De acuerdo con el artículo 173.3 de la Ley General de la Seguridad Social, texto refundido aprobado por el Real\nDecreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, durante las situaciones de huelga y cierre patronal el trabajador :",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No tendrá derecho a la prestación económica por Incapacidad Temporal.",
    "incorrect_answers": [
      "Tendrá derecho a la prestación económica por Incapacidad Temporal.",
      "Tendrá derecho a la prestación de Incapacidad temporal a partir del tercer día de huelga en caso de que\ncontinuase.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en los artículos 359 y 360 del texto refundido de la Ley General de la Seguridad\nSocial, aprobado por Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, cuando el número de nacidos o\nadoptados sea el mínimo necesario para entender que existe parto o adopción múltiple, la prestación económica\npor parto o adopción múltiples consistirá en un pago único cuya cuantía es:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "4 veces el salario mínimo interprofesional.",
    "incorrect_answers": [
      "2 veces el salario mínimo interprofesional.",
      "3 veces el salario mínimo interprofesional.",
      "6 veces el salario mínimo interprofesional."
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "De acuerdo con el artículo 207 del texto refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real\nDecreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, el acceso a la jubilación anticipada derivada del cese en el trabajo\npor causa no imputable a la libre voluntad del trabajador exigirá acreditar un período mínimo de cotización\nefectiva de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "33 años",
    "incorrect_answers": [
      "25 años.",
      "35 años",
      "30 años."
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "De acuerdo con el apartado 3 del artículo 224 del texto refundido de la Ley General de la Seguridad Social,\naprobado por Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, la percepción de la pensión y la prestación de\norfandad se mantendrá hasta el día primero del mes inmediatamente posterior al de inicio del siguiente al curso\nacadémico si el huérfano estuviera cursando estudios y durante el transcurso del curso escolar cumpliera:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "25 años.",
    "incorrect_answers": [
      "18 años",
      "27 años.",
      "28 años."
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "¿En cuánto tiempo se incrementará la duración de la prestación por maternidad en caso de nacimiento de hijo en\nuna familia numerosa o en la que con tal motivo adquiera dicha condición según el artículo 182 de la Ley General\nde la Seguridad Social, texto refundido aprobado por el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En 14 días.",
    "incorrect_answers": [
      "En 12 días.",
      "En 16 días.",
      "En un mes."
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "De acuerdo con el artículo 189 del texto refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real\nDecreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, el derecho al subsidio por riesgo durante la lactancia natural se\nextinguirá, entre otros supuestos por:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cumplir el hijo los nueve meses de edad.",
    "incorrect_answers": [
      "Cumplir el hijo los seis meses de edad.",
      "Cumplir el hijo los doce meses de edad.",
      "Cumplir el hijo el año y medio de edad."
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "El artículo 230 de la Ley General de la Seguridad Social, texto refundido aprobado por el Real Decreto Legislativo\n8/2015, de 30 de octubre establece que el derecho al reconocimiento de las prestaciones por muerte y\nsupervivencia ¿tienen siempre carácter imprescriptible?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sí, salvo en el caso de auxilio por defunción.",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, salvo en el caso de la prestación temporal de viudedad.",
      "Sí, en todos los casos.",
      "No, la mayoría de este tipo de prestaciones se encuentran sujetas a un periodo concreto de prescripción."
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "Según el artículo 209 de la Ley General de la Seguridad Social, para el cálculo de la base reguladora de la\npensión de jubilación en el Régimen General ¿cuál sería la base de cotización en aquellos meses en los que no\nhubiera existido obligación de cotizar?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las primeras 48 mensualidades en las que no haya cotizaciones se integrarán con la base mínima de entre\ntodas las existentes en cada momento, el resto con el 50% de dicha base mínima.",
    "incorrect_answers": [
      "Las primeras 24 mensualidades en las que no haya cotizaciones se integrarán con la base mínima de entre\ntodas las existentes en cada momento, el resto con el 50% de dicha base mínima.",
      "Los meses en los que no haya cotizaciones se integrarán con la base mínima de entre las existentes en\ncada momento.",
      "En el Régimen General no hay integración de lagunas de cotización."
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "El artículo 1.1 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto\nLegislativo 2/2015, de 23 de octubre, establece que esta Ley será de aplicación a los trabajadores que:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Voluntariamente presten sus servicios retribuidos por cuenta ajena y dentro del ámbito de organización y\ndirección de otra persona, física o jurídica, denominada empleador o empresario.",
    "incorrect_answers": [
      "Voluntariamente presten sus servicios retribuidos por cuenta propia o ajena y dentro del ámbito de\norganización y dirección de otra persona, física o jurídica, denominada empleador o empresario.",
      "Obligatoriamente presten sus servicios retribuidos por cuenta ajena y dentro del ámbito de organización y\ndirección de otra persona, física o jurídica, denominada empleador o empresario.",
      "Voluntariamente realicen trabajos no retribuidos a título de amistad, benevolencia o buena vecindad."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "El artículo 67.1 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto\nLegislativo 2/2015, de 23 de octubre, establece que podrán promover elecciones a delegados de personal y\nmiembros de comités de empresa:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las organizaciones sindicales más representativas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las que cuenten con un mínimo de un 5% de representantes en la empresa.",
      "Los trabajadores del centro de trabajo por unanimidad.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "¿Cuál de estos no es un derecho de los trabajadores en la relación de trabajo reconocido en el artículo 4 del\nEstatuto de los Trabajadores?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La percepción de la remuneración pactada el primer día de cada mes para poder atender sus cargas.",
    "incorrect_answers": [
      "La promoción y formación profesional en el trabajo, incluida la dirigida a su adaptación a las modificaciones\noperadas en el puesto de trabajo, así como al desarrollo de planes y acciones formativas tendentes a\nfavorecer su mayor empleabilidad.",
      "El respeto de su intimidad y a la consideración debida a su dignidad, comprendida la protección frente al\nacoso por razón de origen racial o étnico, religión o convicciones,discapacidad, edad u orientación sexual, y\nfrente al acoso sexual y al acoso por razón de sexo.",
      "La ocupación efectiva."
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "De acuerdo con el artículo 66.1 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real\nDecreto Legislativo 2/2015, de 23 de octubre, ¿de cuántos miembros estará compuesto el órgano de\nrepresentación de los trabajadores de una empresa que tenga una plantilla de 535 trabajadores?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Diecisiete.",
    "incorrect_answers": [
      "Trece.",
      "Quince.",
      "Veinte."
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "El artículo 64.2 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto\nLegislativo 2/2015, de 23 de octubre establece que el comité de empresa tendrá derecho a ser informado sobre la\nevolución general del sector económico a que pertenece la empresa y sobre la situación económica de la\nempresa y la evolución reciente y probable de sus actividades:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Trimestralmente",
    "incorrect_answers": [
      "Mensualmente",
      "Anualmente",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "De conformidad con lo dispuesto en el artículo 3 del Estatuto de los Trabajadores, NO será fuente de la relación\nlaboral:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Jurisprudencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Los convenios colectivos.",
      "Los usos y costumbres locales y profesionales.",
      "La voluntad de las partes."
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "Los convenios colectivos constituyen la expresión del acuerdo libremente adoptado por los representantes de los\ntrabajadores y de los empresarios en virtud de su autonomía colectiva. Para su validez, el artículo 90 del Estatuto\nde los Trabajadores establece que es necesario el cumplimiento de los siguientes requisitos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Formalización por escrito, presentación ante la autoridad laboral competente, a los solos efectos de registro\ny publicación en el boletín oficial correspondiente, en función del ámbito territorial del convenio.",
    "incorrect_answers": [
      "Formalización por escrito, aprobación por la autoridad laboral y publicación en el boletín oficial\ncorrespondiente, en función del ámbito territorial del convenio.",
      "Ninguna es correcta.",
      "Habrá que estar a lo que determine la libre voluntad de las partes, debiendo únicamente comunicarse a la\nautoridad laboral competente, a los solos efectos de su registro"
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "De acuerdo con el artículo 88.3 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real\nDecreto Legislativo 2/2015, de 23 de octubre, la designación de los componentes de la comisión negociadora del\nConvenio colectivo corresponderá a las partes negociadoras, quienes de mutuo acuerdo podrán designar un\npresidente y contar con la asistencia en las deliberaciones de\nasesores, que intervendrán, igual que el presidente:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "con voz, pero sin voto",
    "incorrect_answers": [
      "con voz y voto",
      "sin voz, pero con voto",
      "sin voz ni voto"
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "El comité de empresa tendrá derecho a recibir la copia básica de los contratos así como la notificación de las\nprórrogas y de las denuncias correspondientes a los mismos en el plazo de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "10 días siguientes a que tuvieran lugar.",
    "incorrect_answers": [
      "5 días siguientes a que tuvieran lugar.",
      "15 días siguientes a que tuvieran lugar.",
      "20 días siguientes a que tuvieran lugar."
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "Si una disposición legal establece condiciones menos favorables que las contenidas en el contrato de trabajo:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se aplica el contrato por aplicación del principio de condición más beneficiosa.",
    "incorrect_answers": [
      "Se aplica la disposición legal por el principio de jerarquía.",
      "Se aplica la disposición legal por el principio de norma mínima.",
      "Se aplica el contrato por el principio de autonomía de las partes contratantes."
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "¿Cuál de las siguientes definiciones, respecto al convenio colectivo, se ajusta a lo previsto en el artículo 82 del\ntexto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto Legislativo 2/2015, de 23\nde octubre?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los convenios colectivos, como resultado de la negociación desarrollada por los representantes de los\ntrabajadores y de los empresarios, obligan a todos los empresarios y trabajadores incluidos dentro de su\námbito de aplicación.",
    "incorrect_answers": [
      "Los convenios colectivos, como resultado de la negociación desarrollada directamente por los trabajadores y\nlos empresarios, obligan a todos los empresarios y trabajadores incluidos dentro de su ámbito de aplicación\ny durante todo el tiempo de su vigencia.",
      "Los convenios colectivos, como resultado de la negociación desarrollada por los representantes de los\ntrabajadores y de los empresarios, obligan únicamente a las partes firmantes del convenio.",
      "Todas son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "De conformidad con lo previsto en el artículo 11.3 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores,\naprobado por Real Decreto Legislativo 2/2015, de 23 de octubre, ¿cuál es la duración del contrato formativo para\nla obtención de la práctica profesional adecuada al nivel de estudios cursado?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No podrá ser inferior a seis meses ni exceder de un año.",
    "incorrect_answers": [
      "Su duración máxima podrá ser de dos años.",
      "Su duración no podrá ser superior a seis meses.",
      "Será de un mínimo de tres meses y un máximo de tres años."
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "De acuerdo con lo establecido en el artículo 11.1 del Real Decreto Legislativo 2/2015, de 23 de octubre, por el\nque se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, la duración del contrato de trabajo\nen prácticas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No podrá ser inferior a seis meses ni exceder de un año.",
    "incorrect_answers": [
      "No podrá ser inferior a un mes ni exceder de un año.",
      "No tiene duración mínima y su duración máxima es de dos años.",
      "No podrá ser inferior a un año ni exceder de tres años."
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "De acuerdo con el artículo 8.2 de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto Legislativo\n2/2015, de 23 de octubre, ¿cuál de los siguientes contratos de trabajo no requiere forma\nescrita?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un contrato cuya duración determinada sea de tres semanas.",
    "incorrect_answers": [
      "El de un trabajador a distancia",
      "Un contrato de relevo de 1 año de duración",
      "El de un pescador cuya duración sea de 10 días."
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "Según el artículo 2.1 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto\nLegislativo 2/2015 de 23 de octubre, actualmente no se considera relación laboral de carácter especial:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La de los trabajadores del Mar.",
    "incorrect_answers": [
      "La del servicio del hogar familiar.",
      "La de los penados en las instituciones penitenciarias.",
      "La de los deportistas profesionales."
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "De acuerdo con el artículo 41 del Estatuto de los Trabajadores, texto refundido aprobado por Real Decreto\n2/2015 de 23 de octubre, \"una alteración que afecte a alguna de las siguientes materias no se considera\nmodificación sustancial de un contrato de trabajo\". ¿Cuál de ellas?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Realización de horas extras.",
    "incorrect_answers": [
      "Jornada de trabajo.",
      "Régimen de trabajo a turnos.",
      "Sistema de remuneración y cuantía salarial."
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "Señale en cuál de los siguientes supuestos se considera modificación sustancial de las condiciones de trabajo de\ncarácter colectivo, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 41.2 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los\nTrabajadores.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cuando en un periodo de 90 días afecta a diez trabajadores en empresas que ocupen menos de 100\ntrabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando en un periodo de 30 días afecta a diez trabajadores en empresas que ocupen 50 trabajadores.",
      "Cuando en un periodo de 60 días afecta a diez trabajadores en empresas que ocupen 60 trabajadores.",
      "Cuando en un periodo de 75 días afecta a diez trabajadores en empresas que al menos a 75 trabajadores."
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "La decisión de modificación sustancial de las condiciones de trabajo de carácter individual en el ámbito del texto\nrefundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores ¿con qué antelación ha de ser notificada por el empresario\nal trabajador afectado y a sus representantes legales, según el artículo 41 de dicho texto legal?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Con una antelación mínima de 15 días a la fecha de su efectividad",
    "incorrect_answers": [
      "Con una antelación mínima de 30 días a la fecha de efectividad.",
      "Al menos con 7 días de antelación a la fecha de su efectividad.",
      "Con una antelación mínima de 10 días a la fecha de su efectividad."
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "En el despido por causas objetivas, ¿cuáles son los requisitos de forma que se exigen en el artículo 53 del Real\nDecreto Legislativo 2/2015, de 23 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto de\nlos Trabajadores? Señale la respuesta CORRECTA.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Comunicación escrita al trabajador expresando la causa.",
    "incorrect_answers": [
      "El empresario debe preavisar con una semana de antelación al trabajador.",
      "Junto a la carta, debe entregarse una indemnización de 15 días de salario por año trabajado, con un máximo\nde 720 días.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "El artículo 55.7 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto\nLegislativo 2/2015 de 23 de octubre establece que el despido procedente convalidará la extinción del contrato de\ntrabajo que con aquél se produjo:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sin derecho a indemnización ni a salarios de tramitación.",
    "incorrect_answers": [
      "Con derecho a indemnización y a salarios de tramitación.",
      "Sin derecho a indemnización, pero se abonarán los salarios de tramitación que correspondan.",
      "Con derecho a indemnización, pero no se abonarán salarios de tramitación."
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "Tal como declara el artículo 56.1 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por\nReal Decreto Legislativo 2/2015 de 23 de octubre, cuando el despido sea declarado improcedente, el empresario\npodrá optar entre la readmisión del trabajador o el abono de una indemnización en el plazo de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "5 días desde la notificación de la sentencia.",
    "incorrect_answers": [
      "10 días desde la notificación de la sentencia.",
      "15 días desde la notificación de la sentencia.",
      "20 días desde la notificación de la sentencia."
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "Según lo establecido en el artículo 51 del Estatuto de los Trabajadores, se entiende por despido colectivo la\nextinción de contratos de trabajo fundada en causas económicas, técnicas, organizativas o de producción,\ncuando en un periodo de noventas días, la extinción afecte al menos a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Diez trabajadores en las empresas que ocupen menos de cien trabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Cincuenta trabajadores en las empresas que ocupen más de trescientos trabajadores.",
      "Veinte por ciento del número de trabajadores de la empresa en aquellas que ocupen entre cien y trescientos\ntrabajadores.",
      "Quince por ciento del número de trabajadores de la empresa en aquellas que ocupen entre ciento cincuenta\ny doscientos trabajadores"
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "De acuerdo con el Real Decreto 1146/2006, de 6 de octubre, por el que se regula la relación laboral especial de\nresidencia para la formación de especialistas en Ciencias de la Salud, la duración de este contrato será:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un año, renovable por períodos iguales durante el tiempo que dure su programa de formación, siempre que,\nal final de cada año, el residente haya sido evaluado positivamente por el comité de evaluación de la\nespecialidad correspondiente",
    "incorrect_answers": [
      "La correspondiente al tiempo que dure su programa de formación.",
      "De un año, renovable por períodos iguales durante el tiempo que dure su programa de formación, en todo\ncaso.",
      "La que las partes acuerden libremente en aplicación del principio de la autonomía de la voluntad."
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "¿Cuáles de los siguientes derechos están contemplados en el artículo 4 del Real Decreto 1146/2006, de 6 de\noctubre, por el que se regula la relación laboral de residencia para la formación de especialistas en Ciencias de la\nSalud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "A la designación de un tutor que le asistirá durante el desarrollo de las actividades previstas en el programa\nde formación.",
      "A ejercer su profesión y desarrollar las actividades propias de la especialidad con un nivel progresivo de\nresponsabilidad a medida que se avance en el programa formativo.",
      "A participar en actividades docentes, investigadoras, asistenciales y de gestión clínica en las que intervenga\nla unidad acreditada."
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "Según el Real Decreto 1146/2006, de 6 de octubre por el que se regula la relación laboral especial de residencia\npara la formación de especialistas en Ciencias de la Salud, la tipificación de las faltas será:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La establecida para el personal estatutario sanitario de los servicios de salud en los artículos 72.2, 3, 4 y 5\nde la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, salvo que los convenios colectivos determinen otra cosa.",
    "incorrect_answers": [
      "La establecida en los artículos 58 y siguientes del Real Decreto Legislativo 2/ 2015, de 23 de octubre, por el\nque se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores.",
      "La establecida en los artículos 57 y siguientes de la Ley 2/1987 de 30 de marzo de la Función Publica\nCanaria.",
      "La establecida en los artículos 56 y siguientes del Convenio Colectivo único del Personal Laboral de la\nComunidad Autónoma de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "Señale la afirmación correcta respecto a la duración del período de prueba establecido en el Real Decreto\n1146/2006, de 6 de octubre por el que se regula la relación laboral especial de residencia para la formación de\nespecialistas en Ciencias de la Salud.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No podrá establecerse periodo de prueba.",
    "incorrect_answers": [
      "15 días a contar desde el inicio de la relación laboral especial.",
      "30 días a contar desde el día siguiente al inicio de la relación laboral especial.",
      "35 días a contar desde el inicio de la relación laboral especial."
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "Señale cuál de las siguientes normas se aplicaría supletoriamente a la relación laboral especial de residencia\npara la formación de especialistas en Ciencias de la Salud, regulada en el Real Decreto 1146/2006, de 6 de\noctubre.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Real Decreto Legislativo 2/2015, de 23 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del\nEstatuto de los Trabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud.",
      "Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del\nEstatuto Básico del Empleado Público.",
      "Ley 2/1987, de 30 de marzo, de la Función Pública Canaria."
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "Según el artículo 2 del Real Decreto 1146/2006, de 6 de octubre por el que se regula la relación laboral especial\nde residencia para la formación de especialistas en Ciencias de la Salud. ¿Cuál de los siguientes datos no debe\nfigurar obligatoriamente en su contrato de trabajo celebrado con la entidad titular de la unidad docente donde va a\nrealizar su formación como especialista?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El domicilio del trabajador.",
    "incorrect_answers": [
      "La unidad docente donde se desarrollará el programa de formación y centro al que pertenece o, en su caso,\nlos dispositivos que la integran. Si en la acreditación de la misma se prevé la rotación por más de un centro\nse hará constar esta circunstancia.",
      "La convocatoria en la que el residente ha obtenido la plaza.",
      "La duración de las vacaciones y la modalidad para su atribución y determinación"
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones referidas a las rotaciones de los especialistas en ciencias de la salud\nestablecidas en artículo 8 del Real Decreto 1146/2006 de 6 de octubre por el que se regula la relación laboral\nespecial de residencia para la formación de especialistas en Ciencias de la Salud es INCORRECTA?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se considerarán rotaciones externas los periodos formativos en centros previstos en el programa de\nformación otorgada al centro o unidad docente en los que se desarrolla.",
    "incorrect_answers": [
      "Las rotaciones externas darán derecho a gastos de viaje, conforme a las normas y acuerdos que resulten\nde aplicación a las entidades titulares de la correspondiente unidad docente.",
      "Cada rotación externa figurará, debidamente visada, en el libro del especialista en formación, y el centro o\nunidad se haya realizado emitirá el correspondiente informe de evaluación.",
      "Se considerarán rotaciones externas los periodos formativos en centros no previstos en la acreditación\notorgada al centro o unidad docente en los que se desarrolla."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "Respecto a las rotaciones externas contempladas en el artículo 8 del Real Decreto 1146/2006 de 6 de octubre\npor el que se regula la relación laboral especial de residencia para la formación de especialistas en Ciencias de la\nSalud, ¿Qué requisitos deben cumplir para que se puedan realizar? (señalar la respuesta INCORRECTA).",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Que no superen los tres meses continuados dentro de cada período de evaluación anual.",
    "incorrect_answers": [
      "Que se realicen preferentemente en centros acreditados para la docencia o en centros nacionales o\nextranjeros de reconocido prestigio.",
      "Que la gerencia del centro de origen se comprometa expresamente a continuar abonando al residente la\ntotalidad de sus retribuciones, incluidas las derivadas de la atención continuada que realice durante la\nrotación externa.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "Señale la cuantía correcta del complemento de grado de formación de los residentes en formación, destinado a\nretribuir el nivel de conocimientos, así como la progresiva adquisición de responsabilidades en el ejercicio de las\ntareas asistenciales que contempla el artículo 7, apartado b, del Real Decreto 1146/2006 de 6 de octubre por el\nque se regula la relación laboral especial de residencia para la formación de especialistas en Ciencias de la\nSalud.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "Residentes de primer curso: 8 por ciento del sueldo.",
      "Residentes de segundo curso: 18 por ciento del sueldo.",
      "Residentes de cuarto curso: 38 por ciento del sueldo."
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "Según el artículo 15 del Real Decreto 1146/2006 de 6 de octubre por el que se regula la relación laboral especial\nde residencia para la formación de especialistas en Ciencias de la Salud, el Comité de empresa del centro deberá\nser informado de las sanciones impuestas al residente en virtud de expediente disciplinario en el caso de que se\ntrate de faltas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Muy graves.",
    "incorrect_answers": [
      "Leves.",
      "Graves.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "Según el Real Decreto 1146/2006, de 6 de octubre por el que se regula la relación laboral especial de residencia\npara la formación de especialistas en Ciencias de la Salud, el tiempo de trabajo y el régimen de descansos del\npersonal residente serán los establecidos en el ámbito de los respectivos servicios de salud. Señale la respuesta\nINCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La duración máxima de la jornada ordinaria no podrá exceder las 37,5 horas semanales de promedio en\ncómputo trimestral, salvo que mediante acuerdo pacto o convenio se establezca otro cómputo.",
    "incorrect_answers": [
      "Entre el final de una jornada y el comienzo de la siguiente deberá mediar, como mínimo, un periodo de\ndescanso continuo de 12 horas.",
      "No Podrán celebrarse contratos de trabajo del personal residente con jornada a tiempo parcial",
      "El residente estará obligado exclusivamente a realizar las horas de jornada complementaria que el programa\nformativo establezca para el curso correspondiente. En todo caso, no podrá realizar más de siete guardias al\nmes."
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "Según el Real Decreto 1146/2006, de 6 de octubre por el que se regula la relación laboral especial de residencia\npara la formación de especialistas en Ciencias de la Salud, el complemento de grado de formación se devengará:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A partir del segundo año del curso de formación",
    "incorrect_answers": [
      "Al inicio del curso de formación",
      "Durante el primer año del curso de formación",
      "A partir del tercer año del curso de formación"
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "La Ley 55/2003 de 16 de diciembre del Estatuto Marco del personal estatutario de los Servicios de Salud, es\naplicable al personal estatutario que desempeña su función en (señala la INCORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los centros sanitarios de la Administración Exterior del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "Los centros e instituciones sanitarias de los servicios de salud de las comunidades autónomas",
      "Los centros y servicios sanitarios de la Administración General del Estado",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "Según el artículo 9 de la Ley Ley 55/2003 de 16 de diciembre del Estatuto Marco del personal estatutario de los\nServicios de Salud, ¿Cuáles son las modalidades de nombramientos de personal estatutario con carácter\ntemporal?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "De interinidad y de sustitución",
    "incorrect_answers": [
      "Interino, de sustitución y eventual",
      "Interino, indefinido y eventual",
      "Sustituto, eventual y temporal"
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "Son estatutarios interinos, según el artículo 9 de la Ley Ley 55/2003 de 16 de diciembre del Estatuto Marco del\npersonal estatutario de los Servicios de Salud, los que, por razones expresamente justificadas de necesidad y\nurgencia, son nombrados como tales con carácter temporal para el desempeño de funciones propias de\nestatutarios en caso de que:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Exista exista plaza vacante, cuando no sea posible su cobertura por personal estatutario fijo, durante un\nplazo máximo de 3 años",
    "incorrect_answers": [
      "Exista plaza vacante, cuando no sea posible su cobertura por personal estatutario fijo, durante un plazo\nmáximo de 12 meses",
      "Exista plaza vacante, cuando no sea posible su cobertura por personal estatutario fijo, durante un plazo\nmáximo de 2 años",
      "Exista plaza vacante, cuando no sea posible su cobertura por personal estatutario fijo, durante un plazo\nmáximo de 5 años"
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "Según el artículo 9 de la Ley Ley 55/2003 de 16 de diciembre del Estatuto Marco del personal estatutario de los\nServicios de Salud, son estatutarios interinos los que, por razones expresamente justificadas de necesidad y\nurgencia, son nombrados como tales con carácter temporal para el desempeño de funciones propias de\nestatutarios en caso de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Exceso o acumulación de tareas, detallándose las mismas, concretando la fecha del inicio y fin del\nnombramiento, por un plazo máximo de 9 meses, dentro de un período de 18 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "Exceso o acumulación de tareas, detallándose las mismas, concretando la fecha del inicio y fin del\nnombramiento, por un plazo máximo de 6 meses, dentro de un período de 12 meses.",
      "Exceso o acumulación de tareas, detallándose las mismas, concretando la fecha del inicio y fin del\nnombramiento, por un plazo máximo de 6 meses, dentro de un período de 18 meses.",
      "Exceso o acumulación de tareas, detallándose las mismas, concretando la fecha del inicio y fin del\nnombramiento, por un plazo máximo de 9 meses, dentro de un período de 12 meses."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "Según el artículo 10 de la Ley 55/2003 de 16 de diciembre, ¿Cuál de los siguientes órganos desarrollará las\nactividades de planificación, diseño de programas de formación y modernización de los recursos humanos del\nSistema Nacional de Salud",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Comisión de Recursos Humanos del Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "El Foro Marco para el Diálogo Social.",
      "El Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",
      "El Instituto Nacional de Gestión Sanitaria."
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un derecho individual del personal estatutario, de los recogidos en el artículo 17 de\nla Ley 55/2003 de 16 de diciembre?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El establecimiento de jornadas complementarias",
    "incorrect_answers": [
      "La formación continuada",
      "La Acción Social",
      "El encuadramiento en el Régimen General de la Seguridad Social"
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "Según el artículo 13 de la Ley 55/2003 de 16 de diciembre, los planes de ordenación de recursos humanos\nconstituyen el instrumento básico de planificación global de los mismos dentro del servicio de salud o en el\námbito que en los mismos se precise , pudiendo establecer a tal fin las medidas necesarias especialmente en las\nmaterias de (señalar la INCORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Retribuciones",
    "incorrect_answers": [
      "Cuantificación de recursos.",
      "Programación del acceso.",
      "Promoción y reclasificación profesional."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "Señale cuál de las siguientes materias NO puede ser objeto de negociación entre los representantes del servicio\nde salud y los representantes de los trabajadores en los términos de la Ley 9/1987 de 12 de junio",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La cartera de servicios complementarios de asistencia sanitaria del Servicio de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La determinación y aplicación de las retribuciones del personal estatutario.",
      "Los sistemas de carrera profesional.",
      "Las materias relativas a la prevención de riesgos laborales."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "En relación al artículo 4 de la Ley 55/2003 de 16 de diciembre la ordenación del régimen del personal estatutario\nde los servicios de salud se rige por los siguientes principios y criterios: (señalar la respuesta CORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Igualdad, mérito, capacidad y publicidad en el acceso a la condición de personal estatutario",
    "incorrect_answers": [
      "Responsabilidad en el ejercicio profesional y subjetividad como garantías de la competencia e imparcialidad\nen el desempeño de las funciones",
      "Planificación ineficiente de las necesidades de recursos y programación periódica de las convocatorias",
      "Dedicación prioritaria al servicio público y a los intereses y actividades privadas como garantía de dicha\npreferencia"
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "De acuerdo con la Disposición adicional cuarta de la Ley 55/2003 de 16 de diciembre ¿qué tipo de actividades no\npodrá desempeñar el personal emérito?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Gerencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Consultoría.",
      "Informe.",
      "Docencia."
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "De acuerdo con la Disposición adicional quinta de la Ley 55/2003 de 16 de diciembre, las Administraciones\nsanitarias públicas podrán establecer procedimientos para la integración directa, con carácter voluntario, en la\ncondición de personal estatutario, de quienes presten servicio en sus centros o instituciones con la categoría y\ntitulación equivalente:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Como personal funcionario de carrera.",
      "Como personal laboral temporal",
      "Como personal funcionario interino."
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, quienes, en virtud de nombramiento legal, están vinculados a una\nAdministración Pública por una relación estatutario regulada por el Derecho Administrativo para el desempeño de\nservicios profesionales retribuidos de carácter permanente son:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Funcionarios de carrera",
    "incorrect_answers": [
      "Personal eventual",
      "Empleados públicos",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, los empleados públicos se clasifican en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Funcionarios de carrera, funcionarios interinos, personal laboral, ya sea fijo, por tiempo indefinido o temporal\ny personal eventual.",
    "incorrect_answers": [
      "Funcionarios de carrera, funcionarios interinos, personal laboral, ya sea fijo, temporal o a tiempo parcial y\npersonal eventual.",
      "Funcionarios de carrera, funcionarios interinos, personal laboral, ya sea fijo, indefinido, temporal o a tiempo\nparcial y personal eventual.",
      "Funcionarios de carrera e interinos."
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, los que, por razones expresamente justificadas de necesidad y\nurgencia son nombrados como tales con carácter temporal para el desempeño de funciones propias de\nfuncionarios de carrera son:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Funcionarios interinos.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal eventual",
      "Personal laboral temporal",
      "Todos los anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, el que en virtud de contrato formalizado por escrito, en cualquiera de\nlas modalidades de contratación de personal previstas en la legislación laboral, presta servicios retributivos por\nlas Administraciones Públicas es:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Personal laboral",
    "incorrect_answers": [
      "Personal eventual",
      "Personal interino",
      "Funcionarios de carrera"
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "Según el artículo 14 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto\nrefundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, ¿Cuál de los siguientes derechos de los\nempleados públicos no se recoge como un derecho de carácter individual?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A la libertad sindical",
    "incorrect_answers": [
      "A las prestaciones de la Seguridad Social correspondientes al régimen que les sea de aplicación",
      "A las vacaciones, descansos, permisos y licencias",
      "A la libre asociación profesional"
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "Según el artículo el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido\nde la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, quedan excluidas de la obligatoriedad de la negociación:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La regulación y determinación concreta, en cada caso, de los sistemas, criterios, órganos y procedimientos\nde acceso al empleo público y la promoción profesional.",
    "incorrect_answers": [
      "Las normas que fijen los criterios y mecanismos generales en materia de evaluación del desempeño.",
      "Las que afecten a las condiciones de trabajo y a las retribuciones de los funcionarios, cuya regulación exija\nnorma con rango de Ley.",
      "Todas las anteriores quedan excluidas de la obligatoriedad de la negociación."
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "Con respecto a los Pactos y Acuerdos, de acuerdo con lo dispuesto en Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de\noctubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, señala la\nrespuesta INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los Acuerdos se aplicarán directamente al personal del ámbito correspondiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Salvo acuerdo en contrario, los Pactos y Acuerdos se prorrogarán de año en año si no media denuncia\nexpresa de una de las partes.",
      "Los Acuerdos versarán sobre materias competencia de los órganos de gobierno de las Administraciones\nPúblicas.",
      "Para la validez y eficacia de los Acuerdos será necesaria su aprobación expresa y formal por los órganos de\ngobierno de las Administraciones Públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "Atendiendo al tenor literal del artículo 39 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se\naprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, en las unidades electorales donde\nel número de funcionarios sea igual o superior a 6 e inferior a 50:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Su representación corresponderá a los Delegados de Personal.",
    "incorrect_answers": [
      "Se elegirá un Delegado de Personal",
      "Se elegirán tres delegados de personal, que ejercerán su representación conjunta y solidariamente.",
      "Se elegirán tres delegados de personal, que ejercerán su representación conjunta y mancomunadamente"
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "En una unidad electoral de 325 funcionarios el número de representantes de la Junta de Personal será:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "13",
    "incorrect_answers": [
      "5",
      "9",
      "17"
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, son principios éticos de los empleados públicos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cumplirán con diligencia las tareas que les correspondan o se les encomienden y, en su caso, resolverán\ndentro de plazo los procedimientos o expedientes de su competencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizarán la constancia y permanencia de los documentos para su transmisión y entrega a sus\nposteriores responsables.",
      "El desempeño de las tareas correspondientes a su puesto de trabajo se realizará de forma diligente y\ncumpliendo la jornada y el horario establecidos",
      "Observarán las normas sobre seguridad y salud laboral"
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley\ndel Estatuto Básico del Empleado Público, son principios de conducta de los empleados públicos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Pondrán en conocimiento de sus superiores o de los órganos competentes las propuestas que consideren\nadecuadas para mejorar el desarrollo de las funciones de la unidad en la que estén destinados.",
    "incorrect_answers": [
      "Su conducta se basará en el respeto de los derechos fundamentales y libertades públicas.",
      "Ajustarán su actuación a los principios de lealtad y buena fe con la Administración en la que presten sus\nservicios, y con sus superiores, compañeros, subordinados y con los ciudadanos.",
      "Todos son principios de conducta."
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 3 del Decreto 123/199, de 17 de junio, sobre selección de personal\nestatutario y la provisión de plazas básicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios\nsanitarios del SCS, la cobertura de plazas básicas vacantes de personal estatutario del SCS se realizará, con\ncarácter general, por el sistema de: (señale la respuesta CORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Concurso-oposición",
    "incorrect_answers": [
      "Concurso",
      "Oposición",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "Los procesos selectivos y de provisión de plazas en el SCS se realizarán, con carácter general con periodicidad:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Bianual",
    "incorrect_answers": [
      "Semestral",
      "Anual",
      "Quinquenal"
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "De acuerdo con el artículo 5 del Decreto 123/199, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la\nprovisión de plazas básicas, los procesos selectivos para el acceso a la condición de personal estatutario, se\najustarán a los principios de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Igualdad, mérito, capacidad y publicidad",
    "incorrect_answers": [
      "Igualdad, mérito y capacidad",
      "Igualdad, capacidad y publicidad",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "De acuerdo con el Decreto 8/2011, de 27 de enero, por el que se regula el acceso de las personas con\ndiscapacidad al empleo público, en las ofertas de empleo público del SCS, se reservará, para ser cubiertas entre\npersonas con discapacidad cuyo grado de minusvalía sea igual o superior al 33 por ciento, un cupo de plazas no\ninferior al:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Siete por ciento",
    "incorrect_answers": [
      "Tres por ciento",
      "Cinco por ciento",
      "Nueve por ciento"
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 2 del Decreto 123/199, de 17 de junio, sobre selección de personal\nestatutario y la provisión de plazas básicas, y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios\nsanitarios del Servicio Canario de la Salud, señala la respuesta INCORRECTA en relación a la vinculación de las\nplazas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las plazas de Atención Especializada, tanto hospitalaria como extrahospitalaria, estarán vinculadas\norgánicamente al ámbito del Área de Salud, y territorialmente y funcionalmente al hospital o complejo\nhospitalario en cuya plantilla orgánica se encuentren incluidas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las plazas básicas de personal estatutario estarán vinculadas al nivel asistencial, de Atención Primaria o\nEspecializada, que se especifique en las plantillas orgánicas.",
      "Las plazas de Atención Primaria estarán vinculadas territorialmente al ámbito de la zona Básica de Salud.",
      "Las plazas de Atención Especializada, tanto hospitalaria como extrahospitalaria, estarán vinculadas\nterritorialmente al ámbito del Área de Salud, y orgánicamente y funcionalmente al hospital o complejo\nhospitalario en cuya plantilla orgánica se encuentren incluidas."
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 7 del Decreto 123/199, de 17 de junio, sobre selección de personal\nestatutario y la provisión de plazas básicas del Servicio Canario de la Salud, ¿ a quién corresponde el\nnombramiento de los miembros de los tribunales en las convocatorias, tanto generales como específicas?.\nSeñala la respuesta CORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A la Dirección General de Recursos Humanos del Servicio Canario de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Al Director del Área de Salud donde se celebre el examen de oposición.",
      "Al Director del Servicio Canario de la Salud.",
      "Al Presidente del Gobierno de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "De Acuerdo con los dispuesto en la Resolución de 23 de diciembre de2022, por la que se convocan los procesos\nselectivos extraordinarios de estabilización del empleo temporal y los procesos selectivos ordinarios de acceso a\nla condición de personal estatutario fijo, en plazas básicas\nvacantes de diversas categorías sanitarias y de gestión y servicios, en los órganos de prestación de servicios\nsanitarios del SCS (BOC núm. 255 de 29 de diciembre de 2022), señale la respuesta CORRECTA en relación al\ntipo de procesos selectivos convocados:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Proceso selectivo excepcional de estabilización de empleo temporal de larga duración: concurso de méritos.",
      "Proceso selectivo de estabilización de empleo temporal: concurso-oposición.",
      "Proceso selectivo ordinario: concurso-oposición."
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "De Acuerdo con los dispuesto en la Resolución de 23 de diciembre de2022, por la que se convocan los procesos\nselectivos extraordinarios de estabilización del empleo temporal y los procesos selectivos ordinarios de acceso a\nla condición de personal estatutario fijo, en plazas básicas vacantes de diversas categorías sanitarias y de\ngestión y servicios, en los órganos de prestación de servicios sanitarios del SCS (BOC núm. 255 de 29 de\ndiciembre de 2022. La Resolución de nombramiento como personal estatutario fijo se publicará (señala la\nrespuesta CORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En el Boletín Oficial de Canarias y en la web oficial del SCS.",
    "incorrect_answers": [
      "En la web oficial del SCS y en el tablón de anuncios de la sede electrónica del Gobierno de Canarias.",
      "En el Boletín Oficial del Estado.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 12 del Decreto 123/199, de 17 de junio, sobre selección de personal\nestatutario y la provisión de plazas básicas, y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios\nsanitarios del Servicio Canario de la Salud, el número de miembros de los tribunales será:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No inferior a cinco",
    "incorrect_answers": [
      "Seis",
      "Cinco",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 15 del Decreto 123/199, de 17 de junio, una vez publicada la lista\nprovisional de admitidos y excluidos, ¿ de qué plazo dispondrán los aspirantes para formular alegaciones?.\n(Señale la respuesta CORRECTA).",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "10 días hábiles, desde el día siguiente a la publicación a la relación provisional.",
    "incorrect_answers": [
      "10 naturales, desde el día siguiente a la publicación de la relación provisional.",
      "15 días naturales.",
      "10 días hábiles, desde el día de la publicación de la relación provisional."
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 20 del Decreto 123/199, de 17 de junio, una vez publicada la\nResolución de nombramiento como personal estatutario, ¿ de qué plazo dispondrán los aspirantes para la toma\nde posesión?. (Señale la respuesta CORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El plazo de un mes improrrogable desde el día siguiente a la publicación en el BOC, salvo causa justificada.",
    "incorrect_answers": [
      "El plazo de 15 días desde el día siguiente a la publicación en el BOC, salvo causa justificada.",
      "El plazo de un mes desde el día siguiente a la publicación en el BOC, salvo causa justificada.",
      "El plazo de un mes desde el día de la publicación en el BOC, salvo causa justificada."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "De acuerdo con el artículo 39 del Decreto 123/1999, de 17 de junio, la provisión del puesto de Subdirector de\nGestión y Servicios Generales se realizará:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Por libre designación",
    "incorrect_answers": [
      "Por concurso",
      "Por libre designación o por concurso.",
      "Mediante nombramiento por el sistema de concurso o conforme al régimen laboral especial de alta dirección."
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "Señale la respuesta CORRECTA sobre la redistribución de efectivos, para la provisión de plazas en el SCS:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La redistribución de efectivos es una forma de provisión a través de la cual el personal estatutario afectado\npor una supresión de su puesto de trabajo se le adscribe a otro puesto diferente del que ocupaba con\nanterioridad.",
    "incorrect_answers": [
      "La redistribución de efectivos no es una forma de provisión establecida en el Decreto 123/1999, de 17 de\njunio, sobre selección y provisión de plazas básicas y puestos de trabajo en el SCS.",
      "La redistribución de efectivos solo es posible para los funcionarios de la Administración del Gobierno de\nCanarias.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "De acuerdo con el Decreto 123/1999, de 17 de junio,¿ cuál de las siguientes es una forma de provisión de\npuestos en el SCS?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando las necesidades del servicio lo exijan, los puestos de trabajo podrán cubrirse mediante\nredistribución de efectivos.",
      "Temporalmente podrán ser cubiertos mediante comisión de servicios.",
      "Los puestos de trabajo en el SCS se proveerán de acuerdo con los procedimientos de concurso-oposición,\nque es el sistema general de provisión, o de libre designación, de conformidad con lo que determinen las\nrelaciones de puestos de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "De acuerdo con el articulo 37 de Decreto 123/1999, de 17 de junio, las plazas cubiertas temporalmente en\ncomisión de servicios (señale la respuesta CORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Deberán ser incluidas en el primer concurso de traslados de la categoría y especialidad, en su caso, que se\ncelebre.",
      "Cuando un puesto de trabajo quede vacante, por razones de necesidad asistencial o del servicio, podrá ser\ncubierto por personal estatutario que reúna los requisitos para su desempeño, mediante comisión de\nservicios de carácter voluntario, por un periodo no superior a seis meses, prorrogables por idénticos\nperíodos.",
      "La adscripción en comisión de servicios a plaza o puesto reservado cesará al incorporarse al mismo su\ntitular."
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "Señale la respuesta INCORRECTA en relación a las comisiones de servicios en el SCS, según el decreto\n123/1999:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Si la comisión implica cambio de Área de Salud, el cese y la toma de posesión deberán producirse en el\nplazo de quince (15) días desde la notificación de la resolución de autorización de la misma.",
    "incorrect_answers": [
      "Puede ser revocada en cualquier momento, sin necesidad de motivación, no generando derecho alguno a\nlas sucesivas prórrogas, ni derecho preferente a la obtención de la plaza o puesto de trabajo en destino\ndefinitivo.",
      "Si la comisión no implica cambio de Área de Salud, el cese y la toma de posesión deberán producirse en el\nplazo de dos (2) días desde la notificación de la resolución de autorización de la misma.",
      "Si la comisión implica cambio de Área de Salud, el cese y la toma de posesión deberán producirse en el\nplazo de ocho (8) días desde la notificación de la resolución de autorización de la misma."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "Señale la respuesta correcta en relación a las convocatorias para la provisión de puestos directivos en el SCS,\nsegún lo establecido en el Decreto 123/1999:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se publicarán en el BOC",
    "incorrect_answers": [
      "Se publicarán en el BOE.",
      "Se publicarán en el BOE y en el BOC",
      "Se publicarán en la web de la página oficial del SCS"
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "Según los establecido en el Decreto 123/199, señale la respuesta correcta en relación a las convocatorias para la\nprovisión de puestos directivos del SCS:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Pueden ser declaradas desiertas cuando no concurran solicitantes idóneos para su desempeño.",
      "Cuando sean nombrados, se mantendrán en situación de activo en su cuerpo de origen.",
      "El personal nombrado por este sistema podrá ser cesado discrecionalmente por la autoridad que acordó su\nnombramiento."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 43 del Decreto 123/1999, La provisión de puestos de libre designación\nse efectuará:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Por el Gerente respectivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Por el Director del Servicio Canario de la Salud",
      "Por el Director del Área de Salud.",
      "Por el Presidente del Gobierno de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "Convocada una plaza de Jefe de Servicio de Hemodinámica en el Hospital Universitario Dr. Negrín, de ¿ qué\nplazo disponen los aspirantes para presentar las solicitudes?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "20 días naturales desde el día siguiente de la publicación de la convocatoria.",
    "incorrect_answers": [
      "Un mes desde el día siguiente de la publicación de la convocatoria.",
      "15 días desde el día siguiente de la publicación de la convocatoria.",
      "10 días hábiles desde el día siguiente de la publicación de la convocatoria."
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "¿Quién o quienes podrán participar en la convocatoria para un puesto de Jefe de Servicio de Hemodinámica en\nel Hospital Dr. Negrín?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cualquier facultativo de la correspondiente especialidad que reúna los requisitos y se encuentre en servicio\nactivo en el Sistema Nacional de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Cualquier facultativo de la correspondiente especialidad que reúna los requisitos y se encuentre en servicio\nactivo en el Servicio Canario de la Salud.",
      "Cualquier facultativo sanitario que reúna los requisitos y se encuentre en servicio activo en el Área de Salud\nde Gran Canaria.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "El acceso a la carrera profesional en el ámbito de las instituciones sanitarias del Servicio Canario de Salud.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Tiene carácter voluntario.",
    "incorrect_answers": [
      "Se reconoce de oficio.",
      "Se reconoce de forma colectiva.",
      "Solo se reconoce al personal médico."
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "De acuerdo con el artículo 39 de la Ley 44/2003 de Ordenación de las Profesiones Sanitarias, ¿Quién\nestablecerá los principios y criterios generales de homologación de los sistemas de carrera profesional de los\ndiferentes servicios de salud?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "El Ministro de Sanidad",
      "La Comisión de Recursos Humanos del Sistema Nacional de Salud.",
      "La Comisión de la Carrera Profesional del Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "A tenor de lo dispuesto en el artículo 38 de la Ley 44/2003 de Ordenación de las Profesiones Sanitarias, respecto\nal reconocimiento del desarrollo profesional de los profesionales sanitarios:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se articulará en cuatro grados, pero las administraciones podrán establecer uno inicial.",
    "incorrect_answers": [
      "Se articulará en cuatro grados exclusivamente.",
      "Para obtener el primer grado, será necesario acreditar cuatro años de ejercicio profesional.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "Según el artículo 8 del Decreto 278/2003 de 13 de noviembre, por el que se aprueba y desarrolla el modelo de\ncarrera profesional del personal facultativo del Servicio Canario de Salud, ¿ cuántos miembros componen las\nComisiones de Evaluación de carrera profesional?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Diez.",
    "incorrect_answers": [
      "Seis.",
      "Ocho.",
      "Doce."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "Según el artículo 9 del Decreto 278/2003 de 13 de noviembre, por el que se aprueba y desarrolla el modelo de de\ncarrera profesional del personal facultativo del Servicio Canario de Salud, ¿Cuál es el plazo de Resolución del\nprocedimiento de evaluación para el encuadramiento en cada nivel?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Seis meses desde la finalización del plazo de presentación de solicitudes",
    "incorrect_answers": [
      "Un mes desde la finalización del plazo de presentación de solicitudes",
      "Tres meses desde la finalización del plazo de presentación de solicitudes",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "Según el Decreto 129/2006 por el que se aprueba y desarrolla el modelo de carrera profesional del personal\ndiplomado sanitario del Servicio Canario de Salud, no es un requisito para el acceso a la carrera profesional:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ostentar la condición de personal diplomado sanitario fijo del Servicio Canario de la Salud, en la categoría\ncorrespondiente a la profesión en la que se pretenda desarrollar la carrera profesional, y encontrarse en las\nsituaciones de servicio activo, excedencia para el cuidado de familiares, excedencia por razón de violencia\ndoméstica o servicios especiales.",
    "incorrect_answers": [
      "Percibir las retribuciones por el sistema establecido por el Real Decreto-Ley 3/1987,\nde 11 de septiembre, sobre retribuciones del personal estatutario del Instituto Nacional\nde la Salud, o las que las sustituyan de acuerdo con la Disposición Transitoria\nSexta.1.a) de la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de",
      "Superar la correspondiente evaluación de los méritos acreditados.",
      "Formular la oportuna solicitud con las formalidades y en los plazos señalados en la\naplicable."
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "De acuerdo con el artículo 16 del Decreto 129/2006 por el que se aprueba y desarrolla el modelo de carrera\nprofesional del personal diplomado sanitario del Servicio Canario de Salud, el órgano competente para reconocer\nel encuadramiento en el grado correspondiente:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El Director del Servicio Canario de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La Gerencia del centro de destino del solicitante.",
      "El Director General de Recursos Humanos.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "Una vez alcanzado un nivel de carrera profesional ¿ qué tiempo mínimo de servicios prestados (antigüedad) se\nrequiere además, para acceder al siguiente, de acuerdo con el Decreto 129/2006 por el que se aprueba y\ndesarrolla el modelo de carrera profesional del personal diplomado sanitario del Servicio Canario de Salud?,\n(señalar la CORRECTA):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Grado 4º: 7 años.",
    "incorrect_answers": [
      "Grado 2º: 4 años.",
      "Grado 3º: 5 años.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "A tenor de lo dispuesto en el artículo 6 del Decreto 129/2006 por el que se aprueba y desarrolla el modelo de\ncarrera profesional del personal diplomado sanitario del Servicio Canario de Salud, en el caso de obtener una\nevaluación negativa, ¿ cuándo podrá el profesional solicitar una nueva?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Una vez transcurridos dos años desde la Resolución denegatoria.",
    "incorrect_answers": [
      "Una vez transcurrido un año desde la solicitud.",
      "Una vez transcurridos dos años desde la solicitud.",
      "Una vez transcurridos un año desde la Resolución denegatoria."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "De acuerdo con el Decreto 421/2007, de 26 de diciembre, por el que se aprueba y desarrolla el modelo de\ncarrera profesional del personal sanitario de formación profesional y del personal de gestión y servicios del\nServicio Canario de la Salud ¿ cuál de las siguientes situaciones no se\nconsidera como de ejercicio profesional computable?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Permiso sin sueldo.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio activo.",
      "Excedencia para el cuidado de familiares.",
      "Servicios Especiales."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "¿Qué papel juegan las entidades privadas en la prestación de servicios de asistencia sanitaria bajo convenio?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Colaboran en la provisión de servicios médicos.",
    "incorrect_answers": [
      "No participan en absoluto.",
      "Actúan como intermediarios financieros.",
      "Contribuyen únicamente con tecnología médica."
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre ingresos por prestación de servicios y aportaciones a la Seguridad Social en el\ncontexto del Servicio Canario de la Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los ingresos por servicios son generados por convenios, mientras que las aportaciones son contribuciones\nregulares.",
    "incorrect_answers": [
      "Son términos intercambiables.",
      "os ingresos provienen exclusivamente de la Seguridad Social.",
      "Los ingresos por servicios solo provienen de entidades públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones se considera una fuente de ingresos para el Servicio Canario de la Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Aportaciones a la Seguridad Social.",
    "incorrect_answers": [
      "Donaciones privadas.",
      "Subsidios extranjeros.",
      "Venta de bienes inmuebles."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "¿Qué se entiende por \"ingresos por prestación de servicios de asistencia sanitaria objeto de convenio\"?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ingresos por servicios médicos acordados con entidades públicas o privadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ingresos por venta de medicamentos.",
      "Ingresos por consultas médicas.",
      "ngresos por alquiler de equipos médicos."
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "¿Cuál es el principal propósito de la actividad contractual en el Servicio Canario de la Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Regular las relaciones con proveedores y socios.",
    "incorrect_answers": [
      "Generar ganancias para el gobierno.",
      "Facilitar la inversión extranjera.",
      "Financiar proyectos de investigación."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "El límite de las operaciones de endeudamiento del Servicio Canario de la Salud será fijado por:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Ley de Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "El Decreto por el que se aprueba el Reglamento regulador de la actividad económico-financiera del Servicio\nCanario de la Salud.",
      "La Dirección General de Planificación, Presupuesto y Gasto Público.",
      "La Tesorería del Servicio Canario de la Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "¿Cuál es uno de los principales riesgos asociados a los ingresos por convenios en el contexto de la asistencia\nsanitaria?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Dependencia de financiación externa.",
    "incorrect_answers": [
      "Pérdida de los servicios.",
      "Reducción de la calidad de los servicios.",
      "Aumento de los precios de los servicios."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "¿Qué se entiende por \"entidades públicas o privadas\" en el contexto de los convenios de prestación de servicios\nde asistencia sanitaria?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Tanto instituciones gubernamentales como empresas privadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo instituciones gubernamentales.",
      "Solo empresas privadas acreditadas.",
      "Solo organizaciones sin fines de lucro."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de los ingresos por prestación de servicios de asistencia sanitaria objeto de\nconvenio?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Contribuir a la sostenibilidad financiera del sistema de salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Generar beneficios para los proveedores.",
      "Cubrir los gastos de personal.",
      "Financiar proyectos de investigación médica."
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "¿Cómo se financian principalmente los servicios de asistencia sanitaria en virtud de los convenios?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Con fondos provenientes del presupuesto general del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "A través de donaciones voluntarias.",
      "Mediante la venta de productos sanitarios.",
      "Con los ingresos generados por los propios servicios."
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una consecuencia potencial del endeudamiento excesivo en el Servicio\nCanario de la Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Aumento de los intereses de la deuda.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducción de los costos médicos.",
      "Mejora de la infraestructura sanitaria.",
      "Disminución de los ingresos por convenios."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "¿Qué función cumplen los convenios en la actividad contractual del Servicio Canario de la Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Regular las relaciones con proveedores de suministros y servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "Generar ingresos únicamente.",
      "Financiar proyectos de inversión.",
      "Sustituir la necesidad de financiación externa."
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "¿Qué función cumple el Tribunal de Cuentas en el control de la actividad económico-financiera del Servicio\nCanario de la Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Supervisar y fiscalizar la gestión económica y financiera.",
    "incorrect_answers": [
      "Diagnosticar enfermedades en la población.",
      "Evaluar la calidad de los servicios asistenciales.",
      "Administrar recursos humanos en el sector salud."
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "¿Qué tipo de control se encarga de medir y comparar los resultados obtenidos con los objetivos establecidos?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Control de gestión.",
    "incorrect_answers": [
      "Control de legalidad.",
      "Control financiero.",
      "Control interno."
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "¿Qué es el presupuesto de gastos en el contexto de la actividad económico-financiera del Servicio Canario de la\nSalud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un plan detallado de los gastos previstos.",
    "incorrect_answers": [
      "La cantidad de dinero que se gasta en personal.",
      "El dinero asignado para la compra de medicamentos.",
      "El costo de los tratamientos médicos."
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "¿Qué función tiene la Tesorería en el ámbito de la salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Controlar la liquidez y gestionar los flujos de efectivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Supervisar la calidad de los servicios médicos.",
      "Gestionar los recursos humanos.",
      "Implementar políticas de salud."
    ]
  },
  {
    "id": "301",
    "question": "¿Cuál es uno de los propósitos del control financiero en el sistema de salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Garantizar la sostenibilidad financiera y la legalidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Evaluar la efectividad de los medicamentos.",
      "Prevenir brotes de enfermedades.",
      "Asegurar el cumplimiento de las políticas de salud."
    ]
  },
  {
    "id": "302",
    "question": "¿Qué instrumento se utiliza para llevar un registro detallado de los movimientos económicos en la contabilidad\npública del sistema de salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Libro de contabilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Diario médico.",
      "Historia clínica.",
      "Balanza de pagos."
    ]
  },
  {
    "id": "303",
    "question": ".¿Cuál es uno de los principales objetivos de la gestión contable en el sistema de salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Facilitar la toma de decisiones informadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Maximizar los beneficios.",
      "Minimizar los costos laborales.",
      "Reducir la inversión en equipos médicos."
    ]
  },
  {
    "id": "304",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de establecer un control interno en el Servicio Canario de la Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Garantizar la legalidad y la eficiencia en la gestión.",
    "incorrect_answers": [
      "Supervisar la apertura de nuevos centros.",
      "Mejorar la formación del personal asistencial.",
      "Garantizar la inversión en tecnología médica."
    ]
  },
  {
    "id": "305",
    "question": "¿Qué organismo puede realizar auditorías externas para evaluar la gestión económico-financiera del Servicio\nCanario de la Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Audiencia de Cuentas de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Tesorería General de la Seguridad Social.",
      "Tribunal de Cuentas del Estado.",
      "Consejo de Económico-Financiero de Hospitales."
    ]
  },
  {
    "id": "306",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para planificar y controlar los ingresos y gastos en el ámbito de la salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Presupuesto.",
    "incorrect_answers": [
      "Informes asistenciales.",
      "Historias clínicas electrónicas.",
      "Programas de control de ingresos."
    ]
  },
  {
    "id": "307",
    "question": "¿Qué tipo de control se enfoca en la verificación y aprobación previa de los gastos públicos?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Control financiero.",
    "incorrect_answers": [
      "Control de gestión.",
      "Control de legalidad.",
      "Control interno."
    ]
  },
  {
    "id": "308",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la contabilidad pública en el ámbito de la salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Registrar y controlar los ingresos y gastos públicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Generar beneficios para el sistema de salud.",
      "Administrar inversiones concertadas.",
      "Evaluar el rendimiento asistencial."
    ]
  },
  {
    "id": "309",
    "question": "¿Qué entidad se encarga del control externo de la actividad económico-financiera del sector público en España?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Tribunal de Cuentas.",
    "incorrect_answers": [
      "Banco de España.",
      "Banco Central Europeo.",
      "Comisión Nacional del Mercado de Valores."
    ]
  },
  {
    "id": "310",
    "question": "¿Cuál es el órgano encargado del control de la actividad económico-financiera del sector público en la\nComunidad Autónoma de Canarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Audiencia de Cuentas de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Tribunal de Cuentas.",
      "Audiencia Nacional.",
      "Consejo de Cuentas de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "311",
    "question": "¿Qué tipo de control se ejerce a través del Tribunal de Cuentas?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Control financiero.",
    "incorrect_answers": [
      "Control ejecutivo.",
      "Control judicial.",
      "Control legislativo."
    ]
  },
  {
    "id": "312",
    "question": "De acuerdo con la Ley de Hacienda Pública Canaria, tienen consideración de créditos ampliables:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los destinados a satisfacer obligaciones derivadas de la Deuda de la Administración Pública de la\nComunidad Autónoma de Canarias y de sus organismos autónomos",
    "incorrect_answers": [
      "Los que se destinen a la financiación de inversiones productivas susceptibles de generar ingresos en\nejercicios futuros",
      "Los que financian gastos que generan ingresos en el mismo ejercicio en que se produce la ampliación",
      "Los destinados a satisfacer obligaciones derivadas de la Deuda de la Administración Pública de la\nComunidad Autónoma de Canarias y de sus organismos autónomos, salvo las operaciones de emisión"
    ]
  },
  {
    "id": "313",
    "question": "El control parlamentario sobre la actividad económico-financiera del sector público se lleva a cabo a través de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El Congreso de los Diputados.",
    "incorrect_answers": [
      "El Senado.",
      "El Tribunal de Cuentas.",
      "La Audiencia de Cuentas."
    ]
  },
  {
    "id": "314",
    "question": "¿Cuál es el papel principal del control externo en el ámbito del sector público?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Velar por el buen uso de los recursos públicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Minimizar la intervención del gobierno.",
      "Supervisar la actividad de las empresas privadas.",
      "Implementar políticas económicas."
    ]
  },
  {
    "id": "315",
    "question": "El control de la Audiencia de Cuentas de Canarias se centra en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La actividad económico-financiera de la Comunidad Autónoma de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Las empresas privadas del sector sanitario.",
      "Las empresas del sector financiero.",
      "El control de exportaciones de la Comunidad Autónoma de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "316",
    "question": "¿Qué poder tiene el Congreso de los Diputados en relación con el control externo de la actividad económicofinanciera?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Puede aprobar o rechazar los informes del Tribunal de Cuentas.",
    "incorrect_answers": [
      "Puede nombrar al presidente del Tribunal de Cuentas.",
      "Puede emitir juicios de valor sobre las cuentas públicas.",
      "El Congreso de los Diputados no ejerce poder alguno sobre el Tribunal de Cuentas."
    ]
  },
  {
    "id": "317",
    "question": "¿Cómo se asegura el Tribunal de Cuentas de que se respeten los principios de legalidad y eficiencia en la\ngestión económico-financiera del sector público?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Realizando auditorías y fiscalizaciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizando inspecciones sorpresa.",
      "Publicando informes de las inspecciones.",
      "Imponiendo multas a los responsables."
    ]
  },
  {
    "id": "318",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones no es parte del control externo en la gestión financiera del sector público?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Supervisar el mercado de valores.",
    "incorrect_answers": [
      "Evaluar la legalidad de las operaciones financieras.",
      "Verificar la eficiencia en el uso de los recursos públicos.",
      "Emitir recomendaciones para mejorar la gestión financiera."
    ]
  },
  {
    "id": "319",
    "question": "¿Cuál es el plazo general en el que el Tribunal de Cuentas debe presentar sus informes de fiscalización pública a\nlas Cortes Generales?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cada año.",
    "incorrect_answers": [
      "Cada dos años.",
      "Cada cuatro años.",
      "Cada cinco años."
    ]
  },
  {
    "id": "320",
    "question": "La Audiencia de Cuenta de Canarias lleva a cabo actuaciones de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Fiscalización, de prevención de la corrupción y de asesoramiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente de fiscalización.",
      "Fiscalización y gestión de la inversión pública.",
      "Supervisión de políticas fiscales."
    ]
  },
  {
    "id": "321",
    "question": "¿Cuál es la principal función del Tribunal de Cuentas en relación con los informes de fiscalización?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Verificar la legalidad y regularidad de los actos económicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Aprobar los presupuestos.",
      "Investigar casos de corrupción.",
      "Evaluar la eficiencia del sector público."
    ]
  },
  {
    "id": "322",
    "question": "Según la Ley 11/2006 de Hacienda Pública Canaria, cada una de las asignaciones individualizadas de gasto que\nfiguran en los presupuestos de los órganos y entidades con presupuesto limitativo, puestos a disposición de los\ncentros gestores para la cobertura de las necesidades para las que hayan sido aprobados, son:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Créditos presupuestarios",
    "incorrect_answers": [
      "Créditos corrientes",
      "Créditos extraordinarios",
      "No existen asignaciones individualizadas de gasto"
    ]
  },
  {
    "id": "323",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de los sistemas de costes en la Sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Facilitar la toma de decisiones y el control de costes.",
    "incorrect_answers": [
      "Maximizar los ingresos.",
      "Minimizar los costes fijos.",
      "Promover la competencia entre hospitales."
    ]
  },
  {
    "id": "324",
    "question": "¿Cuál de las siguientes no es una categoría común de costes en el sistema de salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Costes históricos.",
    "incorrect_answers": [
      "Costes fijos.",
      "Costes variables.",
      "Costes mixtos."
    ]
  },
  {
    "id": "325",
    "question": "¿Qué tipo de costes varían en función del nivel de producción de servicios de salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Costes variables.",
    "incorrect_answers": [
      "Costes fijos.",
      "Costes marginales.",
      "Costes directos."
    ]
  },
  {
    "id": "326",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del sistema de imputación de costes en la Sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Asignar de manera adecuada los costes a los productos o servicios de salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Determinar quién es el responsable de los costes en el sistema.",
      "Reducir los costes totales del sistema de salud.",
      "Evaluar la calidad de los servicios de salud."
    ]
  },
  {
    "id": "327",
    "question": "¿Qué es el sistema de costes ABC?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un sistema de imputación de costes basado en actividades.",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema de contabilidad básica.",
      "Un sistema de gestión de ingresos en la Sanidad.",
      "Un sistema de asignación de costes a pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "328",
    "question": "¿Cuál de las siguientes no es una actividad en el sistema de costes ABC en Sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Pago de salarios a empleados.",
    "incorrect_answers": [
      "Consulta médica.",
      "Mantenimiento de equipos médicos.",
      "Limpieza de instalaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "329",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones no es una estrategia común para controlar los costes en la Sanidad de\nCanarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Reducción de la cantidad de los servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "Mejora de la eficiencia operativa.",
      "Negociación de precios con proveedores.",
      "Fomento de la prevención de enfermedades."
    ]
  },
  {
    "id": "330",
    "question": "¿Podrá generar crédito en el presupuesto de un ejercicio la enajenación de inmovilizado realizada en el último\ntrimestre del ejercicio anterior?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sí, con carácter excepcional",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, si tiene la correspondiente autorización del Ministerio competente en materia de hacienda",
      "Sí, siempre que no supere el presupuesto inicial de la partida a la que corresponda",
      "No, siempre lo generará en el ejercicio en el que se realizó la enajenación"
    ]
  },
  {
    "id": "331",
    "question": "¿Cuál de los siguientes términos se refiere a los recursos sacrificados para lograr un objetivo particular?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Coste.",
    "incorrect_answers": [
      "Ingreso.",
      "Beneficio.",
      "Margen."
    ]
  },
  {
    "id": "332",
    "question": "En la toma de decisiones a corto plazo, ¿cuándo se consideran los costes irrelevantes?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cuando los costes ya han sido incurridos.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando los costes son fijos.",
      "Cuando los costes varían con la producción.",
      "Cuando los costes no se ven afectados por la decisión."
    ]
  },
  {
    "id": "333",
    "question": "Según la Ley 11/2006 de Hacienda Pública Canaria, la especificación de los créditos presupuestarios vendrá\ndeterminada, de acuerdo con la agrupación orgánica, por:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Programas, económica y territorial",
    "incorrect_answers": [
      "Económica y territorial",
      "Económica",
      "Programas y económicas"
    ]
  },
  {
    "id": "334",
    "question": "Con carácter general, en un gasto de carácter plurianual:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Existe un límite de importe y de anualidades",
    "incorrect_answers": [
      "El compromiso de gasto no tiene límites ni anualidades",
      "Existe un límite de importe pero no de anualidades",
      "Existe un límite en cuanto a las anualidades pero no en el importe"
    ]
  },
  {
    "id": "335",
    "question": "Con carácter general, el número de ejercicios a los que se pueden aplicar los gastos plurianuales son:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No superior a 4",
    "incorrect_answers": [
      "No superior a 5",
      "Inferior a 3",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "336",
    "question": "Tendrán la condición de crédito ampliable, en la cuantía resultante de las obligaciones que se reconozcan y\nliquiden según las disposiciones en cada caso aplicables, los créditos destinados a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Dar cumplimiento a la ejecución de sentencias firmes condenatorias al pago de cantidades",
      "Dar cobertura a necesidades de todo orden motivadas por siniestros o catástrofes",
      "Dar cobertura a los anticipos reintegrables del personal al servicio de los entes del sector público con\npresupuesto limitativo"
    ]
  },
  {
    "id": "337",
    "question": "Como norma general los créditos ampliables:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se financiarán con cargo a ingresos no previstos en el estado de ingresos de los presupuestos o con cargo\na créditos del estado de gastos",
    "incorrect_answers": [
      "La ampliación del crédito será siempre sin cobertura",
      "Se financiarán con fondos europeos",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "338",
    "question": "El procedimiento a seguir en la tramitación de los expedientes de modificaciones de crédito iniciales se\nestablecerá por:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El titular del departamento competente en materia de Hacienda",
    "incorrect_answers": [
      "El Presidente del Gobierno",
      "El Parlamento",
      "El solicitante de la modificación de crédito"
    ]
  },
  {
    "id": "339",
    "question": "Un sistema de imputación de costes que utiliza un conjunto predeterminado de costes por unidad de producto\ncomo base para comparar y analizar costes reales se llama:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Costeo estándar.",
    "incorrect_answers": [
      "Costeo absorbente.",
      "Costeo variable.",
      "Costeo por actividades."
    ]
  },
  {
    "id": "340",
    "question": "La ley de Hacienda Pública Canaria establece que la cuantía y finalidad de los créditos contenidos en los\npresupuestos de gastos sólo podrán ser modificadas durante el ejercicio, dentro de los límites y con arreglo al\nprocedimiento establecido mediante:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Transferencias",
      "Generaciones",
      "Ampliaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "341",
    "question": "Las transferencias de crédito según la Ley de Hacienda Pública Canaria:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Son traspasos de dotaciones entre créditos",
    "incorrect_answers": [
      "No pueden realizarse entre los diferentes créditos del presupuesto",
      "Sirven para crear subvenciones",
      "No tienen restricciones"
    ]
  },
  {
    "id": "342",
    "question": "¿Qué se entiende por \"coste\" en el contexto de las Instituciones Sanitarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Gastos incurridos.",
    "incorrect_answers": [
      "Beneficio obtenido.",
      "Ingresos generados.",
      "Activos acumulados."
    ]
  },
  {
    "id": "343",
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un elemento del coste en un centro hospitalario?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Publicidad y marketing.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal médico.",
      "Mantenimiento de equipos.",
      "Suministros médicos."
    ]
  },
  {
    "id": "344",
    "question": "¿Qué es el \"punto de equilibrio\" en el análisis de costes hospitalarios?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El punto en que los costes totales igualan los ingresos totales.",
    "incorrect_answers": [
      "El momento en que se obtiene el máximo beneficio.",
      "El momento en que los costes fijos desaparecen.",
      "El punto en que los costes variables igualan los costes fijos."
    ]
  },
  {
    "id": "345",
    "question": "¿Cuál es un coste indirecto en el contexto hospitalario?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Costo de la energía eléctrica.",
    "incorrect_answers": [
      "Costo de los suministros médicos.",
      "Costo de los medicamentos.",
      "Costo de los equipos de diagnóstico."
    ]
  },
  {
    "id": "346",
    "question": "¿Qué es la \"contabilidad de costes\" en el contexto de las instituciones sanitarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Registro de los gastos de un hospital.",
    "incorrect_answers": [
      "Registro de los ingresos de un hospital.",
      "Registro de las inversiones de un hospital.",
      "Registro de los resultados asistenciales de un hospital."
    ]
  },
  {
    "id": "347",
    "question": "Se entiende por caja fija la provisión de fondos de carácter:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Extrapresupuestario y permanente que se realicen a las habilitaciones para la atención inmediata de pagos",
    "incorrect_answers": [
      "Presupuestario y limitado que se realicen a las habilitaciones para la atención inmediata de pagos",
      "Presupuestario y permanente que se realicen a las habilitaciones para la atención inmediata de pagos",
      "Extrapresupuestario y limitado que se realicen a las habilitaciones para la atención inmediata de pagos"
    ]
  },
  {
    "id": "348",
    "question": "¿Qué representa el concepto de \"amortización\" en el cálculo de costes hospitalarios?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Distribución de costos en el tiempo.",
    "incorrect_answers": [
      "Costos variables.",
      "Costos fijos.",
      "Costos administrativos."
    ]
  },
  {
    "id": "349",
    "question": "¿Qué es el \"coste total\" en el análisis de costes hospitalarios?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Suma de los costes fijos y variables.",
    "incorrect_answers": [
      "Costes fijos menos costes variables.",
      "Costes variables menos costes fijos.",
      "Costes fijos divididos por costes variables."
    ]
  },
  {
    "id": "350",
    "question": "En el contexto de un centro hospitalario, ¿qué implica el término \"coste variable\"?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Costos que cambian en proporción a la actividad.",
    "incorrect_answers": [
      "Costos que se mantienen constantes.",
      "Costos que no se pueden medir.",
      "Costos que dependen del margen de beneficio."
    ]
  },
  {
    "id": "351",
    "question": "La aprobación del gasto, según la Ley de Hacienda Pública Canaria:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Inicia el procedimiento de ejecución del gasto",
    "incorrect_answers": [
      "Inicia el procedimiento del compromiso del gasto",
      "Inicia el procedimiento de reconocimiento de la obligación de pago",
      "Ninguna de las anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "352",
    "question": "¿Cuál es una medida común de eficiencia en la gestión de costes en hospitales?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Reducir la estancia media de los pacientes.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar el número de camas.",
      "Reducir la calidad de los servicios asistenciales.",
      "Incrementar los precios de los servicios médicos."
    ]
  },
  {
    "id": "353",
    "question": "La orden de 17 de diciembre de 1987, de la Consejería de Hacienda, por la que se aprueba la instrucción de\nContabilidad Presupuestaria del Gasto Público de la CAC, establece que la propuesta de pago de una obligación\nreconocida por el órgano gestor se recoge en el documento contable:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "K",
    "incorrect_answers": [
      "AD",
      "P",
      "D"
    ]
  },
  {
    "id": "354",
    "question": "Las fases de ejecución de gastos, según la Ley de Hacienda Pública Canaria, se acumularán en un solo acto\ncuando:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cuando lo determine la naturaleza de la operación del gasto",
    "incorrect_answers": [
      "Lo determine la Ley",
      "Cuando así lo determine el Consejero competente en materia de hacienda",
      "Cuando lo autorice la Intervención General mediante informe vinculante"
    ]
  },
  {
    "id": "355",
    "question": "¿Qué se entiende por \"gestión de almacenes\"?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Organización y control de los recursos almacenados.",
    "incorrect_answers": [
      "Control de la temperatura en almacenes.",
      "Marketing de productos almacenados.",
      "Mantenimiento de equipos en almacenes."
    ]
  },
  {
    "id": "356",
    "question": "La Ley de Hacienda Pública Canaria establece que la aprobación o reparo por la autoridad competente de la\ncuenta de pagos a justificar se llevará a cabo:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En el curso de los dos meses siguientes a la fecha de aportación de los documentos justificativos",
    "incorrect_answers": [
      "A partir de los dos meses siguientes a la fecha de aportación de los documentos justificativos",
      "La cuenta de pagos a justificar se liquida a 31 de diciembre de cada ejercicio",
      "La cuenta de pagos a justificar se liquidará según lo establezca la Orden de liquidación de cierre del ejercicio\ncorrespondiente"
    ]
  },
  {
    "id": "357",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un objetivo de la gestión de existencias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Maximizar las compras a granel.",
    "incorrect_answers": [
      "Minimizar costos de almacenamiento.",
      "Evitar roturas de stock.",
      "Reducir exceso de inventario."
    ]
  },
  {
    "id": "358",
    "question": "El cálculo del stock de seguridad se basa en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los plazos de entrega y la desviación estándar de la demanda.",
    "incorrect_answers": [
      "Demanda esperada.",
      "Ventas históricas.",
      "Inventario máximo."
    ]
  },
  {
    "id": "359",
    "question": "¿Qué método de identificación de productos utiliza códigos de barras?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "EAN.",
    "incorrect_answers": [
      "RFID.",
      "FIFO.",
      "LIFO."
    ]
  },
  {
    "id": "360",
    "question": "Son fases del procedimiento de la gestión de los gastos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Aprobación del gasto",
      "Compromiso de gasto",
      "Reconocimiento de la obligación"
    ]
  },
  {
    "id": "361",
    "question": "El reconocimiento de obligaciones con cargo a la Hacienda Pública:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ninguna es correcta",
    "incorrect_answers": [
      "Se deriva de un gasto previsible",
      "No necesita acreditación documental",
      "Tiene que existir un contrato"
    ]
  },
  {
    "id": "362",
    "question": "El control de consumos en la gestión de almacenes se refiere a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Supervisar las salidas de productos del almacén.",
    "incorrect_answers": [
      "Controlar la cantidad de personal en el almacén.",
      "Regular la temperatura dentro del almacén.",
      "Revisar los contratos de arrendamiento del almacén."
    ]
  },
  {
    "id": "363",
    "question": "¿Qué es el aprovisionamiento?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La adquisición y gestión de materias primas y suministros necesarios para la producción.",
    "incorrect_answers": [
      "La compra de bienes de consumo diario.",
      "El proceso de producción de alimentos.",
      "La promoción de productos en el mercado."
    ]
  },
  {
    "id": "364",
    "question": "¿Cuál es la última fase del proceso de gestión de compras?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Recepción y pago de mercancías.",
    "incorrect_answers": [
      "Evaluación de proveedores.",
      "Selección de proveedores.",
      "Negociación de precios."
    ]
  },
  {
    "id": "365",
    "question": "La cuantía global de los anticipos de caja fija, según la Ley de Hacienda Pública Canaria:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Es un porcentaje que puede ser modificado por la Ley anual de Presupuestos",
    "incorrect_answers": [
      "Es un porcentaje fijo",
      "Se incrementa con el IPC",
      "Es una cantidad fija"
    ]
  },
  {
    "id": "366",
    "question": "¿Qué se entiende por \"gestión de residuos sanitarios\"?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Manejar de manera segura y ecológica los desechos generados en el ámbito sanitario.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener el saneamiento en las áreas comunes.",
      "Gestionar la limpieza en las habitaciones de los pacientes.",
      "Gestionar la distribución de alimentos en el comedor de personal."
    ]
  },
  {
    "id": "367",
    "question": "La instrucción de Contabilidad Presupuestaria del Gasto Público de la CAC, aprobada por la Orden de 17 de\ndiciembre de 1987 de la Consejería de Hacienda, dice que los compromisos de gastos se formalizan en el\ndocumento:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "D",
    "incorrect_answers": [
      "RC",
      "A",
      "AD"
    ]
  },
  {
    "id": "368",
    "question": "En el contexto de la gestión de inmovilizado, ¿qué se entiende por \"activo fijo\"?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Bienes que se adquieren para su uso a largo plazo.",
    "incorrect_answers": [
      "Bienes de consumo diario.",
      "Recursos financieros disponibles.",
      "Bienes que se adquieren para su reventa inmediata."
    ]
  },
  {
    "id": "369",
    "question": "Según la Ley de Hacienda Pública Canarias, se consideran pagos a justificar:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Provisiones de fondos de carácter presupuestario a favor de las habilitaciones",
    "incorrect_answers": [
      "Provisiones de fondos extrapresupuestarios",
      "Provisiones de fondos de carácter presupuestario a favor de un tercero",
      "Provisiones de fondos para eventos"
    ]
  },
  {
    "id": "370",
    "question": "Los perceptores de órdenes de pago a justificar, tal y como se recoge en la Ley de Hacienda Pública Canaria en\nsu artículo 74, están obligados a rendir cuentas justificativas de las cantidades recibidas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Como regla general en el plazo de 3 meses",
    "incorrect_answers": [
      "Como regla general en el plazo de 30 días",
      "Como regla general en el plazo de 45 días",
      "No tienen que justificar nada"
    ]
  },
  {
    "id": "371",
    "question": "¿Qué es Internet?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Una red global de computadoras interconectadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Una red de computadoras locales.",
      "Un sistema operativo.",
      "Un software de procesamiento de texto."
    ]
  },
  {
    "id": "372",
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un navegador web?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Microsoft Power BI.",
    "incorrect_answers": [
      "Google Chrome.",
      "Mozilla Firefox.",
      "Safari."
    ]
  },
  {
    "id": "373",
    "question": "El documento contable O, según la regla 24 de la orden de 17 de diciembre de 1987, de la Consejería de\nHacienda, por la que se aprueba la instrucción de Contabilidad Presupuestaria del Gasto Público de la CAC, se\nexpide para:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Contabilizar el reconocimiento de obligaciones, a cargo del Centro Gestor o las modificaciones en el saldo\nde las mismas",
    "incorrect_answers": [
      "Las operaciones de compromisos de gastos con terceros, que vinculen al Centro Gestor a realizar un gasto\npor cuantía determinada",
      "Reconocer hechos económicos contables motivados por las operaciones de ejecución del presupuesto de\ngastos",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "374",
    "question": "¿Qué protocolo se utiliza comúnmente para enviar correos electrónicos?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "SMTP.",
    "incorrect_answers": [
      "HTTP.",
      "FTP.",
      "POP3."
    ]
  },
  {
    "id": "375",
    "question": "¿Qué significa \"HTTP\" en el contexto de las direcciones web?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Hypertext Transfer Protocol.",
    "incorrect_answers": [
      "HyperText Transport Protocol.",
      "High Tech Transfer Protocol.",
      "Hyper Transfer Text Protocol."
    ]
  },
  {
    "id": "376",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un ejemplo de una dirección de correo electrónico válida?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "usuario@dominio.com",
    "incorrect_answers": [
      "usuario#dominio.com",
      "usuario@dominio-com",
      "usuario.dominio@com"
    ]
  },
  {
    "id": "377",
    "question": "¿Qué es una intranet?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Una red privada que utiliza tecnologías de Internet para compartir información dentro de una organización.",
    "incorrect_answers": [
      "Una red de computadoras global.",
      "Una red de acceso público para compartir información confidencial.",
      "Un tipo de navegador web."
    ]
  },
  {
    "id": "378",
    "question": "¿Qué es el \"spam\" en el contexto del correo electrónico?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Correo electrónico no deseado, generalmente con fines publicitarios o maliciosos.",
    "incorrect_answers": [
      "Correo electrónico legítimo y deseado.",
      "Archivos adjuntos en correos electrónicos.",
      "Una técnica de encriptación de correos electrónicos."
    ]
  },
  {
    "id": "379",
    "question": "¿Qué protocolo se utiliza para acceder a las páginas web de forma segura?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "HTTPS.",
    "incorrect_answers": [
      "FTP.",
      "SMTP.",
      "POP3."
    ]
  },
  {
    "id": "380",
    "question": "¿Qué es un marcador (bookmark) en el contexto de un navegador web?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un enlace a una página web guardado para un acceso rápido en el futuro.",
    "incorrect_answers": [
      "Una herramienta de edición de imágenes.",
      "Un tipo de virus informático.",
      "Una función de chat en vivo en un sitio web."
    ]
  },
  {
    "id": "381",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el propósito de una dirección IP?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Identificar de manera única un dispositivo en una red de Internet.",
    "incorrect_answers": [
      "Identificar el tipo de navegador utilizado por un usuario.",
      "Identificar el proveedor de servicios de Internet de un usuario.",
      "Identificar la ubicación física de un usuario en el mundo."
    ]
  },
  {
    "id": "382",
    "question": "Según el Decreto 76/2015, de 7 de mayo, por el que se aprueba el Reglamento de Organización y\nFuncionamiento de la Intervención General de la Comunidad Autónoma de Canarias, la función interventora,\nsegún que la comprobación recaiga sobre los documentos o sobre la realidad física en que se materialice la\naplicación del gasto público, se ejercerá en sus modalidades de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Material y formal",
    "incorrect_answers": [
      "Material y preventiva",
      "Fiscalizadora",
      "Verificadora"
    ]
  },
  {
    "id": "383",
    "question": "¿Qué son los registros electrónicos en el contexto de la Comunidad Autónoma de Canarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Plataformas para el almacenamiento y gestión de documentos en formato electrónico.",
    "incorrect_answers": [
      "Fotocopias de documentos físicos.",
      "Documentos impresos en papel.",
      "Repositorios digitales para la conservación de documentos."
    ]
  },
  {
    "id": "384",
    "question": "Según el Decreto76/2015, de 7 de mayo, por el que se aprueba el Reglamento de Organización y\nFuncionamiento de la Intervención General de la Comunidad Autónoma de Canarias, la función interventora tiene\ncarácter:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Preventivo",
    "incorrect_answers": [
      "Fiscalizador",
      "Punitivo",
      "Anual"
    ]
  },
  {
    "id": "385",
    "question": "¿Qué abarca el ámbito de aplicación de los medios electrónicos en Canarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las administraciones públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo la administración central del gobierno.",
      "Únicamente las empresas privadas.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "386",
    "question": "¿Cuál es uno de los beneficios de la utilización de medios electrónicos en Canarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Mayor transparencia y accesibilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumento de la complejidad en los procesos.",
      "Reducción de la eficiencia administrativa.",
      "Incremento en el uso del papel."
    ]
  },
  {
    "id": "387",
    "question": "Atendiendo a la Ley de Hacienda Pública Canaria, la verificación realizada de una forma continua, para conocer\nla situación y el funcionamiento económico-financiero de los Servicios que integran el sector público, comprobar\nel cumplimiento de la normativa y directrices que les rigen y, en general, que su gestión se ajusta a los principios\nde buena gestión financiera se conoce como:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Control financiero permanente",
    "incorrect_answers": [
      "Control externo de la actividad",
      "Control Presupuestario",
      "Fiscalización previa"
    ]
  },
  {
    "id": "388",
    "question": "¿Qué se busca lograr con la implementación de comunicaciones y notificaciones electrónicas en la Comunidad\nAutónoma de Canarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Agilización de los procedimientos administrativos y mayor eficiencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducción de la capacidad de comunicación entre entidades.",
      "Mayor consumo de papel y recursos naturales.",
      "Mayor dependencia de métodos de comunicación tradicionales."
    ]
  },
  {
    "id": "389",
    "question": "¿Qué se entiende por un registro electrónico de entrada?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El registro de documentos recibidos por vía electrónica.",
    "incorrect_answers": [
      "Un correo electrónico enviado por un ciudadano.",
      "Un documento impreso que se recibe en la administración.",
      "Un formulario físico que se llena manualmente."
    ]
  },
  {
    "id": "390",
    "question": "El ámbito de aplicación del control financiero permanente excluye:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las empresas incluidas en el registro de proveedores",
    "incorrect_answers": [
      "Los organismos autónomos",
      "La Administración Pública de la Comunidad Autónoma",
      "Las entidades públicas empresariales dependientes de la Administración de la Comunidad Autónoma"
    ]
  },
  {
    "id": "391",
    "question": "¿Qué son las notificaciones electrónicas en el contexto de la Comunidad Autónoma de Canarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Comunicaciones electrónicas de carácter oficial.",
    "incorrect_answers": [
      "Mensajes de correo tradicionales.",
      "Publicaciones en redes sociales.",
      "Comunicados de prensa."
    ]
  },
  {
    "id": "392",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta respecto a la utilización de medios electrónicos en la\nComunidad Autónoma de Canarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los registros electrónicos son una herramienta para agilizar trámites administrativos.",
    "incorrect_answers": [
      "No se permite el uso de registros electrónicos.",
      "Los documentos electrónicos no tienen valor legal.",
      "La Comunidad Autónoma de Canarias no ha adoptado ningún medio electrónico en su administración."
    ]
  },
  {
    "id": "393",
    "question": "¿Qué es un requisito clave para la validez de los documentos electrónicos en Canarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cumplir con los formatos establecidos por la normativa.",
    "incorrect_answers": [
      "Estar impresos en papel oficial.",
      "Contener firmas manuscritas.",
      "Ser enviados por correo electrónico."
    ]
  },
  {
    "id": "394",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la normativa de medios electrónicos en Canarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Simplificar los trámites administrativos mediante el uso de la tecnología.",
    "incorrect_answers": [
      "Distanciar la comunicación entre ciudadanos y administración.",
      "Afianzar el uso del papel en la administración.",
      "Restringir el acceso a la información gubernamental."
    ]
  },
  {
    "id": "395",
    "question": "¿Cuál es la finalidad de los registros electrónicos en la administración pública?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Asegurar la autenticidad, integridad y conservación de los documentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar la disociación de documentos importantes.",
      "Facilitar la colaboración entre diferentes entidades.",
      "Imponer restricciones en el acceso a la información."
    ]
  },
  {
    "id": "396",
    "question": "Cuando en una actuación de auditoría pública se hayan apreciado deficiencias, y los titulares de la gestión\ncontrolada no indiquen las medidas necesarias y el plazo previsto para su solución, la Intervención General\nemitirá:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un informe de actuación",
    "incorrect_answers": [
      "Un informe de control",
      "Un informe de fiscalización",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "397",
    "question": "¿Qué es el \"Informe de Vida Laboral\" en el contexto de un trabajador extranjero en España?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un resumen de las cotizaciones y períodos trabajados en España.",
    "incorrect_answers": [
      "Un certificado de empadronamiento.",
      "Un documento de identidad extranjero.",
      "Una autorización de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "398",
    "question": "¿Qué tipo de atención médica suele cubrir la seguridad social para un trabajador extranjero en España?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Atención médica primaria y especializada.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo atención médica de emergencia.",
      "Solo cirugías y procedimientos mayores.",
      "Solo servicios de salud mental."
    ]
  },
  {
    "id": "399",
    "question": "Según se establece en la Ley de Hacienda Pública de Canarias, el control interno de la gestión económica y\nfinanciera del sector público con plena autonomía respecto de las autoridades y demás entidades cuya gestión\ncontrole se ejercerá por:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Intervención General",
    "incorrect_answers": [
      "La Audiencia de Cuentas",
      "El Gobierno",
      "El Titular de cada Departamento"
    ]
  },
  {
    "id": "400",
    "question": "La función interventora se ejercerá:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Por la Intervención General y sus interventores delegados respecto de los actos y documentos realizados\npor los sujetos del sector público con presupuesto limitativo",
    "incorrect_answers": [
      "Por el Gobierno, en cualquier caso",
      "Por el Consejero titular de Hacienda",
      "Por la Dirección General de Recursos Económicos"
    ]
  },
  {
    "id": "401",
    "question": "¿Cuál es la relación entre la \"tarjeta sanitaria individual\" y un trabajador extranjero en España?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Es una tarjeta que permite acceder a los servicios de salud en igualdad de condiciones.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un documento necesario para obtener un permiso de trabajo.",
      "Es un documento de identificación fiscal.",
      "Es una tarjeta de crédito utilizada para pagar servicios médicos."
    ]
  },
  {
    "id": "402",
    "question": "¿Cuál es uno de los propósitos principales de los convenios bilaterales de seguridad social entre España y otros\npaíses?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Evitar la doble cotización y coordinar los sistemas de seguridad social.",
    "incorrect_answers": [
      "Excluir a los trabajadores extranjeros de la seguridad social.",
      "Limitar la asistencia sanitaria a los trabajadores extranjeros.",
      "Establecer requisitos más estrictos para los trabajadores extranjeros."
    ]
  },
  {
    "id": "403",
    "question": "El ejercicio de la función interventora comprenderá:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La intervención del reconocimiento de las obligaciones y de la comprobación de la inversión",
      "La intervención formal de la ordenación del pago",
      "La intervención material del pago"
    ]
  },
  {
    "id": "404",
    "question": "¿Cuál es la duración habitual de la prestación por desempleo para un trabajador extranjero en España?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Depende de las cotizaciones acumuladas y el tiempo trabajado.",
    "incorrect_answers": [
      "6 meses.",
      "12 meses.",
      "24 meses sin excepción."
    ]
  },
  {
    "id": "405",
    "question": "¿Qué entidad gestiona el sistema de seguridad social en España?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Tesorería General de la Seguridad Social.",
    "incorrect_answers": [
      "Ministerio de Trabajo.",
      "Banco Central.",
      "Ayuntamiento local."
    ]
  },
  {
    "id": "406",
    "question": "¿Qué se entiende por \"convenio de doble imposición\" en relación con los trabajadores extranjeros en España?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un acuerdo para evitar la doble tributación de los ingresos y la coordinación de la seguridad social.",
    "incorrect_answers": [
      "Un acuerdo para pagar impuestos en dos países distintos.",
      "Un acuerdo para no pagar impuestos en España.",
      "Un acuerdo para limitar los servicios de salud para los extranjeros."
    ]
  },
  {
    "id": "407",
    "question": "Si la Intervención, en el ejercicio de la función interventora, formula un reparo:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se suspenderá la tramitación del expediente hasta que sea solventado",
    "incorrect_answers": [
      "El órgano gestor enviará los documentos que se le requieran pero no suspenderá la tramitación del\nexpediente",
      "Se anula el expediente y se inicia uno nuevo",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "408",
    "question": "¿Qué documento puede acreditar la situación legal de un trabajador extranjero en España?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Tarjeta de identificación de extranjero (TIE).",
    "incorrect_answers": [
      "Pasaporte extranjero.",
      "Permiso de trabajo.",
      "Certificado de empadronamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "409",
    "question": "¿Qué es el \"informe de cotizaciones\" en relación con un trabajador extranjero en España?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Un informe que detalla las aportaciones económicas realizadas a la seguridad social.",
    "incorrect_answers": [
      "Un informe médico necesario para acceder a la asistencia sanitaria.",
      "Un informe sobre las condiciones de trabajo en el país de origen.",
      "Un informe de conducta personal del trabajador."
    ]
  },
  {
    "id": "410",
    "question": "Las actuaciones del control financiero permanente se documentarán en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Informes que recogen los resultados de todas las actuaciones realizadas",
    "incorrect_answers": [
      "Una memoria bianual",
      "Anexos a la Ley de Presupuestos",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "411",
    "question": "Según el Decreto 32/1997 que aprueba el Reglamento regulador de la actividad económico-financiera del\nServicio Canario de la Salud, el ejercicio de las competencias del Servicio Canario de la Salud, respecto de los\nbienes y derechos integrantes de su patrimonio, corresponde a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Dirección General de Recursos Económicos del SCS",
    "incorrect_answers": [
      "La Dirección General del Tesoro de la Viceconsejería de Hacienda y Planificación",
      "Servicio de Normativa y Estudios de la Secretaría General del SCS",
      "La Dirección General de Patrimonio de la Viceconsejería de Hacienda y Planificación"
    ]
  },
  {
    "id": "412",
    "question": "La adquisición de bienes y derechos a título gratuito por el Servicio Canario de la Salud, según el artículo 6.1 del\nDecreto 32/1997 que aprueba el Reglamento regulador de la actividad económico-financiera del Servicio Canario\nde la Salud, se ajustará a lo dispuesto en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El artículo 29 de la Ley del Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias",
    "incorrect_answers": [
      "El artículo 28 de la Ley del Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias",
      "El artículo 37 de la Ley del Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "413",
    "question": "La utilización y aprovechamiento de los bienes y derechos integrantes del patrimonio del Servicio Canario de la\nSalud, regulado en el Decreto 32/1997, se ajustará a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Lo dispuesto en el Título II de la Ley del Patrimonio de la Comunidad de Canarias y en los Títulos III y IV del\nReglamento para su aplicación o, en su caso, a la legislación especial que resulte aplicable",
    "incorrect_answers": [
      "Lo dispuesto en el Título II de la Ley del Patrimonio de la Comunidad de Canarias y en los Títulos IV y V del\nReglamento para su aplicación o, en su caso, a la legislación especial que resulte aplicable",
      "Lo dispuesto en el Título III de la Ley del Patrimonio de la Comunidad de Canarias y en los Títulos III y IV del\nReglamento para su aplicación o, en su caso, a la legislación especial que resulte aplicable",
      "Lo dispuesto en el Título III de la Ley del Patrimonio de la Comunidad de Canarias y en los Títulos IV y V del\nReglamento para su aplicación o, en su caso, a la legislación especial que resulte aplicable"
    ]
  },
  {
    "id": "414",
    "question": "Según el Decreto 32/1997 que aprueba el Reglamento regulador de la actividad económico-financiera del\nServicio Canario de la Salud, corresponde a la Consejería competente en materia de sanidad acordar:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La enajenación de bienes muebles de desecho o inutilizados",
    "incorrect_answers": [
      "La enajenación de bienes inmuebles con un valor de tasación de hasta 200.000 euros.",
      "La enajenación de muebles destinados a campañas sanitarias",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "415",
    "question": "El Decreto 32/1997 indica que se procederá a elaborar, formar, llevar, actualizar y custodiar el Inventario de los\nbienes y derechos del Servicio Canario de la Salud, haciendo constar en el mismo las especificaciones que se\nderiven de lo dispuesto en la Ley del Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias por parte de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Dirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud",
    "incorrect_answers": [
      "La Secretaría General Técnica del Servicio Canario de la Salud",
      "La Dirección del Servicio Canario de la Salud",
      "La Gerencia que corresponda"
    ]
  },
  {
    "id": "416",
    "question": "El Inventario del Servicio Canario de la Salud, según el Decreto 32/1997, comprenderá entre otros:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todos los bienes y derechos propios",
    "incorrect_answers": [
      "Los inmuebles que sean para uso sanitario con independencia de quien los gestione",
      "Lo que indique la Ley de Patrimonio cada año",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "417",
    "question": "Los distintos servicios, centros y establecimientos integrados en el Servicio Canario de la Salud ¿Deberán\nelaborar inventarios de los bienes del Servicio sobre los que ejerzan el directo uso, su gestión y administración?",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sí, en la forma y plazos que reglamentariamente se determinen",
    "incorrect_answers": [
      "No",
      "Sólo cuando lo establezca la Ley de Presupuesto",
      "Sí, de manera bianual"
    ]
  },
  {
    "id": "418",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del mantenimiento preventivo en la gestión de activos?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Extender la vida útil de los activos.",
    "incorrect_answers": [
      "Reparar equipos dañados.",
      "Mejorar la eficiencia en la producción.",
      "Eliminar activos obsoletos."
    ]
  },
  {
    "id": "419",
    "question": "El artículo 6.2 del Decreto 32/1997 dice que la enajenación de bienes y derechos a título gratuito por el Servicio\nCanario de la Salud se ajustará a lo dispuesto en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Ley de Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley de Hacienda Pública Canaria",
      "La Ley Presupuestos",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "420",
    "question": "Según el Decreto 32/1997 que aprueba el Reglamento regulador de la actividad económico-financiera del\nServicio Canario de la Salud, autorizar la constitución de sociedades relacionadas con el Servicio Canario de la\nSalud corresponde a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Gobierno de Canarias",
    "incorrect_answers": [
      "La Dirección General de Salud Pública",
      "La Dirección del Servicio Canario de la Salud",
      "Los Servicios Jurídicos del Servicio Canario de la Salud"
    ]
  },
  {
    "id": "421",
    "question": "Los bienes y derechos del Servicio Canario de la Salud se regulan en el Decreto 32/1997 y se clasifican en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Bienes de uso público o demaniales y bienes de dominio privado o patrimoniales",
    "incorrect_answers": [
      "Bienes de uso sanitario",
      "Bienes de uso privado o demaniales y bienes de uso público o patrimoniales",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "422",
    "question": "¿Cuál es el propósito del número de afiliación a la seguridad social en España?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Registrar las cotizaciones y beneficios del trabajador.",
    "incorrect_answers": [
      "Identificar la nacionalidad del trabajador.",
      "Determinar el estatus migratorio del trabajador.",
      "Facilitar el acceso a la asistencia sanitaria."
    ]
  },
  {
    "id": "423",
    "question": "¿Qué es un \"Informe\" en el contexto de una Base de Datos?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Una representación estructurada de los datos que se puede imprimir o mostrar en pantalla.",
    "incorrect_answers": [
      "Un documento de texto con formato.",
      "Una presentación para consultar datos.",
      "Un conjunto de datos organizados en filas y columnas."
    ]
  },
  {
    "id": "424",
    "question": "El órgano competente para llevar a cabo el inventario de los bienes y derechos del Servicio Canario de la Salud,\ntal y como se recoge en el Decreto 32/1997, será:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Dirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud",
    "incorrect_answers": [
      "La Dirección General de Recursos Humanos",
      "La Dirección General de Personal",
      "La Dirección General de Patrimonio"
    ]
  },
  {
    "id": "425",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para combinar correspondencia y crear documentos\npersonalizados?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Microsoft Word.",
    "incorrect_answers": [
      "Microsoft Excel.",
      "Microsoft PowerPoint.",
      "Microsoft Access."
    ]
  },
  {
    "id": "426",
    "question": "La \"Clave Primaria\" de una tabla de una Base de Datos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Puede estar formada por varios campos e identifica de forma unívoca cada registro de la tabla.",
    "incorrect_answers": [
      "Está formada por un campo que identifica de forma unívoca cada registro de la tabla.",
      "Está formada por un campo numérico que identifica de forma unívoca cada registro de la tabla.",
      "Siempre está formada por varios campos, aunque no siempre identifica de forma unívoca cada registro de la\ntabla."
    ]
  },
  {
    "id": "427",
    "question": "De manera común, en los Procesadores de Texto Writer y Word podemos almacenar el texto introducido\nutilizando la combinación de teclas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "'Control' + 'G'.",
    "incorrect_answers": [
      "'Control' + 'A'.",
      "'Mayús' + 'G'.",
      "'Mayús' + 'A'."
    ]
  },
  {
    "id": "428",
    "question": "Los bienes y derechos afectos a los servicios de salud y asistencia sanitaria transferidos por la Seguridad Social,\nsegún se establece en el Decreto 32/1997, se adscribirán a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Servicio Canario de la Salud",
    "incorrect_answers": [
      "Dirección General de Patrimonio",
      "Servicio de Infraestructuras del SCS",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "429",
    "question": "En Calc o en Excel, si en una fórmula queremos referenciar el valor almacenado en la celda A1 de forma\nabsoluta, es decir, que no cambie cuando arrastramos la fórmula. Lo haremos como:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "$A$1",
    "incorrect_answers": [
      "A$1",
      "A1",
      "$A1"
    ]
  },
  {
    "id": "430",
    "question": "En una Hoja de Cálculo de Calc o Excel, es suficiente con posicionarse en una celda de una lista de datos para\nefectuar un tratamiento sobre ella:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sí. Es suficiente.",
    "incorrect_answers": [
      "No. Habrá que seleccionar toda la lista de datos.",
      "No. Habrá que seleccionar los encabezados de la lista.",
      "Sí. Siempre que la lista esté ordenada."
    ]
  },
  {
    "id": "431",
    "question": "En una Base de Datos, ¿qué es un índice?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Una estructura que acelera la búsqueda de datos.",
    "incorrect_answers": [
      "Una lista de registros.",
      "Un campo que almacena valores duplicados.",
      "Un campo que no se puede buscar."
    ]
  },
  {
    "id": "432",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe mejor una función de filtro en una Hoja de Cálculo?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Mostrar solo los datos que cumplen ciertos criterios.",
    "incorrect_answers": [
      "Ordenar datos alfabéticamente.",
      "Eliminar datos duplicados.",
      "Realizar cálculos matemáticos."
    ]
  },
  {
    "id": "433",
    "question": "Mediante una fórmula de una Hoja de Cálculo podemos concatenar el nombre y los apellidos almacenados en\ndiferentes columnas empleando el operador:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "'&'.",
    "incorrect_answers": [
      "'+'.",
      "'*'.",
      "'%'."
    ]
  },
  {
    "id": "434",
    "question": "En los Procesadores de Texto Writer o Word, podemos copiar el formato de un texto y aplicarlo a varios lugares:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Haciendo doble clic en el botón de copiar formato.",
    "incorrect_answers": [
      "Manteniendo pulsada la tecla 'Control' y haciendo clic en el botón de copiar formato.",
      "Haciendo clic en el botón de copiar formato.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "435",
    "question": "En una Hoja de Cálculo como Calc o Excel, podemos darle un nombre a un rango de celdas seleccionado:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Escribiendo el nombre en el cuadro de nombres.",
    "incorrect_answers": [
      "Escribiendo el nombre en la entrada de fórmulas.",
      "Actualmente, no se puede realizar esta acción.",
      "Escribiendo el nombre en el rango de celdas."
    ]
  },
  {
    "id": "436",
    "question": "En Access, ¿cuál es el propósito de una consulta de parámetros?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Solicitar al usuario valores para filtrar los resultados de la consulta.",
    "incorrect_answers": [
      "Mostrar los registros en una tabla.",
      "Calcular el promedio de los valores de una tabla.",
      "Crear una tabla con los parámetros de la consulta."
    ]
  },
  {
    "id": "437",
    "question": "Las actuaciones de las Administraciones Públicas Sanitarias estarán orientadas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "A promover el interés individual, familiar y social por la salud mediante la adecuada educación sanitaria de la\npoblación.",
      "A promover las acciones necesarias para la rehabilitación funcional y reinserción social del paciente.",
      "A garantizar la asistencia sanitaria en todos los casos de pérdida de la salud."
    ]
  },
  {
    "id": "438",
    "question": "De acuerdo con la carta de Derechos y Deberes de los pacientes y usuarios del Sistema Canario de la Salud, se\nconsideran derechos de los pacientes:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Al acceso a su historia clínica.",
    "incorrect_answers": [
      "A la libre elección de médico con carácter general, tanto en Atención Primaria, como en Asistencia\nEspecializa o Atención Urgente.",
      "A que, en todo caso, se les extienda certificación acreditativa de su estado de salud.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "439",
    "question": "Los derechos de los pacientes están regulados en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 33/2011, de 4 de octubre, General de Salud Pública.",
      "Ley 41/2002, Ley Básica Reguladora de la Autonomía del Paciente y de Derechos y Obligaciones en Materia\nde Información y Documentación Clínica.",
      "Ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "440",
    "question": "De acuerdo con el artículo 29 de la Ley 11/1994, de Ordenación Sanitaria de Canarias, son programas de la\nprestación de asistencia sanitaria:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Médico-preventivos.",
      "Curativos.",
      "De higiene y educación sanitaria."
    ]
  },
  {
    "id": "441",
    "question": "De acuerdo con la Ley 11/1994, de Ordenación Sanitaria de Canarias, la asistencia sanitaria se organiza en los\nsiguientes niveles:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Atención Primaria de la salud y Atención Especializada, tanto hospitalaria como extrahospitalaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Atención familiar y comunitaria y atención a la infancia.",
      "Promoción de la salud, Prevención de la salud y Salud Mental.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "442",
    "question": "De acuerdo con el artículo 23 de la Ley 11/1994, de Ordenación Sanitaria de Canarias, la atención especializada\nse podrá prestar en régimen de (señala la respuesta correcta):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Domiciliario, ambulatorio y hospitalario, así como la atención continuada propia de dicho nivel asistencial y la\nrehabilitación.",
    "incorrect_answers": [
      "Hospitalario o ambulatorio, exclusivamente.",
      "Hospitalizado y concertado.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "443",
    "question": "Las estructuras de atención primaria desarrollan, en el marco territorial de su Zona Básica de Salud, las\nsiguientes actividades.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Cumplimentación de los datos que sean requeridos para evaluar el estado de salud de la población\ncomprendida en la Zona Básica de Salud y las actividades del equipo de atención primaria.",
      "Orientación y consejo a los ciudadanos en el uso de su libertad de elección y, en general, en su\ndesenvolvimiento dentro del sistema sanitario público.",
      "Promoción de la salud, prevención de las enfermedades y reinserción social."
    ]
  },
  {
    "id": "444",
    "question": "Según la Estrategia +AP Canarias (2023), la estructura de las agendas ordinarias debe cumplir las siguientes\ncaracterísticas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En Medicina de Familia y Pediatría, el 80% se dedicará a la demanda presencial y el 20% se destinará a\nconsultas telefónicas y/o concertadas. Las consultas domiciliarias quedan fuera de este cómputo.",
    "incorrect_answers": [
      "En Pediatría, el 75% tendrá carácter presencial y el 25% se destinará a consultas telefónicas y/o\nconcertadas a criterio del profesional.",
      "En Medicina de Familia, el 80% se dedicará a la demanda presencial y el 20% se destinará a consultas\ntelefónicas y/o concertadas, entre las que se incluyen las consultas a domicilio.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "445",
    "question": "Los recursos de asistencia especializada realizan la actividad de recogida y suministro de datos que sean\nprecisos y requeridos para las estadísticas sanitarias y para evaluar el estado de salud de la población asistida y\nla actividad de los servicios. Los datos recogidos a través de los distintos CMBD, se regulan en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El Real Decreto 69/2015, de 6 de febrero, por el que se regula el Registro de Actividad de Atención Sanitaria\nEspecializada.",
      "La ORDEN de 20 de octubre de 2016, por la que se establece el Registro de Actividad de Atención\nSanitaria Especializada de Canarias (RAE-CMBD de Canarias).",
      "El Real Decreto 572/2023, de 4 de julio, por el que se modifica el Real Decreto 1093/2010, de 3 de\nseptiembre, por el que se aprueba el conjunto mínimo de datos de los informes clínicos en el Sistema\nNacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "446",
    "question": "El Servicio Canario de la Salud puede proponer la creación de sociedades para su gestión directa en el supuesto\nde:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La ejecución de actuaciones y programas en materia de promoción y protección de la salud, prevención de\nla enfermedad, asistencia sanitaria y sociosanitaria y rehabilitación.",
    "incorrect_answers": [
      "La gestión del sistema de información y análisis de las distintas situaciones, que por repercutir sobre la\nsalud, puedan provocar acciones de intervención de la autoridad sanitaria.",
      "La supervisión, control, inspección y evaluación de los servicios, centros y establecimientos sanitarios\nintegrados, adscritos o concertados al Servicio.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "447",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el Decreto 147/2001, de 9 de julio, por el que se modifica el Decreto 94/1999, de\n25 de mayo, que regula la estructura y el funcionamiento de la Oficina de Defensa de los Derechos de los\nUsuarios Sanitarios, corresponde a la oficina Canaria de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios, en\nel área de las reclamaciones:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Gestionar y custodiar un Registro de reclamaciones de los usuarios sanitarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Emitir los informes que sobre esta materia le encomiende la Dirección del Servicio Canario de la Salud.",
      "Remitir a la Secretaría General Técnica la información necesaria para la elaboración de las estadísticas\nsobre las reclamaciones presentadas.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "448",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 5 del Decreto 94/1999, de 25 de mayo, según la redacción dada por\ndel Decreto 147/2001, de 9 de julio, que modifica el Decreto 94/1999, corresponde a la oficina Canaria de\nDefensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios, en el área de información:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Velar por el eficaz cumplimiento del deber de información y asesoramiento a los usuarios sanitarios y\nbeneficiarios del Sistema Canario de la Salud, de sus derechos y deberes sanitarios, de los servicios y\nprestaciones sanitarias a las que pueden acceder, así como de los requisitos necesarios para su ejercicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Elaborar la Memoria Semestral de la Oficina.",
      "Divulgar y difundir información sobre determinados procesos sanitarios que a juicio del Jefe de la Oficina,\nresulten ser de interés para los usuarios sanitarios en general.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "449",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 9 del Decreto 94/1999, de 25 de mayo, según la redacción dada por\ndel Decreto 147/2001, de 9 de julio, que modifica el Decreto 94/1999, corresponde al Jefe de la Oficina Canaria\nde Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La elaboración de las propuestas de contestación de las reclamaciones y solicitudes que correspondan al\ntitular del órgano del que dependa la Oficina.",
      "La elaboración de las respuestas a las iniciativas y sugerencias que correspondan al titular del órgano del\nque dependa la Oficina.",
      "La tramitación de los asuntos que de conformidad con los criterios establecidos en el presente Decreto que\nregula la estructura y funcionamiento de la Oficina de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios,\nle correspondan."
    ]
  },
  {
    "id": "450",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 8 del Decreto 94/1999, de 25 de mayo, según la redacción dada por\ndel Decreto 147/2001, de 9 de julio, que modifica el Decreto 94/1999, corresponde al titular del órgano del que\ndependa la Oficina la contestación de las reclamaciones y respuesta de las solicitudes, iniciativas y sugerencias\nsiguientes:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las que se refieran a las actuaciones realizadas en centros o servicios de carácter privado no concertado.",
      "Las que sean reiteradas por los usuarios con motivo de la falta de respuesta en plazo de las formuladas en\nel primer nivel.",
      "Las que se refieran a varios centros, servicios o establecimientos sanitarios."
    ]
  },
  {
    "id": "451",
    "question": "Según el DECRETO 94/1999, de 25 de mayo, por el que se regula la estructura y el funcionamiento de la Oficina\nde Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios, la tramitación de las reclamaciones, solicitudes,\niniciativas y sugerencias de los usuarios sanitarios se dirigirán al titular del Departamento competente en materia\nde sanidad y se presentarán:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "En los centros o dependencias donde se ubique la oficina de registro de entrada de los órganos que integran\nel Departamento y el Servicio Canario de la Salud.",
      "En los Centros de Atención Primaria.",
      "En los servicios de atención al paciente o unidades similares habilitadas para atender al público de los\ncentros, establecimientos y servicios hospitalarios integrados o vinculados a la Red Hospitalaria de Utilidad\nPública."
    ]
  },
  {
    "id": "452",
    "question": "Según lo establecido en la ORDEN de 20 de septiembre de 2001, por la que se desarrolla el Decreto 94/1999, de\n25 de mayo, que regula la estructura y funcionamiento de la Oficina de Defensa de los Derechos de los Usuarios\nSanitarios y la tramitación de las reclamaciones, solicitudes, iniciativas y sugerencias en el ámbito sanitario y se\naprueban los impresos y modelos de hojas de reclamaciones y de solicitudes, iniciativas y sugerencias en el\námbito sanitario, indica la respuesta correcta sobre los resúmenes mensuales de actividad:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los datos correspondientes a las iniciativas y sugerencias serán de libre consignación.",
    "incorrect_answers": [
      "Serán elaborados por la Oficina y sus unidades funcionales en el mes natural posterior al mes a que se\nrefieran.",
      "Los datos serán desagregados a nivel de centros en atención primaria y en atención especializada.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "453",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 3 del Decreto 94/1999, de 25 de mayo, según la redacción dada por\ndel Decreto 147/2001, de 9 de julio, que modifica el Decreto 94/1999, cuales de los siguientes son principios\nrectores de la actuación de la Oficina:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Respeto a la autonomía profesional.",
      "Confidencialidad de la identidad y de los restantes datos del usuario sanitario, salvo cuando la naturaleza del\ntrámite no lo permita.",
      "Adecuación y adaptación del mensaje al usuario, de tal manera que la información directa y el\nasesoramiento a los usuarios sanitarios se transmitan de forma accesible, suficiente y comprensible, con\nespecial atención a aquellas personas que por su nivel cultural, edad o disminución física tengan mayores\nproblemas de orientación y desenvolvimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "454",
    "question": "La contestación de las reclamaciones y respuesta de las solicitudes, iniciativas y sugerencias planteadas en sus\nrespectivas áreas materiales de actuación, no incluidas en el artículo 8.1 del Decreto 147/2001, de 9 de julio, que\nmodifica el Decreto 94/1999, que regula la estructura y funcionamiento de la Oficina de Defensa de los Derechos\nde los Usuarios Sanitarios, corresponden en un primer nivel de actuación a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Directores Gerentes de Centros Hospitalarios.",
      "Los Gerentes de Servicios Sanitarios.",
      "Los Directores de las Áreas de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "455",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 16 del Decreto 94/1999, de 25 de mayo, según la redacción dada por\ndel Decreto 147/2001, de 9 de julio, que modifica el Decreto 94/1999, la contestación de las reclamaciones\ndeberá ser adoptada y notificada en el plazo máximo de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "2 meses a contar desde la fecha de entrada en cualquiera de los registros de la Consejería competente en\nmateria de sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "1 mes a contar desde la fecha de entrada en cualquiera de los registros de la Consejería competente en\nmateria de sanidad.",
      "3 meses a contar desde la fecha de entrada en cualquiera de los registros de la Consejería competente en\nmateria de sanidad.",
      "6 meses a contar desde la fecha de entrada en cualquiera de los registros de la Consejería competente en\nmateria de sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "456",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 20 del Decreto 94/1999, de 25 de mayo, según la redacción dada por\ndel Decreto 147/2001, de 9 de julio, que modifica el Decreto 94/1999 que regula la estructura y funcionamiento\nde la Oficina de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios, el plazo de respuesta de las solicitudes será\nde:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "1 mes a contar desde la fecha de entrada en cualquiera de los registros de la Consejería competente en\nmateria de sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "2 meses a contar desde la fecha de entrada en cualquiera de los registros de la Consejería competente en\nmateria de sanidad.",
      "3 meses a contar desde la fecha de entrada en cualquiera de los registros de la Consejería competente en\nmateria de sanidad.",
      "6 meses a contar desde la fecha de entrada en cualquiera de los registros de la Consejería competente en\nmateria de sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "457",
    "question": "El Derecho Administrativo regula:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La organización administrativa.",
      "Las relaciones entre los entes públicos.",
      "Las relaciones entre los entes públicos y los particulares."
    ]
  },
  {
    "id": "458",
    "question": "El sometimiento de la Administración al Derecho privado se recoge, entre otros:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En el art. 9.1 de la Constitución Española.",
    "incorrect_answers": [
      "En el art. 3.b de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas.",
      "En el art. 56.2 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "459",
    "question": "Son fuentes formales del Derecho Administrativo:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Constitución.",
      "Los reglamentos.",
      "Las leyes."
    ]
  },
  {
    "id": "460",
    "question": "Cuál de las siguientes afirmaciones es incorrecta:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Una ley general prevalece frente a una ley especial.",
    "incorrect_answers": [
      "Una norma posterior deroga a una norma anterior de igual rango.",
      "Una norma de rango inferior no puede contradecir una norma de rango superior.",
      "La Constitución Española prevalece sobre cualquier norma jurídica española."
    ]
  },
  {
    "id": "461",
    "question": "Son principios constitucionales rectores de la organización y actuación de las Administraciones Públicas\nrecogidos en el art. 103 de la Constitución Española:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Jerarquía, eficacia, descentralización, desconcentración y coordinación con sometimiento pleno a la Ley y al\nDerecho.",
    "incorrect_answers": [
      "Eficiencia, jerarquía, descentralización, desconcentración y coordinación.",
      "Jerarquía, descentralización, desconcentración y coordinación con sometimiento pleno a la Ley y al\nDerecho.",
      "Ninguna de las anteriores respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "462",
    "question": "Son clases de reglamentos por su relación con la ley:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ejecutivos, independientes y de necesidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Ejecutivos, corporativos y de necesidad.",
      "Ejecutivos, fiscales, locales y de necesidad.",
      "Ninguna de las anteriores respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "463",
    "question": "En relación al ámbito de aplicación de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto\nLegislativo 2/2015, de 23 de octubre, señale la respuesta CORRECTA según el artículo 1:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "se considera centro de trabajo la unidad productiva con organización específica, que sea dada de alta, como\ntal, ante la autoridad laboral.",
    "incorrect_answers": [
      "la legislación laboral española no será de aplicación al trabajo que presten los trabajadores españoles\ncontratados en España al servicio de empresas españolas en el extranjero.",
      "los trabajadores españoles contratados en España al servicio de empresas españolas en el extranjero\ntendrán, al menos, los derechos económicos que les correspondan por trabajar en el país extranjero.",
      "en la actividad de trabajo en el mar se considerará como centro de trabajo el buque, entendiéndose situado\nen la provincia más cercana a su posición."
    ]
  },
  {
    "id": "464",
    "question": "Son órganos a los que corresponde ejercer la potestad reglamentaria en el ámbito estatal a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los Ministros.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Secretarios de Estado.",
      "Los Secretarios Generales.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "465",
    "question": "Son límites materiales de los Reglamentos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Administración no puede dictar reglamentos en materias reservadas a las leyes (reserva de ley) sin\nautorización expresa de las Cortes Generales.",
      "La Administración no puede dictar disposiciones reglamentarias contrarias a las leyes.",
      "Los reglamentos deben respetar el principio de jerarquía que rige entre ellos."
    ]
  },
  {
    "id": "466",
    "question": "La regla de la inderogabilidad singular de los Reglamentos significa:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Que las resoluciones administrativas de carácter particular no podrán vulnerar lo establecido en una\ndisposición de carácter general aunque procedan de un órgano de igual o superior jerarquía al que dictó la\ndisposición general.",
    "incorrect_answers": [
      "Que los reglamentos solo pueden ser derogados por la misma autoridad que los dictó.",
      "Que las normas y actos dictados por los órganos de las Administraciones Públicas en el ejercicio de su\npropia competencia deberá ser observadas por el resto de los órganos administrativos, aunque no dependan\njerárquicamente entre sí o pertenezcan a otra administración.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "467",
    "question": "Podrán ser objeto de delegación las competencias relativas a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ninguna de las anteriores es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Presidencias de los Consejos de Gobierno de las Comunidades Autónomas y las Asambleas\nLegislativas de las Comunidades Autónomas.",
      "La resolución de recursos en los órganos administrativos que hayan dictado los actos objeto del recurso.",
      "La adopción de disposiciones de carácter general."
    ]
  },
  {
    "id": "468",
    "question": "El régimen jurídico de los órganos colegiados se regula en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La sección 3ª del capítulo II de la ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público.",
    "incorrect_answers": [
      "La sección 2ª del capítulo II de la ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público.",
      "La sección 2ª del capítulo II de la ley 39/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público.",
      "La sección 3ª del capítulo II de la ley 39/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público."
    ]
  },
  {
    "id": "469",
    "question": "¿Qué afirmación es correcta?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La delegación será revocable en cualquier momento por el órgano que la haya conferido.",
    "incorrect_answers": [
      "Los órganos de las diferentes Administraciones Públicas podrán delegar el ejercicio de las competencias\nque tengan atribuidas siempre que sean jerárquicamente dependientes.",
      "Podrán delegarse las competencias que se ejerzan por delegación.",
      "El acuerdo de delegación de aquellas competencias atribuidas a órganos colegiados deberá adoptarse por\ndecisión de su Presidente."
    ]
  },
  {
    "id": "470",
    "question": "Según se especifica en el art. 13.3 de la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público\nEn el ámbito de la Administración General del Estado, la designación de suplente podrá efectuarse:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Por el órgano competente para el nombramiento del titular, en el propio acto del nombramiento.",
      "Por el órgano competente para el nombramiento del titular, cuando se produzca el supuesto que de lugar a\nla suplencia.",
      "En los Reales Decretos de estructura orgánica básica de los Departamentos Ministeriales o en los Estatutos\nde sus Organismos Públicos y Entidades vinculadas o dependientes según corresponda."
    ]
  },
  {
    "id": "471",
    "question": "Corresponderá al Presidente de un órgano colegiado:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Velar por la legalidad formal y material de las actuaciones del órgano colegiado .",
      "Garantizar que los procedimientos y reglas de constitución y adopción de acuerdos son respetadas .",
      "Certificar las actuaciones del mismo."
    ]
  },
  {
    "id": "472",
    "question": "Son principios que deben regir la potestad sancionadora según se establece en el capítulo III de la Ley 40/2015,\nde 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Irretroactividad, tipicidad y proporcionalidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Eficacia, legalidad e irretroactividad.",
      "Proporcionalidad, tipicidad y dependencia.",
      "Responsabilidad, eficacia e irretroactividad."
    ]
  },
  {
    "id": "473",
    "question": "En la determinación normativa del régimen sancionador, así como en la imposición de sanciones por las\nAdministraciones Públicas, la graduación de la sanción considerará:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La reincidencia, por comisión en el término de un año de más de una infracción de la misma naturaleza\ncuando así haya sido declarado por resolución firme en vía administrativa.",
    "incorrect_answers": [
      "La reincidencia, por comisión en el término de cinco años de más de una infracción de la misma naturaleza\ncuando así haya sido declarado por resolución firme en vía administrativa.",
      "La reincidencia, por comisión en el término de 6 meses de más de una infracción de la misma naturaleza\ncuando así haya sido declarado por resolución firme en vía administrativa.",
      "La reincidencia, por comisión en el término de dos años de más de una infracción de la misma naturaleza\ncuando así haya sido declarado por resolución firme en vía administrativa."
    ]
  },
  {
    "id": "474",
    "question": "Según lo establecido en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas, en los supuestos de responsabilidad patrimonial de las Administraciones Públicas\n(señale la respuesta correcta):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las afirmaciones anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Será necesario que la resolución se pronuncie sobre la existencia o no de la relación de causalidad entre el\nfuncionamiento del servicio público y la lesión producida.",
      "Será necesario que la resolución se pronuncie en su caso, sobre la valoración del daño causado, la cuantía\ny el modo de la indemnización, cuando proceda, de acuerdo con los criterios que para calcularla y abonarla\nse establecen en el artículo 34 de la Ley de Régimen Jurídico del Sector Público .",
      "En el ámbito autonómico y local, los procedimientos de responsabilidad patrimonial se resolverán por los\nórganos correspondientes de las Comunidades Autónomas o de las Entidades que integran la\nAdministración Local."
    ]
  },
  {
    "id": "475",
    "question": "Respecto al intercambio electrónico de datos en entornos cerrados de comunicación:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las afirmaciones anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "En todo caso deberá garantizarse la seguridad del entorno cerrado de comunicaciones y la protección de los\ndatos que se transmitan.",
      "Cuando los participantes en las comunicaciones pertenezcan a una misma Administración Pública, ésta\ndeterminará las condiciones y garantías por las que se regirá.",
      "Cuando los participantes pertenezcan a distintas Administraciones, las condiciones y garantías citadas en la\nLey 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público, se establecerán mediante convenio\nsuscrito entre aquellas."
    ]
  },
  {
    "id": "476",
    "question": "Las Subsecretarías, las Secretarías Generales, las Secretarías Generales Técnicas, las Direcciones Generales,\nlas Subdirecciones Generales y los órganos similares a los anteriores se crean, modifican y suprimen:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Por Real Decreto del Consejo de Ministros, a iniciativa del Ministro interesado y a propuesta del Ministro de\nHacienda y Administraciones Públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Por el Ministro respectivo, previa autorización del Ministro de Hacienda y Administraciones Públicas",
      "A través de las Relaciones de Puestos de Trabajo.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "477",
    "question": "De acuerdo con la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, se\nconsideran interesados en el procedimiento administrativo:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Quienes, sin haber iniciado el procedimiento, tengan derechos que puedan resultar afectados por la decisión\nque en el mismo se adopte.",
    "incorrect_answers": [
      "Las asociaciones y organizaciones representativas, respecto a los derechos individuales de sus miembros.",
      "Aquellos que, sin haber iniciado el procedimiento, consideren que deben tener conocimiento del mismo.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "478",
    "question": "De acuerdo con la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, el\nprincipio de celeridad significa que:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El procedimiento se impulsará de oficio en todos sus trámites y a través de medios electrónicos, respetando\nlos principios de transparencia y publicidad.",
    "incorrect_answers": [
      "No se podrá requerir al interesado para la subsanación de deficiencias con la finalidad de no retrasar el\nprocedimiento.",
      "En su caso, se requerirá al interesado para que en el plazo de 10 días, subsane la falta o acompañe los\ndocumentos preceptivos.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "479",
    "question": "De acuerdo con la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas,\n¿quienes tienen capacidad de obrar ante las Administraciones Públicas?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las personas físicas o jurídicas que ostenten capacidad de obrar con arreglo a las normas civiles.",
    "incorrect_answers": [
      "Los grupos afectados, las uniones y entidades sin personalidad jurídica y los patrimonios independientes o\nautónomos en cualquier supuesto en que se vean afectados sus intereses.",
      "Los menores incapacitados, cuando la extensión de la incapacitación afecte al ejercicio defensa de los\nderechos o intereses de que se trate.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "480",
    "question": "De acuerdo con la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, ¿en\nqué supuestos se presume la representación?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Para los actos y gestiones de mero trámite.",
    "incorrect_answers": [
      "Para desistir de acciones.",
      "Para interponer recursos.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "481",
    "question": "Quienes tienen capacidad de obrar ante las Administraciones Públicas son titulares, en sus relaciones con ellas,\nde los siguientes derechos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "A ser asistidos en el uso de medios electrónicos en sus relaciones con las Administraciones Públicas.",
      "A la obtención y utilización de los medios de identificación y firma electrónica contemplados en la Ley\n39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas.",
      "A la protección de datos de carácter personal."
    ]
  },
  {
    "id": "482",
    "question": "Los documentos que los interesados dirijan a los órganos de las Administraciones Públicas podrán presentarse:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "En las oficinas de Correos en la forma que reglamentariamente se establezca.",
      "En las representaciones diplomáticas u oficinas consulares de España en el extranjero.",
      "En cualquiera que establezcan las disposiciones vigentes."
    ]
  },
  {
    "id": "483",
    "question": "De acuerdo con la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas,\ncuando las normas reguladoras de los procedimientos no fijen el plazo máximo para resolver, éste será de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "3 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "1 mes.",
      "2 meses.",
      "6 meses."
    ]
  },
  {
    "id": "484",
    "question": "Los términos y plazos establecidos en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común\nde las Administraciones Públicas obligan:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A las autoridades y personal al servicio de las Administraciones Públicas competentes para la tramitación de\nlos asuntos, así como a los interesados en los mismos.",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente a los interesados en los mismos.",
      "Con carácter exclusivo a las autoridades y personal al servicio de las Administraciones Públicas\ncompetentes para la tramitación de los asuntos.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "485",
    "question": "De acuerdo con el articulo 30 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas, cuando los plazos se señalen en horas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se contarán de hora en hora y de minuto en minuto.",
    "incorrect_answers": [
      "Se entenderá que son naturales.",
      "Podrán exceder de 24 horas.",
      "No se permite que los plazos se expresen en horas."
    ]
  },
  {
    "id": "486",
    "question": "De acuerdo con lo establecido en el art. 32 de la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas, en relación a la ampliación de los plazos por parte de la Administración. Señale la\nrespuesta correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Se concederá de oficio o a petición de los interesados, siempre que no exceda la mitad de los mismos y no\nse perjudique los derechos de terceros.",
    "incorrect_answers": [
      "No podrá concederse de oficio.",
      "Se concederá de oficio o a petición de los interesados, siempre que no se duplique el plazo y no se\nperjudique los derechos de terceros.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "487",
    "question": "De acuerdo con la Ley 39/2015, del Procedimiento Administrativa Común, cuando una incidencia técnica haya\nimposibilitado el funcionamiento ordinario del sistema o aplicación que corresponda, y hasta que se solucione el\nproblema, (señale la afirmación correcta):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La Administración podrá determinar una ampliación de los plazos no vencidos.",
    "incorrect_answers": [
      "La Administración deberá determinar una ampliación de los plazo vencidos.",
      "La Administración podrá determinar una ampliación de los plazos vencidos.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "488",
    "question": "De acuerdo con el artículo 35 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas, serán motivados, con sucinta referencia de hechos y fundamentos de derecho:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los acuerdos de aplicación de la tramitación de urgencia, de ampliación de plazos y de realización de\nactuaciones complementarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Los actos de mero trámite.",
      "La iniciación del procedimiento por denuncia.",
      "Todos los actos administrativos deben ser motivados."
    ]
  },
  {
    "id": "489",
    "question": "Los actos de las Administraciones Públicas sujetos al Derecho administrativo se presumirán válidos y producirán\nefectos:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Desde la fecha en que se dicten, salvo que en ellos se disponga otra cosa.",
    "incorrect_answers": [
      "Desde la fecha en que se dicten.",
      "Desde el día siguiente a aquel en que se dicten.",
      "Desde el día siguiente a aquel en que se dicten, salvo que en ellos se disponga otra cosa."
    ]
  },
  {
    "id": "490",
    "question": "Las notificaciones que, conteniendo el texto íntegro del acto, omitiesen alguno de los demás requisitos previstos\nen el art 40.2 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas surtirán efecto:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A partir de la fecha en que el interesado realice actuaciones que supongan el conocimiento del contenido y\nalcance de la resolución o acto objeto de la notificación, o interponga cualquier recurso que proceda.",
    "incorrect_answers": [
      "A partir del día siguiente a su recepción.",
      "A partir del día en el que el interesado solicite se incluyan dichos datos.",
      "Todas las respuestas anteriores son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "491",
    "question": "Respecto a las notificaciones a los interesados, el artículo 41 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del\nProcedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, indica:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Se practicarán preferentemente por medios electrónicos y, en todo caso, cuando el interesado resulte\nobligado a recibirlas por esta vía.",
      "Las Administraciones podrán practicar las notificaciones por medios no electrónicos cuando la notificación\nse realice con ocasión de la comparecencia espontánea del interesado o su representante en las oficinas de\nasistencia en materia de registro y solicite la comunicación o notificación personal en ese momento.",
      "Las Administraciones podrán practicar las notificaciones por medios no electrónicos cuando para asegurar la\neficacia de la actuación administrativa resulte necesario practicar la notificación por entrega directa de un\nempleado público de la Administración notificante."
    ]
  },
  {
    "id": "492",
    "question": "Según el artículo 47 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, son nulos de pleno derecho los actos de las\nAdministraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los que sean constitutivos de infracción penal o se dicten como consecuencia de ésta.",
    "incorrect_answers": [
      "Los que incurran en cualquier infracción del ordenamiento jurídico, incluso la desviación de poder.",
      "Los que sean realizados fuera del plazo establecido para ellas.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "493",
    "question": "A tenor del artículo 52 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas, podrán convalidarse los actos anulables:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Por el superior jerárquico del que dictó el acto viciado, si el vicio consistiera en incompetencia no\ndeterminante de nulidad.",
      "Mediante el otorgamiento de autorización por el órgano competente, si el vicio consistiese en la falta de\nalguna autorización.",
      "Subsanando los vicios de que adolezcan."
    ]
  },
  {
    "id": "494",
    "question": "Los procedimientos administrativos podrán iniciarse de oficio por acuerdo del órgano competente a petición\nrazonada de otros órganos. En los procedimientos de naturaleza sancionadora, las peticiones deberán\nespecificar, en la medida de lo posible:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las conductas o hechos que pudieran constituir infracción administrativa y su tipificación.",
    "incorrect_answers": [
      "El momento en que la lesión efectivamente se produjo.",
      "Su relación de causalidad con el funcionamiento del servicio público.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "495",
    "question": "Con respecto a la declaración responsable, el artículo 69 de la Ley 39/2015, establece que determinará la\nimposibilidad de continuar con el ejercicio del derecho o actividad afectada:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La no presentación ante la Administración competente de la declaración responsable.",
      "La inexactitud, falsedad u omisión, de carácter esencial, de cualquier dato o información que se incorpore a\nuna declaración responsable o a una comunicación.",
      "La no presentación de la documentación que sea en su caso requerida para acreditar el cumplimiento de lo\ndeclarado."
    ]
  },
  {
    "id": "496",
    "question": "Formará parte del expediente administrativo, de acuerdo con lo establecido en el artículo 70 de la Ley 39/2015,\nde 1 de octubre:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cuantos documentos, pruebas, dictámenes, informes, acuerdos, notificaciones y demás diligencias deban\nintegrarlos.",
    "incorrect_answers": [
      "La información contenida en aplicaciones, ficheros y bases de datos informáticas, notas, borradores,\nopiniones, resúmenes, comunicaciones e informes internos o entre órganos o entidades administrativas.",
      "Los juicios de valor emitidos por las Administraciones Públicas, salvo que se trate de informes, preceptivos y\nfacultativos, solicitados antes de la resolución administrativa que ponga fin al procedimiento.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "497",
    "question": "Respecto a la Instrucción del procedimiento administrativo común, el artículo 76 de la Ley 39/2015 determina que\nlos interesados podrán aducir alegaciones y aportar documentos u otros elementos de juicio:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En cualquier momento del procedimiento anterior al trámite de audiencia.",
    "incorrect_answers": [
      "En cualquier momento del procedimiento.",
      "En el trámite de audiencia.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "498",
    "question": "Cuando la Administración no tenga por ciertos los hechos alegados por los interesados o la naturaleza del\nprocedimiento lo exija, el instructor del mismo acordará la apertura de un período de prueba por un plazo de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "No superior a 30 días ni inferior a 10.",
    "incorrect_answers": [
      "No superior a 15 días ni inferior a 5.",
      "No superior a 30 días ni inferior a 5.",
      "No superior a 15 días ni inferior a 10."
    ]
  },
  {
    "id": "499",
    "question": "El dictamen previo favorable del Consejo de Estado u órgano consultivo equivalente de la Comunidad Autónoma\nsi lo hubiere no es necesario:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Para el acuerdo motivado de la inadmisión a trámite de las solicitudes formuladas por los interesados,\ncuando las mismas no se basen en alguna de las causas de nulidad del artículo 47.1de Ley 39/2015, de 1\nde octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas o carezcan\nmanifiestamente de fundamento, así como en el supuesto de que se hubieran desestimado en cuanto al\nfondo otras solicitudes sustancialmente iguales.",
    "incorrect_answers": [
      "Para la declaración de oficio de la nulidad de los actos administrativos que hayan puesto fin a la vía\nadministrativa o que no hayan sido recurridos en plazo, en los supuestos previstos en el artículo 47.1. de\nLey 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas.",
      "Para la declaración de la nulidad de las disposiciones administrativas en los supuestos previstos en el\nartículo 47.2 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "500",
    "question": "Una vez transcurrido el plazo de prescripción, las Administraciones Públicas podrán revocar sus actos de\ngravamen o desfavorables:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre que tal revocación no constituya dispensa o exención no permitida por las leyes.",
      "Siempre que tal revocación no sea contraria al principio de igualdad, al interés público o al ordenamiento\njurídico.",
      "Siempre que tal revocación no sea contraria al interés público o al ordenamiento jurídico."
    ]
  },
  {
    "id": "501",
    "question": "No son competentes para la revisión de oficio de las disposiciones y de actos nulos y anulables en la\nAdministración General del Estado.",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los Ministros, respecto de los actos y disposiciones de los Secretarios de Estado y de los dictados por todos\nlos órganos directivos de su Departamento.",
    "incorrect_answers": [
      "Los órganos a los que estén adscritos los Organismos públicos y entidades de derecho público, respecto de\nlos actos y disposiciones dictados por el máximo órgano rector de éstos.",
      "Los máximos órganos rectores de los Organismos públicos y entidades de derecho público, respecto de los\nactos y disposiciones dictados por los órganos de ellos dependientes.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "502",
    "question": "Ponen fin a la vía administrativa, de acuerdo con el artículo 114 de la Ley 39/2015 de 1 de octubre:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La resolución administrativa de los procedimientos de responsabilidad patrimonial, cualquiera que fuese el\ntipo de relación, pública o privada, de que derive.",
      "Las resoluciones de los órganos administrativos que carezcan de superior jerárquico, salvo que una Ley\nestablezca lo contrario.",
      "Las resoluciones de los recursos de alzada."
    ]
  },
  {
    "id": "503",
    "question": "Señale la afirmación correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las resoluciones y actos a que se refiere el artículo 112.1 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del\nProcedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, cuando no pongan fin a la vía\nadministrativa, podrán ser recurridos en alzada ante el órgano superior jerárquico del que los dictó.",
    "incorrect_answers": [
      "El recurso de alzada podrá interponerse ante el órgano que dictó el acto que se impugna o ante el\ncompetente para resolverlo, quien deberá remitirlo al competente en el plazo de 3 días, con su informe y con\nuna copia completa y ordenada del expediente.",
      "El recurso de alzada podrá interponerse ante el órgano que dictó el acto que se impugna o ante el\ncompetente para resolverlo, quien deberá remitirlo al competente en el plazo de 5 días, con su informe y con\nuna copia completa y ordenada del expediente.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "504",
    "question": "Son causas de inadmisión de los recursos administrativos regulados en el capítulo II del Título V de la Ley\n39/2015 de 1 de octubre del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Carecer el recurso manifiestamente de fundamento.",
      "Carecer de legitimación el recurrente.",
      "Haber transcurrido el plazo para la interposición del recurso."
    ]
  },
  {
    "id": "505",
    "question": "De acuerdo con el artículo 117 de la Ley 39/2015 del Procedimiento Administrativo Común de las\nAdministraciones Públicas, el órgano a quien competa resolver el recurso, previa ponderación, suficientemente\nrazonada, entre el perjuicio que causaría al interés público o a terceros la suspensión y el ocasionado al\nrecurrente como consecuencia de la eficacia inmediata del acto recurrido, podrá suspender, de oficio o a solicitud\ndel recurrente, la ejecución del acto impugnado cuando concurran alguna de las siguientes circunstancias:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Que la ejecución pudiera causar perjuicios de imposible o difícil reparación.",
    "incorrect_answers": [
      "Que la impugnación se fundamente en alguna de las causas de nulidad de pleno derecho previstas en la\nLey 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público.",
      "Que la impugnación se fundamente en alguna de las causas de anulabilidad previstas en la Ley 39/2015, de\n1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "506",
    "question": "El plazo para la interposición del recurso de alzada, si el acto fuera expreso será de:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "1 mes.",
    "incorrect_answers": [
      "15 días.",
      "3 meses.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "507",
    "question": "Contra los actos firmes en vía administrativa solo procederá el recurso extraordinario de revisión ante el órgano\nadministrativo que los dictó, que también será el competente para su resolución, cuando concurra algunas de las\nsiguientes circunstancias:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Que al dictarlos se hubiera incurrido en error de hecho, que resulte de los propios documentos incorporados\nal expediente.",
    "incorrect_answers": [
      "Que en la sentencia haya influido esencialmente documentos o testimonios declarados falsos por sentencia\njudicial firme, anterior o posterior a la misma.",
      "Que la sentencia se hubiese dictado como consecuencia de prevaricación, cohecho, violencia, maquinación\nfraudulenta u otra conducta punible y se haya declarado así en virtud de sentencia judicial firme.",
      "odas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "508",
    "question": "En el recurso extraordinario de Revisión (señale la respuesta correcta):",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "El órgano al que corresponde conocer del recurso extraordinario de revisión debe pronunciarse no sólo\nsobre la procedencia del recurso, sino también, en su caso, sobre el fondo de la cuestión resuelta por el acto\nrecurrido.",
    "incorrect_answers": [
      "Transcurrido el plazo de dos meses desde la interposición del recurso extraordinario de revisión sin haberse\ndictado y notificado la resolución, se entenderá desestimado, quedando expedita la vía jurisdiccional\ncontencioso-administrativa.",
      "Transcurrido el plazo de 1 mes desde la interposición del recurso extraordinario de revisión sin haberse\ndictado y notificado la resolución, se entenderá desestimado, quedando expedita la vía jurisdiccional\ncontencioso-administrativa.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "509",
    "question": "La declaración de lesividad contemplada el el artículo 107 de la Ley 39/2015 del Procedimiento Administrativo\nComún de las Administraciones Públicas, podrá adoptarse:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En los primeros 4 años desde que se dictó el acto administrativo, previa audiencia de cuantos aparezcan\ncomo interesados en el mismo.",
    "incorrect_answers": [
      "En los primeros 5 años desde que se dictó el acto administrativo, previa audiencia de cuantos aparezcan\ncomo interesados en el mismo.",
      "Transcurrido el plazo de seis meses desde la iniciación del procedimiento.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "510",
    "question": "Los Juzgados y Tribunales del orden contencioso-administrativo conocerán de las pretensiones que se\ndeduzcan:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "En relación con la actuación de la Administración electoral, en los términos previstos en la Ley Orgánica del\nRégimen Electoral General.",
      "En relación con los actos y disposiciones del Consejo General del Poder Judicial y la actividad administrativa\nde los órganos de gobierno de los Juzgados y Tribunales, en los términos de la Ley Orgánica del Poder\nJudicial.",
      "Las pretensiones que se deduzcan en relación con la actuación de las Administraciones públicas sujeta al\nDerecho Administrativo, con las disposiciones generales de rango inferior a la Ley y con los Decretos\nlegislativos cuando excedan los límites de la delegación."
    ]
  },
  {
    "id": "511",
    "question": "Corresponden al orden jurisdiccional contencioso-administrativo:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las cuestiones que se susciten en relación con los actos y disposiciones de las Corporaciones de Derecho\npúblico, adoptados en el ejercicio de funciones públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los conflictos de jurisdicción entre los Juzgados y Tribunales y la Administración pública y los conflictos de\natribuciones entre órganos de una misma Administración.",
      "El recurso contencioso-disciplinario militar.",
      "Los recursos directos o indirectos que se interpongan contra las Normas Forales fiscales de las Juntas\nGenerales de los Territorios Históricos de Álava, Guipúzcoa y Vizcaya, que corresponderán, en exclusiva, al\nTribunal Constitucional en los términos establecidos por la disposición adicional quinta de su Ley Orgánica."
    ]
  },
  {
    "id": "512",
    "question": "No es un órgano de la jurisdicción contencioso-administrativa:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los juzgados de primera instancia.",
    "incorrect_answers": [
      "La Sala de lo Contencioso-administrativo de la Audiencia Nacional.",
      "La Sala de lo Contencioso-administrativo del Tribunal Supremo.",
      "Las Salas de lo Contencioso-administrativo de los Tribunales Superiores de Justicia."
    ]
  },
  {
    "id": "513",
    "question": "Los Juzgados Centrales de lo Contencioso-administrativo conocerán de los recursos que se deduzcan frente a\nlos actos administrativos que tengan por objeto:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En primera instancia, de las resoluciones que acuerden la inadmisión de las peticiones de asilo político.",
    "incorrect_answers": [
      "En primera o única instancia, de los recursos contra las resoluciones dictadas por los Ministros y Secretarios\nde Estado en materia de responsabilidad patrimonial cuando lo reclamado no exceda de 25.000 euros.",
      "En única o primera instancia contra los actos de los órganos centrales de la Administración General del\nEstado referidos a sanciones administrativas que consistan en multas no superiores a 60.000 euros y en\nceses de actividades o privación de ejercicio de derechos que no excedan de seis meses.",
      "En primera o única instancia en las materias de personal cuando se trate de actos dictados por\nSubsecretarios de Estado, salvo que confirmen en vía de recurso, fiscalización o tutela, actos dictados por\nórganos inferiores, o se refieran al nacimiento o extinción de la relación de servicio de funcionarios de\ncarrera."
    ]
  },
  {
    "id": "514",
    "question": "Los Juzgados de lo Contencioso-administrativo conocerán en única o primera instancia de los recursos que se\ndeduzcan frente a los actos administrativos de la Administración de las comunidades autónomas, salvo cuando\nprocedan del respectivo Consejo de Gobierno, cuando tengan por objeto:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Cuestiones de personal, salvo que se refieran al nacimiento o extinción de la relación de servicio de\nfuncionarios públicos de carrera.",
    "incorrect_answers": [
      "Las sanciones administrativas que consistan en multas no superiores a 70.000 euros y en ceses de\nactividades o privación de ejercicio de derechos que no excedan de seis meses.",
      "Las reclamaciones por responsabilidad patrimonial cuya cuantía no exceda de 35.100 euros.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "515",
    "question": "Para la vista o deliberación y fallo de las Salas de lo Contencioso-administrativo será necesaria la concurrencia:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "De quien la presida y de todos los magistrados que componen la Sección para decidir los recursos de\ncasación y revisión.",
    "incorrect_answers": [
      "Para decidir en supuestos distintos a los recursos de casación y revisión 3 magistrados.",
      "Para decidir en supuestos distintos a los recursos de casación y revisión 5 magistrados.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "516",
    "question": "Las Salas de lo Contencioso-Administrativo de los Tribunales Superiores de Justicia conocerán en única instancia\nde los recursos que se deduzcan en relación con:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los actos y resoluciones dictados por los Tribunales Económico-Administrativos Regionales y Locales que\npongan fin a la vía económico-administrativa.",
      "Los actos y resoluciones de los órganos de las Comunidades Autónomas competentes para la aplicación de\nla Ley de Defensa de la Competencia.",
      "Las resoluciones dictadas por el Tribunal Económico-Administrativo Central en materia de tributos cedidos."
    ]
  },
  {
    "id": "517",
    "question": "Podrán interponer recurso contencioso-administrativo contra la actividad de una Administración pública:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Los particulares cuando obren por delegación o como meros agentes o mandatarios de ella.",
      "Los órganos de la misma y los miembros de sus órganos colegiados, salvo que una Ley lo autorice\nexpresamente.",
      "Las Entidades de Derecho público que sean dependientes o estén vinculadas al Estado, las Comunidades\nAutónomas o las Entidades locales, respecto de la actividad de la Administración de la que dependan. Se\nexceptúan aquellos a los que por Ley se haya dotado de un estatuto específico de autonomía respecto de\ndicha Administración."
    ]
  },
  {
    "id": "518",
    "question": "El recurso contencioso-administrativo no es admisible en relación con:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los actos que sean reproducción de otros anteriores definitivos y firmes y los confirmatorios de actos\nconsentidos por no haber sido recurridos en tiempo y forma.",
    "incorrect_answers": [
      "Contra la inactividad de la Administración y contra sus actuaciones materiales que constituyan vía de hecho,\nen los términos establecidos en la Ley 29/1998 de 13 de julio, reguladora de la Jurisdicción Contencioso\nAdministrativa.",
      "La impugnación directa de las disposiciones de carácter general.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "519",
    "question": "Según el artículo 21 de la Ley 29/1998 de 13 de julio, reguladora de la Jurisdicción Contencioso-administrativa,\nse considera parte demandada:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las personas o entidades cuyos derechos o intereses legítimos pudieran quedar afectados por la estimación\nde las pretensiones del demandante.",
      "Las aseguradoras de las Administraciones públicas, que siempre serán parte codemandada junto con la\nAdministración a quien aseguren.",
      "Cuando se trate de Organismos o Corporaciones públicos sujetos a fiscalización de una Administración\nterritorial, la que ejerza la fiscalización, si mediante ella no se aprueba íntegramente el acto o disposición."
    ]
  },
  {
    "id": "520",
    "question": "Según la Ley de la Hacienda Pública Canaria, forman parte del sector público autonómico:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las entidades públicas empresariales definidas en la Ley de Patrimonio de la Comunidad Autónoma de\nCanarias.",
    "incorrect_answers": [
      "El Parlamento de Canarias.",
      "Las fundaciones públicas definidas en la Ley de Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias.",
      "Todas las anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "521",
    "question": "Son principios que inspiran la actividad económico-financiera, enunciados en la Ley de Hacienda Pública de\nCanarias, en su artículo 5:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Legalidad y seguridad jurídica.",
    "incorrect_answers": [
      "Especificación y presupuesto cerrado.",
      "Gestión mínima y neutralidad.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "522",
    "question": "A efectos de la Ley de Hacienda Pública de Canarias, de acuerdo con su artículo 3, el sector público se divide en:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Sector público con presupuesto estimativo y sector público con presupuesto limitativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Sector público con presupuesto limitativo y sector público con presupuesto participativo.",
      "Sector público con presupuesto público y sector público con presupuesto privado.",
      "Todas las anteriores son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "523",
    "question": "Son derechos de naturaleza pública, según se establece en el Título I de la Ley de Hacienda Pública de\nCanarias:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Los tributos y demás derechos de contenido económico cuya titularidad corresponda a la Administración\nPública de la Comunidad Autónoma de Canarias y a entes del sector público, cuya actividad esté sujeta al\nderecho público, que deriven del ejercicio de potestades administrativas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los tributos y demás derechos de contenido especulativo cuya titularidad corresponda a la Administración\nPública de la Comunidad Autónoma de Canarias y a entes del sector público, cuya actividad esté sujeta al\nderecho público, que deriven del ejercicio de potestades administrativas.",
      "Exclusivamente los tributos cuya titularidad corresponda a la Administración Pública de la Comunidad\nAutónoma de Canaria.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "524",
    "question": "Según especifica la Ley de Hacienda Pública de Canarias, son normas generales de los derechos de naturaleza\npública:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El manejo o custodia de fondos o valores de naturaleza pública podrán encomendarse a personas o\nentidades privadas, que deberán prestar garantía en los casos, cuantía y forma que se determinen\nreglamentariamente.",
      "La providencia de apremio respecto de los derechos económicos de naturaleza pública distintos de los\ntributos se dictará por los titulares de los Servicios de Recaudación de la Administración Tributaria Canaria.",
      "La recaudación de los derechos económicos de naturaleza pública podrá realizarse en período voluntario o\nen período ejecutivo."
    ]
  },
  {
    "id": "525",
    "question": "Con carácter general, el derecho de la Hacienda Pública Canaria a reconocer o liquidar créditos a su favor\nprescribe:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "A los 4 años.",
    "incorrect_answers": [
      "A los 5 años.",
      "A los 6 años.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "526",
    "question": "Respecto a la prescripción de los derechos de la Hacienda Pública Canaria, se establece en el artículo 16 de la\nLey 11/2006 que:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "La declaración y exigencia de responsabilidades a que haya lugar por la prescripción de créditos de la\nHacienda Pública se ajustará a lo previsto en la normativa reguladora de la responsabilidad contable.",
    "incorrect_answers": [
      "Se aplicará a petición del interesado.",
      "Los derechos de la Hacienda Pública declarados prescritos no podrán ser dados de baja en su respectiva\ncuenta.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "527",
    "question": "En materia de intereses de demora, el artículo 19 de la Ley 11/2006 de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública\nCanaria, establece que:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Las cantidades adeudadas a la Hacienda Pública devengarán intereses de demora desde el día siguiente al\nde su vencimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Las cantidades adeudadas a la Hacienda Pública no devengarán intereses de demora.",
      "Las cantidades adeudadas a la Hacienda Pública devengarán intereses de demora desde el día de su\nvencimiento.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "528",
    "question": "De acuerdo con el artículo 21 de la Ley 11/2006 de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria, las\nobligaciones de la Hacienda Pública nacen:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Las obligaciones de la Hacienda Pública nacen de la Ley.",
      "Las obligaciones de la Hacienda Pública nacen de los negocios jurídicos.",
      "Las obligaciones de la Hacienda Pública nacen de los actos o hechos que, según derecho, las generen."
    ]
  },
  {
    "id": "529",
    "question": "Son recursos de la Hacienda Pública Canaria:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los precios públicos.",
      "Los legados y donaciones.",
      "Los ingresos procedentes de sus propios impuestos y los que les correspondan por su participación y\ngestión en el régimen económico y fiscal de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "530",
    "question": "Entre los recursos de las Comunidades Autónomas se encuentran:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todos los anteriores se incluyen en los recursos de las Comunidades Autónomas",
    "incorrect_answers": [
      "Transferencias de un Fondo de Compensación interterritorial y otras asignaciones con cargo a los\nPresupuestos Generales del Estado.",
      "El producto de las operaciones de crédito.",
      "Rendimientos procedentes de su patrimonio e ingresos de derecho privado"
    ]
  },
  {
    "id": "531",
    "question": "La aprobación y fiscalización de los Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias\ncorresponde a:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Al Parlamento de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "El Gobierno de Canarias.",
      "A la Dirección General del Tesoro y Política Financiera.",
      "A la Viceconsejería de Hacienda, Planificación y Asuntos Europeos."
    ]
  },
  {
    "id": "532",
    "question": "Son principios de los presupuestos, al serlo del sistema tributario y del gasto público, recogidos en la Constitución\nEspañola en su artículo 31:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Igualdad, progresividad, eficiencia y economía.",
    "incorrect_answers": [
      "Igualdad, progresividad, estabilidad presupuestaria y economía.",
      "Prudencia financiera, progresividad, eficiencia y economía.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "533",
    "question": "Según el artículo 26 de la Ley 11/2006 de 11 de diciembre de la Hacienda Pública Canaria, ¿En qué momento\ndeben aprobarse los escenarios presupuestarios, por los entes del sector público con presupuesto limitativo,\nreferidos a los tres ejercicios siguientes?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "En el primer cuatrimestre del año.",
    "incorrect_answers": [
      "En el segundo trimestre del año.",
      "Antes del 31 de marzo.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "534",
    "question": "Las Comunidades Autónomas (y por tanto la de Canarias) de acuerdo con lo previsto en el artículo 2.1 Ley\nOrgánica 2/2012, de 27 de abril, sin perjuicio de lo que se establece en el apartado 4 del art. 14 de la Ley\nOrgánica 8/1980, de 22 de septiembre, de Financiación de las Comunidades Autónomas podrán realizar\noperaciones de crédito, con objeto de cubrir sus necesidades transitorias de tesorería por plazo:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Inferior a 1 año.",
    "incorrect_answers": [
      "Inferior a 4 años.",
      "Inferior a 3 años.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "535",
    "question": "Según el art. 35 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria, los Presupuestos\nGenerales de la Comunidad Autónoma de Canarias:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Constituyen la expresión cifrada, conjunta y sistemática de los derechos y obligaciones a liquidar durante el\nejercicio por cada uno de los órganos y entidades que forman parte del sector público.",
    "incorrect_answers": [
      "Constituyen la expresión anual, cifrada, conjunta y sistemática de los derechos y obligaciones a liquidar\ndurante el ejercicio por cada uno de los órganos y entidades que forman parte del sector público.",
      "Constituyen la expresión cifrada, conjunta y sistemática de las obligaciones a liquidar durante el ejercicio por\ncada uno de los órganos y entidades que forman parte del sector público.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "536",
    "question": "¿Cómo se clasifican los créditos según la naturaleza económica de los mismos para los Presupuestos Generales\nde la Comunidad Autónoma de Canarias para el año 2024?:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Por capítulos, artículos, conceptos y subconceptos, así como por partidas, aunque en este caso solo para el\ncapítulo 1, que se detalla en el Anexo 3 de la Orden de 4 de agosto de 2023, por la que se dictan normas\nsobre la elaboración y la estructura de los Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias\npara el año 2024.",
    "incorrect_answers": [
      "Por capítulos, artículos, conceptos y subconceptos, exclusivamente.",
      "Por capítulos, artículos, conceptos y subconceptos, así como por partidas, aunque en este caso solo para el\ncapítulo 1, que se detalla en el Anexo 2 de dicha Orden.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "537",
    "question": "Forman parte de los Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias, de acuerdo con el\nartículo 36 de la Ley 11/2006 de la Hacienda Pública Canaria:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Los presupuestos de los sujetos del sector público con presupuesto estimativo.",
      "Los presupuestos de operaciones corrientes y los de operaciones de capital y financieras de las entidades\ndel sector público con presupuesto limitativo.",
      "La memoria financiera y de inversiones."
    ]
  },
  {
    "id": "538",
    "question": "Los estados de ingresos de los presupuestos de los entes integrantes del sector público con presupuesto\nlimitativo se estructurarán siguiendo las clasificaciones:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Orgánica y económica.",
    "incorrect_answers": [
      "Orgánica, por programas y económica.",
      "Orgánica, por programas, económica y territorial.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "539",
    "question": "El proyecto de Ley de Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias, integrado por el\narticulado con sus anexos y los estados de ingresos y de gastos, con el nivel de especificación de créditos\nestablecido en el artículo 42 de la Ley 11/2006 de Hacienda Pública Canaria, será remitido al Parlamento de\nCanarias:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Antes del día 1 de noviembre del año anterior al que se refiera.",
    "incorrect_answers": [
      "Antes de finalizar el tercer trimestre del año anterior al que se refiera.",
      "Antes de finalizar el segundo cuatrimestre del año anterior al que se refiera.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "540",
    "question": "De acuerdo con el artículo 106 de la Ley 11/1994 de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias, el Servicio\nCanario de la Salud se financiará con:",
    "group": "A2",
    "category": "grupoGestionFuncionAdministrativa",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las subvenciones, donaciones y cualquier otra aportación voluntaria de entidades y particulares.",
      "Las aportaciones que deban realizar los Ayuntamientos y Cabildos con cargo a su presupuesto.",
      "Los recursos que le puedan corresponder por la participación de Canarias en los Presupuestos Generales\ndel Estado y en los de la Seguridad Social afectos a servicios y prestaciones sanitarios."
    ]
  }
];
export default preguntas